[
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "distincion": 1,
    "tipo": "MEDALLA",
    "distincion_text": "Medalla Alfonso Caso",
    "fecha": "2015-05-13",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "distincion": 2,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "PRIDE Nivel D",
    "fecha": "2012-02-07",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "distincion": 5,
    "tipo": "MEDALLA",
    "distincion_text": "Medalla en reconocimiento por 15 a\u00f1os de servicios acad\u00e9micos en la UNAM",
    "fecha": "2012-02-15",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "distincion": 2,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "PRIDE Nivel D",
    "fecha": "2007-07-11",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "distincion": 4,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Distinci\u00f3n Candidato a Investigador Nacional",
    "fecha": "2007-04-17",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "distincion": 2,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "PRIDE Nivel D",
    "fecha": "2017-07-05",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "distincion": 5,
    "tipo": "MEDALLA",
    "distincion_text": "Medalla en reconocimiento por 15 a\u00f1os de servicios acad\u00e9micos en la UNAM",
    "fecha": "2007-02-14",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "distincion": 6,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Calificaci\u00f3n \u201cWith Distinction\u201d",
    "fecha": "1992-10-14",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "distincion": 2,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "PRIDE Nivel D",
    "fecha": "2007-07-11",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "distincion": 10,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Certificado de Educador Ejemplar",
    "fecha": "2006-11-15",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "distincion": 6,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Calificaci\u00f3n \u201cWith Distinction\u201d",
    "fecha": "2018-02-20",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 1
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "distincion": 10,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Certificado de Educador Ejemplar",
    "fecha": "2006-05-31",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "distincion": 12,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Reconocimiento por el apoyo al trabajo cient\u00edfico t\u00e9cnico al Instituto de Materiales y Reactivos",
    "fecha": "2005-08-19",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "distincion": 13,
    "tipo": "MEDALLA",
    "distincion_text": "Medalla Jos\u00e9 Tey: Por la consagraci\u00f3n en la formaci\u00f3n de las nuevas generaciones",
    "fecha": "2004-12-08",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "distincion": 14,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Diploma del Bur\u00f3 sindical como Profesor de Excelencia Universitaria por los resultados alcanzados  del curso 2003-2004",
    "fecha": "2004-04-06",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "distincion": 15,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Diploma de Destacado Alma Mater",
    "fecha": "2003-03-06",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "distincion": 16,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Diploma destacado Alma Mater de la Facultad de Geograf\u00eda",
    "fecha": "2002-04-08",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "distincion": 18,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Diploma del Bur\u00f3 sindical como Profesor de Excelencia Universitaria por los resultados alcanzados  del curso 2000-2001",
    "fecha": "2000-02-15",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "distincion": 19,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Distinci\u00f3n por la Educaci\u00f3n Cubana",
    "fecha": "1999-10-22",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "distincion": 20,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Diploma del Rector por los resultados en la Actividad de Postgrado Internacional durante el a\u00f1o 1999",
    "fecha": "1999-12-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "distincion": 20,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Diploma del Rector por los resultados en la Actividad de Postgrado Internacional durante el a\u00f1o 1999",
    "fecha": "1998-12-16",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "distincion": 22,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio anual al m\u00e9rito cient\u00edfico t\u00e9cnico",
    "fecha": "1991-04-24",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "distincion": 23,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Reconocimiento por la calidad del curso de postgrado impartido en la Universidad Aut\u00f3noma de Baja California Sur a personal de dicha instituci\u00f3n",
    "fecha": "1993-08-02",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "distincion": 24,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio por resultado cient\u00edfico - t\u00e9cnico destacado: \u201cNuevo Atlas Nacional de Cuba\u201d",
    "fecha": "1990-04-04",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "distincion": 25,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Menci\u00f3n especial al trabajo cient\u00edfico t\u00e9cnico de la Universidad de la Habana durante el curso 1980  - 1981",
    "fecha": "1981-11-26",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "distincion": 26,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Vocal Ciudadano del Consejo Directivo del Instituto Municipal de Planeaci\u00f3n del Municipio Morelia",
    "fecha": "2017-12-08",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "distincion": 27,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Nivel D PRIDE",
    "fecha": "2013-04-19",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "distincion": 28,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "SNI Nivel 1. \u00c1rea 5. Ciencias Sociales",
    "fecha": "2013-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "distincion": 28,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "SNI Nivel 1. \u00c1rea 5. Ciencias Sociales",
    "fecha": "2010-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "distincion": 29,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "PRIDE Nivel C. UNAM",
    "fecha": "2010-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "distincion": 30,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "PAIPA - UNAM, NIVEL C",
    "fecha": "2008-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "distincion": 31,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Primera (ex aequo) del Premio de la Universidad del Consejo General del Val-de-Marne (premio de tesis)",
    "fecha": "2013-06-13",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "distincion": 32,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Miembro de la Sociedad de salvaguardia, Grospierres, Ard\u00e9che \u2013 07, participaci\u00f3n a la protecci\u00f3n del patrimonio",
    "fecha": "2013-01-13",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "distincion": 33,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Miembro de la Sociedad de Americanistas de Paris",
    "fecha": "2007-01-03",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "distincion": 34,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores Nivel 1 (\u00e1rea 1)",
    "fecha": "2004-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "distincion": 34,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores Nivel 1 (\u00e1rea 1)",
    "fecha": "2007-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "distincion": 34,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores Nivel 1 (\u00e1rea 1)",
    "fecha": "2011-01-03",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "distincion": 35,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores Nivel 2 (\u00e1rea 1)",
    "fecha": "2015-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "distincion": 36,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Estatal de Investigadores",
    "fecha": "2018-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "distincion": 37,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Beca al desempe\u00f1o acad\u00e9mico PAIPA Nivel B",
    "fecha": "2003-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "distincion": 38,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Beca al desempe\u00f1o acad\u00e9mico PRIDE Nivel C",
    "fecha": "2006-01-02",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "distincion": 39,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Beca al desempe\u00f1o acad\u00e9mico PRIDE Nivel D",
    "fecha": "2018-03-05",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "distincion": 39,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Beca al desempe\u00f1o acad\u00e9mico PRIDE Nivel D",
    "fecha": "2015-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "distincion": 40,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Diploma de Percepci\u00f3n remota y SIG II (avanzado)",
    "fecha": "2000-07-17",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "distincion": 41,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Stochastic modelling, Hydrological Forecasting and Flood Risk",
    "fecha": "2002-02-11",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "distincion": 42,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Geographic Information Systems and application (Water Management)",
    "fecha": "2003-11-14",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "distincion": 43,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Profesor fundador del Claustro Acad\u00e9mico de la Licenciatura en Geohistoria",
    "fecha": "2016-04-04",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "distincion": 45,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cD\u201d",
    "fecha": "2011-01-03",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "distincion": 44,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cC\u201d",
    "fecha": "2016-04-04",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "distincion": 46,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores, Nivel \u201cI\u201d",
    "fecha": "2002-07-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "distincion": 47,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Menci\u00f3n Cum Laude en el examen de grado de doctor",
    "fecha": "1999-12-13",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "distincion": 44,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cC\u201d",
    "fecha": "2010-12-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "distincion": 48,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cB\u201d",
    "fecha": "2005-01-05",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "distincion": 49,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cA\u201d",
    "fecha": "2004-08-02",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "distincion": 50,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Est\u00edmulos de Iniciaci\u00f3n a la Investigaci\u00f3n (PEII)",
    "fecha": "2002-02-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "distincion": 51,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Apoyo a la Incorporaci\u00f3n del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PAIPA) nivel \u201cB\u201d",
    "fecha": "2000-10-02",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "distincion": 52,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Beca para realizar estudios y tesis de doctorado en la Universidad Complutense de Madrid",
    "fecha": "1995-01-02",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "distincion": 53,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Beca para realizar tesis de licenciatura en la UNAM. Direcci\u00f3n General de Asuntos del Personal Acad\u00e9mico, UNAM",
    "fecha": "1992-10-05",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "distincion": 53,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Beca para realizar tesis de licenciatura en la UNAM. Direcci\u00f3n General de Asuntos del Personal Acad\u00e9mico, UNAM",
    "fecha": "1992-10-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "distincion": 55,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Carolyn Meek Memorial Scholarship",
    "fecha": "1989-01-04",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "distincion": 56,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Beca James P. Bennet Graduate Fellowship",
    "fecha": "1991-02-04",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "distincion": 56,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Beca James P. Bennet Graduate Fellowship",
    "fecha": "1990-02-04",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "distincion": 58,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Scholarship for the PhD Program in the UNAM",
    "fecha": "1996-04-06",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "distincion": 34,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores Nivel 1 (\u00e1rea 1)",
    "fecha": "2007-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "distincion": 60,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al desempe\u00f1o del Personal Acad\u00e9mico de Carrera (PRIDE), Nivel D",
    "fecha": "2007-01-04",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "distincion": 61,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Sustainable Agriculture and Rural Development (SARD)",
    "fecha": "2000-08-31",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "distincion": 62,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio The Ashden Awards for Sustainable Energy. 1st Prize Winner. The International  Award for Health and Welfare 2006",
    "fecha": "2006-01-05",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "distincion": 65,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio Reconocimiento Investigaci\u00f3n. Sociedad Cient\u00edfica Latinoamericana de Agroecolog\u00eda (SOCLA) , La Plata, Argentina",
    "fecha": "2015-10-08",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "distincion": 67,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores Nivel C.",
    "fecha": "2017-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "distincion": 36,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Estatal de Investigadores",
    "fecha": "2017-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "distincion": 68,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "L\u00edder de Academia de Artes",
    "fecha": "2014-08-05",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "distincion": 69,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Evaluadora del 5\u00ba Encuentro de J\u00f3venes Investigadores del Estado de Morelos",
    "fecha": "2017-10-03",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "distincion": 66,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio Sor Juana In\u00e9s de la Cruz",
    "fecha": "2018-03-08",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "distincion": 70,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio al Mejor art\u00edculo 2017 (Best Paper Prize 2017 Progress in Development Studies Journal)",
    "fecha": "2018-05-02",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "distincion": 48,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cB\u201d",
    "fecha": "2016-01-28",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "distincion": 71,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Est\u00edmulos de Iniciaci\u00f3n de la Carrera Acad\u00e9mica para Personal de Tiempo Completo (PEI).",
    "fecha": "2016-01-28",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "distincion": 72,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Permanencia en el Nivel I del Sistema Nacional de Investigadores (SNI) de M\u00e9xico, dentro del \u00c1rea V (Ciencias Sociales, Geograf\u00eda), en las especialidades de Geograf\u00eda Ambiental, Etnoecolog\u00eda y Ecolog\u00eda Pol\u00e7itica",
    "fecha": "2018-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "distincion": 73,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Nuevo ingreso al Nivel I del Sistema Nacional de Investigadores (SNI) de M\u00e9xico, dentro del \u00c1rea V (Ciencias Sociales, Geograf\u00eda), en las especialidades de Geograf\u00eda Ambiental, Etnoecolog\u00eda y Ecolog\u00eda Pol\u00edtica",
    "fecha": "2015-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "distincion": 43,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Profesor fundador del Claustro Acad\u00e9mico de la Licenciatura en Geohistoria",
    "fecha": "2017-03-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "distincion": 74,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Declaraci\u00f3n Oficial de Inter\u00e9s Municipal a la investigaci\u00f3n: \u201cAbandono y reapropiaci\u00f3n de peque\u00f1as localidades rurales en Am\u00e9rica Latina\u201d en el caso de La Ni\u00f1a.",
    "fecha": "2009-10-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "distincion": 45,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cD\u201d",
    "fecha": "2016-11-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "distincion": 75,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio Marcos y Celia Maus",
    "fecha": "2099-11-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "distincion": 45,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cD\u201d",
    "fecha": "2012-03-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "distincion": 44,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cC\u201d",
    "fecha": "2009-02-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "distincion": 48,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cB\u201d",
    "fecha": "2006-03-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "distincion": 51,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Apoyo a la Incorporaci\u00f3n del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PAIPA) nivel \u201cB\u201d",
    "fecha": "2004-11-25",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "distincion": 66,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio Sor Juana In\u00e9s de la Cruz",
    "fecha": "2015-03-09",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "distincion": 76,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Summa cum laude",
    "fecha": "1900-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "distincion": 77,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Miembro de CERES",
    "fecha": "1900-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "distincion": 79,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Diploma en reconocimiento por 10 a\u00f1os de servicios academicos en la UNAM",
    "fecha": "2017-03-20",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "distincion": 66,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio Sor Juana In\u00e9s de la Cruz",
    "fecha": "2016-03-08",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "distincion": 80,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Reconocimiento al desempe\u00f1o como verificadora titular del programa \u201cAgenda desde lo Local\u201d",
    "fecha": "2012-09-28",
    "institucion": 145,
    "ambito": "REGIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "distincion": 80,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Reconocimiento al desempe\u00f1o como verificadora titular del programa \u201cAgenda desde lo Local\u201d",
    "fecha": "2013-12-09",
    "institucion": 145,
    "ambito": "REGIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "distincion": 60,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al desempe\u00f1o del Personal Acad\u00e9mico de Carrera (PRIDE), Nivel D",
    "fecha": "2017-04-06",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "distincion": 51,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Apoyo a la Incorporaci\u00f3n del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PAIPA) nivel \u201cB\u201d",
    "fecha": "2005-06-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "distincion": 48,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cB\u201d",
    "fecha": "2006-03-02",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "distincion": 44,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Programa de Primas al Desempe\u00f1o y Productividad del Personal Acad\u00e9mico de Tiempo Completo (PRIDE) nivel \u201cC\u201d",
    "fecha": "2009-02-12",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "distincion": 81,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Promoci\u00f3n de T\u00e9cnico Acad\u00e9mico asociado \u201cC\u201d de T. C. a T\u00e9cnico Acad\u00e9mico Titular \u201cA\u201d de Tiempo Completo",
    "fecha": "2011-02-10",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "distincion": 82,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Graduaci\u00f3n por excelencia",
    "fecha": "2002-06-30",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "distincion": 83,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Distinci\u00f3n y merecimiento de una beca de estudios",
    "fecha": "2003-06-30",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "distincion": 59,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores. Nivel 1",
    "fecha": "2018-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "distincion": 84,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Primer premio para presentaci\u00f3n oral en Student Conference in Conservation Science (SCCS) 2010, University of Cambridge, Reino Unido, 23-25 marzo 2010.",
    "fecha": "2010-03-23",
    "institucion": 669,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "distincion": 85,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Ingreso a la Academia mexicana de ciencias",
    "fecha": "2016-01-01",
    "institucion": 293,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "distincion": 35,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Miembro del Sistema Nacional de Investigadores Nivel 2 (\u00e1rea 1)",
    "fecha": "2015-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "distincion": 87,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Distinci\u00f3n como uno de los cinco mejores carteles cient\u00edficos",
    "fecha": "2014-08-01",
    "institucion": 483,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "distincion": 88,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Certificado al m\u00e9rito",
    "fecha": "1992-01-01",
    "institucion": 941,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "distincion": 89,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Reconocimiento como investigador correspondiente",
    "fecha": "2018-09-03",
    "institucion": 252,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 29
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "distincion": 90,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Nombramiento como Candidata a Investigadora Nacional por el Sistema Nacional de Investigadores (SNI)",
    "fecha": "2018-10-08",
    "institucion": 65,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "distincion": 91,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Beca doctoral FI-AGAUR",
    "fecha": "2010-06-01",
    "institucion": 287,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "distincion": 92,
    "tipo": "OTRO",
    "distincion_text": "Beca Erasmus Mundus - Joint European Master in Environmental Studies (JEMES)",
    "fecha": "2007-09-01",
    "institucion": 135,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "distincion": 94,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Proyecto \"de \u00e9xito\" CONACYT",
    "fecha": "2018-11-06",
    "institucion": 65,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 25
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "distincion": 4,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "Distinci\u00f3n Candidato a Investigador Nacional",
    "fecha": "2017-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 93
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "distincion": 78,
    "tipo": "RECONOCIMIENTO",
    "distincion_text": "Tesis con Mencion Honorifica",
    "fecha": "2016-02-26",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 93
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "distincion": 96,
    "tipo": "DISTINCION",
    "distincion_text": "International Research Associate",
    "fecha": "2018-08-21",
    "institucion": 943,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 93
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionacademico",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "distincion": 70,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio al Mejor art\u00edculo 2017 (Best Paper Prize 2017 Progress in Development Studies Journal)",
    "fecha": "2018-05-08",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionalumno",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "distincion": 9,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Mejor tesis de doctorado en Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "alumno": 383,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "fecha": "2016-05-31",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionalumno",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "distincion": 63,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio Nacional de Periodismo y Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica CONACYT 2014",
    "alumno": 1307,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "fecha": "2014-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionalumno",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "distincion": 64,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Premio Dr. Santiago Cendejas Huerta para Tesis de Licenciatura 2014",
    "alumno": 925,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "fecha": "2014-01-01",
    "institucion": 1,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "distinciones.distincionalumno",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "distincion": 93,
    "tipo": "PREMIO",
    "distincion_text": "Primer lugar del premio del Concurso de Uso de Tecnolog\u00edas Libres de la Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica 2018",
    "alumno": 1336,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "fecha": "2018-10-18",
    "institucion": 942,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "tutores": [
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacioncomisionexpertos",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "nombre": "Comite Editorial",
    "descripcion": "",
    "institucion2": 222,
    "institucion": 349,
    "fecha_inicio": "2018-06-03",
    "fecha_fin": "2020-07-31",
    "usuario": 29
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacioncomisionexpertos",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del Tribunal Permanente para la defensa de Doctorados en Ciencias Geogr\u00e1ficas de la Comisi\u00f3n Nacional de Grados Cient\u00edficos del Ministerio de Educaci\u00f3n Superior de Cuba.",
    "descripcion": "",
    "institucion2": 308,
    "institucion": null,
    "fecha_inicio": "1995-01-01",
    "fecha_fin": "2006-12-31",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacioncomisionexpertos",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro fundador del Consejo Universitario de Postgrado en la Universidad de la Habana.",
    "descripcion": "",
    "institucion2": 99,
    "institucion": null,
    "fecha_inicio": "1996-01-01",
    "fecha_fin": "2006-12-31",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacioncomisionexpertos",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "nombre": "Comit\u00e9 Editorial",
    "descripcion": "",
    "institucion2": 566,
    "institucion": 808,
    "fecha_inicio": "2018-11-05",
    "fecha_fin": "2020-12-31",
    "usuario": 29
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacioncomisionexpertos",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "nombre": "Jurado a la 2a Feria de proyectos del Departamento de Sistemas y Computaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "institucion2": 18,
    "institucion": null,
    "fecha_inicio": "2013-05-30",
    "fecha_fin": "2013-05-31",
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacioncomisionexpertos",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "nombre": "Informe de Verificaci\u00f3n F\u00edsica y comisi\u00f3n de Biblioteca. adquirido",
    "descripcion": "OF. NO. DGB.ST./127/2018",
    "institucion2": 520,
    "institucion": 31,
    "fecha_inicio": "2017-05-22",
    "fecha_fin": "2017-05-22",
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacioncomisionexpertos",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "nombre": "Reconocimiento por ejercicio presupuestal 2016",
    "descripcion": "OF. NO. DGB. 001/2017",
    "institucion2": 605,
    "institucion": null,
    "fecha_inicio": "2017-02-27",
    "fecha_fin": "2017-02-27",
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "nombre": "Sociedad de especialistas latinoamericanos en percepci\u00f3n remota y sistemas de informaci\u00f3n espacial Cap\u00edtulo M\u00e9xico (SELPER)",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la International Society of land planning an ecological planning",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2018-07-27",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nombre": "Presidente de la Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "NACIONAL",
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2016-12-31",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda.",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "NACIONAL",
    "fecha_inicio": "2012-01-01",
    "fecha_fin": "2018-07-27",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "nombre": "Socio fundador  y miembro de la Sociedad Cubana de Geograf\u00eda.",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "1998-01-01",
    "fecha_fin": "2006-12-31",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "nombre": "Sociedad Nacional de la Ciencia del Suelo",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "NACIONAL",
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "nombre": "Sociedad Latinoamericana de la Ciencia del Suelo",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "nombre": "International Union of Soil Science Societies",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "nombre": "Soil Science Society of America",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "nombre": "Uni\u00f3n geof\u00edsica Mexicana",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "NACIONAL",
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "nombre": "Sociedad Iberoamericana de F\u00edsica y Qu\u00edmica Ambiental",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "nombre": "American Association of Geographers",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ELECCION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "2018-01-31",
    "fecha_fin": "2019-01-30",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "nombre": "Red de Cient\u00edficos Espa\u00f1oles en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "2018-09-10",
    "fecha_fin": "2019-12-27",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "nombre": "selper",
    "descripcion": "Sociedad de los Especialistas Latinoamericanos en Percepci\u00f3n Remota (SELPER)",
    "tipo": "ELECCION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "1994-01-03",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 25
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "nombre": "Associazione Italiana di Telerilevamento (AIT)",
    "descripcion": "Asociaci\u00f3n Italiana de Percepci\u00f3n Remota",
    "tipo": "ELECCION",
    "ambito": "NACIONAL",
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 25
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "nombre": "Geoscience and Remote Sensing Society (GRSS / IEEE)",
    "descripcion": "The fields of interest of the Society are the theory, concepts, and techniques of science and engineering as they apply to the remote sensing of the earth, oceans, atmosphere, and space, as well as the processing, interpretation and dissemination of this information.",
    "tipo": "ELECCION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 25
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "nombre": "Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda",
    "descripcion": "Miembro activo de la Sociedad desde 1990",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "NACIONAL",
    "fecha_inicio": "1990-01-01",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "nombre": "Sociedad Latinoamericana de Percepci\u00f3n Remota y Sistemas de Informaci\u00f3n",
    "descripcion": "Miembro de la Sociedad desde 2014",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "nombre": "American Association of Geographers",
    "descripcion": "Miembro activo de de la Asociaci\u00f3n desde 2016",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2019-04-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "nombre": "Academia Mexicana de Estudios del Karts",
    "descripcion": "Miembro fundador de la Academia Mexicana de Estudios del Karts (2017)",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "NACIONAL",
    "fecha_inicio": "2017-03-01",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "distinciones.participacionsociedadcientifica",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "nombre": "Canadian Association of Geographers",
    "descripcion": "Miembro de la Asociaci\u00f3n desde 2018",
    "tipo": "INVITACION",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "fecha_inicio": "2018-08-10",
    "fecha_fin": "2019-08-31",
    "usuario": 23
  }
}
]
