Tracking file by folder pattern:  migrations
[{"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 1, "fields": {"asesorado": 187, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-10-01", "fecha_fin": "2015-10-30", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 2, "fields": {"asesorado": 490, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-10-01", "fecha_fin": "2015-10-30", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 3, "fields": {"asesorado": 491, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2014-01-06", "fecha_fin": "2014-06-10", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 4, "fields": {"asesorado": 492, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2014-08-04", "fecha_fin": "2014-12-22", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 5, "fields": {"asesorado": 485, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2014-12-16", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 6, "fields": {"asesorado": 493, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 116, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2014-12-08", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 7, "fields": {"asesorado": 476, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2013-01-07", "fecha_fin": "2013-11-11", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 8, "fields": {"asesorado": 494, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-10-01", "fecha_fin": "2012-10-30", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 9, "fields": {"asesorado": 134, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-09-03", "fecha_fin": "2012-09-28", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 10, "fields": {"asesorado": 496, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2013-06-03", "fecha_fin": "2013-06-28", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 11, "fields": {"asesorado": 497, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-09-03", "fecha_fin": "2012-09-28", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 12, "fields": {"asesorado": 499, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-09-03", "fecha_fin": "2012-09-28", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 13, "fields": {"asesorado": 498, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 319, "dependencia": 374, "institucion": 374, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-06-04", "fecha_fin": "2012-07-09", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 14, "fields": {"asesorado": 500, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 319, "dependencia": 83, "institucion": 83, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-02-01", "fecha_fin": "2012-03-22", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 15, "fields": {"asesorado": 501, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 319, "dependencia": 83, "institucion": 83, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-01-04", "fecha_fin": "2012-08-20", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 16, "fields": {"asesorado": 648, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 177, "dependencia": 291, "institucion": 291, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2014-02-03", "fecha_fin": "2014-07-09", "usuario": 17}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 17, "fields": {"asesorado": 157, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 320, "dependencia": 419, "institucion": 419, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2011-10-03", "fecha_fin": "2012-10-03", "usuario": 17}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 18, "fields": {"asesorado": 684, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 28, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 97, "dependencia": 201, "institucion": 201, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2017-07-04", "fecha_fin": "2017-08-08", "usuario": 17}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 19, "fields": {"asesorado": 683, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 1, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-10-01", "fecha_fin": "2016-09-05", "usuario": 17}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 20, "fields": {"asesorado": 502, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 1, "proyecto": 31, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "1999-01-01", "fecha_fin": "2001-05-01", "usuario": 14}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 21, "fields": {"asesorado": 724, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 25, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 278, "dependencia": 2, "institucion": 2, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2017-03-15", "fecha_fin": "2017-10-31", "usuario": 9}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 22, "fields": {"asesorado": 727, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 29, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 278, "dependencia": 2, "institucion": 2, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-07-04", "usuario": 9}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 23, "fields": {"asesorado": 795, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 37, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2013-01-07", "fecha_fin": "2013-06-03", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 24, "fields": {"asesorado": 796, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 37, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-01-05", "fecha_fin": "2015-04-20", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 25, "fields": {"asesorado": 797, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 37, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-01-06", "fecha_fin": "2015-04-27", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 26, "fields": {"asesorado": 799, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 37, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-01-05", "fecha_fin": "2015-04-24", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 27, "fields": {"asesorado": 126, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 42, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2006-01-02", "fecha_fin": "2006-07-10", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 28, "fields": {"asesorado": 762, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 42, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 356, "dependencia": 128, "institucion": 128, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-06-02", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 29, "fields": {"asesorado": 800, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 42, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2007-07-10", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 30, "fields": {"asesorado": 801, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 42, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-07-10", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 32, "fields": {"asesorado": 410, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 43, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2010-01-11", "fecha_fin": "2010-10-20", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 34, "fields": {"asesorado": 383, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 43, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2010-01-05", "fecha_fin": "2010-08-20", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 35, "fields": {"asesorado": 802, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2011-08-22", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 36, "fields": {"asesorado": 137, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-07-03", "fecha_fin": "2012-06-07", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 39, "fields": {"asesorado": 808, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2005-02-21", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 40, "fields": {"asesorado": 809, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2005-01-10", "fecha_fin": "2005-03-20", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 41, "fields": {"asesorado": 810, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2005-01-10", "fecha_fin": "2005-04-12", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 43, "fields": {"asesorado": 811, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2009-09-04", "fecha_fin": "2009-09-30", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 44, "fields": {"asesorado": 812, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2004-09-02", "fecha_fin": "2006-01-02", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 45, "fields": {"asesorado": 813, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2004-09-01", "fecha_fin": "2006-09-12", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 46, "fields": {"asesorado": 814, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2011-03-01", "fecha_fin": "2011-03-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 47, "fields": {"asesorado": 815, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 363, "dependencia": 450, "institucion": 450, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2011-04-04", "fecha_fin": "2011-07-31", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 48, "fields": {"asesorado": 795, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 49, "fields": {"asesorado": 790, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2013-06-03", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 50, "fields": {"asesorado": 823, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 48, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 354, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2009-09-01", "fecha_fin": "2011-09-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 51, "fields": {"asesorado": 824, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2009-09-01", "fecha_fin": "2011-01-03", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 52, "fields": {"asesorado": 478, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2009-09-01", "fecha_fin": "2011-01-03", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 53, "fields": {"asesorado": 825, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 27, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 278, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-11-20", "fecha_fin": "2013-09-02", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 54, "fields": {"asesorado": 827, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-11-11", "fecha_fin": "2016-02-08", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 55, "fields": {"asesorado": 828, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-09-01", "fecha_fin": "2016-09-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 56, "fields": {"asesorado": 484, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-12-14", "fecha_fin": "2016-03-18", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 57, "fields": {"asesorado": 786, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 38, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 176, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2004-11-03", "fecha_fin": "2005-10-11", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 58, "fields": {"asesorado": 830, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 8, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 2, "dependencia": 51, "institucion": 51, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2007-09-03", "fecha_fin": "2008-03-03", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 59, "fields": {"asesorado": 831, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 8, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 13, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-04-02", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 60, "fields": {"asesorado": 832, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 8, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 13, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-04-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 61, "fields": {"asesorado": 833, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 314, "dependencia": 201, "institucion": 201, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2008-07-01", "fecha_fin": "2009-07-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 62, "fields": {"asesorado": 834, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 8, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2008-07-01", "fecha_fin": "2008-12-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 63, "fields": {"asesorado": 835, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 8, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2009-07-01", "fecha_fin": "2009-12-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 64, "fields": {"asesorado": 791, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 37, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-07-02", "fecha_fin": "2012-12-03", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 69, "fields": {"asesorado": 798, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 37, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-07-01", "fecha_fin": "2015-12-03", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 70, "fields": {"asesorado": 837, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 36, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 368, "dependencia": 302, "institucion": 302, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2016-07-01", "fecha_fin": "2016-12-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 71, "fields": {"asesorado": 838, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 26, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2016-07-04", "fecha_fin": "2016-12-07", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 72, "fields": {"asesorado": 839, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 42, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2004-09-01", "fecha_fin": "2006-08-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 74, "fields": {"asesorado": 183, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 43, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 13, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2007-06-04", "fecha_fin": "2007-12-06", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 75, "fields": {"asesorado": 841, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 161, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2007-06-01", "fecha_fin": "2007-12-03", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 76, "fields": {"asesorado": 842, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 42, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 13, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2007-09-03", "fecha_fin": "2008-04-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 78, "fields": {"asesorado": 843, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 8, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 159, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2005-09-01", "fecha_fin": "2006-09-30", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 79, "fields": {"asesorado": 845, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 8, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 159, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2005-09-01", "fecha_fin": "2006-06-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 80, "fields": {"asesorado": 846, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 8, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 167, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2010-03-01", "fecha_fin": "2011-04-01", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 81, "fields": {"asesorado": 847, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 167, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2010-03-02", "fecha_fin": "2011-04-04", "usuario": 23}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 84, "fields": {"asesorado": 212, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 2, "proyecto": null, "institucion2": 40, "dependencia": 131, "institucion": 131, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2015-03-27", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 85, "fields": {"asesorado": 880, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 104, "dependencia": 209, "institucion": 209, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-09-02", "fecha_fin": "2012-11-30", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 86, "fields": {"asesorado": 890, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 129, "dependencia": 238, "institucion": 238, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2006-04-21", "fecha_fin": "2006-08-05", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 87, "fields": {"asesorado": 885, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 173, "dependencia": 209, "institucion": 209, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2005-09-19", "fecha_fin": "2006-03-19", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 88, "fields": {"asesorado": 904, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 9, "dependencia": 65, "institucion": 65, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 89, "fields": {"asesorado": 885, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 221, "institucion2": 9, "dependencia": 65, "institucion": 65, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2004-08-01", "fecha_fin": "2066-07-01", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 91, "fields": {"asesorado": 900, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 220, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2005-01-03", "fecha_fin": "2006-06-03", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 92, "fields": {"asesorado": 894, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 1, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 214, "institucion2": 9, "dependencia": 65, "institucion": 65, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2012-07-01", "fecha_fin": "2012-12-02", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 94, "fields": {"asesorado": 896, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 215, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2010-12-02", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 95, "fields": {"asesorado": 802, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 215, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-07-01", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 97, "fields": {"asesorado": 905, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 1, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-07-01", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 98, "fields": {"asesorado": 906, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 221, "institucion2": 9, "dependencia": 65, "institucion": 65, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2004-12-01", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 99, "fields": {"asesorado": 907, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 215, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "periodo_academico": "otro", "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2010-12-03", "usuario": 33}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 100, "fields": {"asesorado": 1306, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 309, "dependencia": 599, "institucion": 599, "periodo_academico": "2017-2018", "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-01-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 101, "fields": {"asesorado": 1313, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2018", "fecha_inicio": "2018-02-01", "fecha_fin": "2018-06-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 102, "fields": {"asesorado": 1314, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2018", "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-03-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 103, "fields": {"asesorado": 1315, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2017", "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-03-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 104, "fields": {"asesorado": 1316, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2017-2018", "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-04-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 105, "fields": {"asesorado": 1321, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2017-2018", "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-04-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 106, "fields": {"asesorado": 1322, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2017", "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2017-01-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 107, "fields": {"asesorado": 1323, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 338, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2017", "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2017-05-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 108, "fields": {"asesorado": 1324, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "periodo_academico": "207", "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2017-05-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 109, "fields": {"asesorado": 1325, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 46, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "periodo_academico": "2017", "fecha_inicio": "2017-09-01", "fecha_fin": "2018-03-01", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 112, "fields": {"asesorado": 723, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2017-2", "fecha_inicio": "2017-02-01", "fecha_fin": "2017-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 113, "fields": {"asesorado": 1347, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2017-2", "fecha_inicio": "2017-02-01", "fecha_fin": "2017-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 114, "fields": {"asesorado": 1348, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2016-2", "fecha_inicio": "2016-02-01", "fecha_fin": "2016-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 115, "fields": {"asesorado": 1349, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2016-2", "fecha_inicio": "2016-02-01", "fecha_fin": "2016-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 116, "fields": {"asesorado": 1350, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2016-2", "fecha_inicio": "2016-02-01", "fecha_fin": "2016-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 117, "fields": {"asesorado": 1007, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2012-2", "fecha_inicio": "2012-02-01", "fecha_fin": "2012-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 118, "fields": {"asesorado": 895, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2012-2", "fecha_inicio": "2012-02-01", "fecha_fin": "2012-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 121, "fields": {"asesorado": 1007, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2012-1", "fecha_inicio": "2011-08-01", "fecha_fin": "2011-12-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 122, "fields": {"asesorado": 907, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 556, "institucion": 10, "periodo_academico": "2011-1", "fecha_inicio": "2010-08-01", "fecha_fin": "2010-12-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 123, "fields": {"asesorado": 1351, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2011-1", "fecha_inicio": "2010-08-01", "fecha_fin": "2010-12-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 124, "fields": {"asesorado": 1013, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2009-2", "fecha_inicio": "2009-02-01", "fecha_fin": "2009-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 125, "fields": {"asesorado": 1014, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2009-2", "fecha_inicio": "2009-02-01", "fecha_fin": "2009-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 126, "fields": {"asesorado": 802, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2009-2", "fecha_inicio": "2009-02-01", "fecha_fin": "2009-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 127, "fields": {"asesorado": 905, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2009-1", "fecha_inicio": "2008-08-01", "fecha_fin": "2008-12-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 128, "fields": {"asesorado": 1013, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 11, "institucion": 11, "periodo_academico": "2009-1", "fecha_inicio": "2008-08-01", "fecha_fin": "2008-12-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 129, "fields": {"asesorado": 1014, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2009-1", "fecha_inicio": "2008-08-01", "fecha_fin": "2008-12-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 130, "fields": {"asesorado": 802, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2009-1", "fecha_inicio": "2008-08-01", "fecha_fin": "2008-12-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 131, "fields": {"asesorado": 487, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2008-2", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 132, "fields": {"asesorado": 905, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2008-2", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 133, "fields": {"asesorado": 1013, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2008-2", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 134, "fields": {"asesorado": 1014, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2008-2", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 135, "fields": {"asesorado": 487, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2008-1", "fecha_inicio": "2007-08-01", "fecha_fin": "2007-11-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 136, "fields": {"asesorado": 487, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2007-2", "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2007-06-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 137, "fields": {"asesorado": 1353, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 39, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 107, "dependencia": 212, "institucion": 212, "periodo_academico": "2016", "fecha_inicio": "2016-08-01", "fecha_fin": "2016-11-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 138, "fields": {"asesorado": 1355, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 13, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 97, "dependencia": 201, "institucion": 201, "periodo_academico": "2015-2016", "fecha_inicio": "2015-11-01", "fecha_fin": "2016-11-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 139, "fields": {"asesorado": 1356, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 13, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 97, "dependencia": 201, "institucion": 201, "periodo_academico": "2015-2016", "fecha_inicio": "2015-11-01", "fecha_fin": "2016-11-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 140, "fields": {"asesorado": 1357, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 13, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 97, "dependencia": 201, "institucion": 201, "periodo_academico": "2015-2016", "fecha_inicio": "2015-11-01", "fecha_fin": "2016-11-01", "usuario": 11}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 141, "fields": {"asesorado": 1483, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 43, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": 272, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "periodo_academico": "2017", "fecha_inicio": "2016-09-05", "fecha_fin": "2018-07-31", "usuario": 53}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 142, "fields": {"asesorado": 1484, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 43, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": 272, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "periodo_academico": "2017", "fecha_inicio": "2017-08-01", "fecha_fin": "2018-07-31", "usuario": 53}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 143, "fields": {"asesorado": 1506, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 551, "institucion": 4, "periodo_academico": "8", "fecha_inicio": "2018-02-06", "fecha_fin": "2018-08-24", "usuario": 9}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 144, "fields": {"asesorado": 1326, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 15, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 12, "proyecto": 339, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2018-1", "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-06-30", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 145, "fields": {"asesorado": 1314, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 4, "proyecto": 338, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2018-1", "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-06-30", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 146, "fields": {"asesorado": 1315, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 4, "proyecto": 338, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "periodo_academico": "2018-1", "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-03-30", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 149, "fields": {"asesorado": 1598, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 51, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 1, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2018-1", "fecha_inicio": "2018-01-02", "fecha_fin": "2018-12-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 150, "fields": {"asesorado": 1599, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 51, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 1, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2018-1", "fecha_inicio": "2018-01-02", "fecha_fin": "2018-12-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 151, "fields": {"asesorado": 1621, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "periodo_academico": "2/2017", "fecha_inicio": "2017-04-01", "fecha_fin": "2017-08-01", "usuario": 91}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 152, "fields": {"asesorado": 1604, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "periodo_academico": "02/2018", "fecha_inicio": "2018-03-01", "fecha_fin": "2018-07-31", "usuario": 91}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 153, "fields": {"asesorado": 1751, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "periodo_academico": "2012-2013", "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 154, "fields": {"asesorado": 1767, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 552, "dependencia": 684, "institucion": 684, "periodo_academico": "2014", "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 155, "fields": {"asesorado": 1768, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 552, "dependencia": 684, "institucion": 684, "periodo_academico": "2014", "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 156, "fields": {"asesorado": 1769, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 451, "dependencia": 568, "institucion": 568, "periodo_academico": "2014", "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 157, "fields": {"asesorado": 1767, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 178, "dependencia": 293, "institucion": 293, "periodo_academico": "2013", "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 158, "fields": {"asesorado": 1768, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 2, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 178, "dependencia": 293, "institucion": 293, "periodo_academico": "2013", "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 159, "fields": {"asesorado": 831, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 53, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 111, "dependencia": 216, "institucion": 216, "periodo_academico": "2008-1", "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-06-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 160, "fields": {"asesorado": 831, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 53, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 111, "dependencia": 216, "institucion": 216, "periodo_academico": "2011-2", "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2011-10-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 161, "fields": {"asesorado": 1782, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 53, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 111, "dependencia": 216, "institucion": 216, "periodo_academico": "2013", "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2013-12-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 162, "fields": {"asesorado": 1584, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2014-2015", "fecha_inicio": "2014-06-01", "fecha_fin": "2015-06-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 163, "fields": {"asesorado": 1783, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2006", "fecha_inicio": "2006-08-30", "fecha_fin": "2006-11-30", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 164, "fields": {"asesorado": 1784, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2006", "fecha_inicio": "2006-09-19", "fecha_fin": "2006-12-14", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 165, "fields": {"asesorado": 1785, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 53, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 189, "dependencia": 309, "institucion": 309, "periodo_academico": "2007", "fecha_inicio": "2007-05-01", "fecha_fin": "2007-08-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 166, "fields": {"asesorado": 1786, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 32, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2007", "fecha_inicio": "2007-09-04", "fecha_fin": "2007-12-04", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 167, "fields": {"asesorado": 1787, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2007", "fecha_inicio": "2007-09-04", "fecha_fin": "2007-12-04", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 168, "fields": {"asesorado": 1788, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 188, "dependencia": 307, "institucion": 307, "periodo_academico": "2008", "fecha_inicio": "2008-02-05", "fecha_fin": "2008-06-27", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 169, "fields": {"asesorado": 1789, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2008", "fecha_inicio": "2008-09-01", "fecha_fin": "2008-12-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 170, "fields": {"asesorado": 1790, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2008", "fecha_inicio": "2008-09-01", "fecha_fin": "2008-12-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 171, "fields": {"asesorado": 1791, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 53, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "periodo_academico": "2009", "fecha_inicio": "2009-06-08", "fecha_fin": "2009-12-08", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 172, "fields": {"asesorado": 1792, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 49, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 189, "dependencia": 309, "institucion": 309, "periodo_academico": "2010", "fecha_inicio": "2009-10-26", "fecha_fin": "2010-08-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 173, "fields": {"asesorado": 1793, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 557, "dependencia": 688, "institucion": 688, "periodo_academico": "2010", "fecha_inicio": "2010-08-31", "fecha_fin": "2010-12-31", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 174, "fields": {"asesorado": 1794, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2011", "fecha_inicio": "2011-02-01", "fecha_fin": "2011-07-14", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 175, "fields": {"asesorado": 1795, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2011", "fecha_inicio": "2011-01-24", "fecha_fin": "2011-07-04", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 176, "fields": {"asesorado": 1796, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 558, "dependencia": 689, "institucion": 689, "periodo_academico": "2012", "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-07-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 177, "fields": {"asesorado": 1797, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 558, "dependencia": 689, "institucion": 689, "periodo_academico": "2012", "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2012-07-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 178, "fields": {"asesorado": 1798, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2012", "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2012-07-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 179, "fields": {"asesorado": 1799, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2013", "fecha_inicio": "2013-01-28", "fecha_fin": "2013-05-30", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 180, "fields": {"asesorado": 1800, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2013", "fecha_inicio": "2013-01-28", "fecha_fin": "2013-05-30", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 181, "fields": {"asesorado": 1801, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 558, "dependencia": 689, "institucion": 689, "periodo_academico": "2013", "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2013-07-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 182, "fields": {"asesorado": 1802, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 558, "dependencia": 689, "institucion": 689, "periodo_academico": "2013", "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2013-07-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 183, "fields": {"asesorado": 1803, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 558, "dependencia": 689, "institucion": 689, "periodo_academico": "2014", "fecha_inicio": "2013-08-21", "fecha_fin": "2014-01-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 184, "fields": {"asesorado": 1804, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 558, "dependencia": 689, "institucion": 689, "periodo_academico": "2014", "fecha_inicio": "2014-08-21", "fecha_fin": "2014-01-01", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 185, "fields": {"asesorado": 1805, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 179, "dependencia": 294, "institucion": 294, "periodo_academico": "2015", "fecha_inicio": "2014-08-18", "fecha_fin": "2015-02-27", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 186, "fields": {"asesorado": 1806, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 55, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 551, "dependencia": 681, "institucion": 681, "periodo_academico": "2015", "fecha_inicio": "2015-01-12", "fecha_fin": "2015-04-24", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 187, "fields": {"asesorado": 1807, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 55, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 551, "dependencia": 681, "institucion": 681, "periodo_academico": "2015", "fecha_inicio": "2015-01-12", "fecha_fin": "2015-04-24", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 188, "fields": {"asesorado": 1576, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2017", "fecha_inicio": "2017-01-23", "fecha_fin": "2017-05-23", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 189, "fields": {"asesorado": 1808, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "periodo_academico": "2017", "fecha_inicio": "2017-01-23", "fecha_fin": "2017-05-23", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 190, "fields": {"asesorado": 1844, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 392, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "periodo_academico": "7", "fecha_inicio": "2018-08-06", "fecha_fin": "2019-01-06", "usuario": 9}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 191, "fields": {"asesorado": 1998, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 479, "dependencia": 576, "institucion": 576, "periodo_academico": "2018", "fecha_inicio": "2018-07-30", "fecha_fin": "2018-01-09", "usuario": 34}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 192, "fields": {"asesorado": 2042, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 375, "institucion2": 245, "dependencia": 551, "institucion": 4, "periodo_academico": "5", "fecha_inicio": "2013-04-01", "fecha_fin": "2013-08-30", "usuario": 50}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 193, "fields": {"asesorado": 2042, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 55, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 551, "institucion": 4, "periodo_academico": "9", "fecha_inicio": "2015-01-12", "fecha_fin": "2015-04-24", "usuario": 50}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 194, "fields": {"asesorado": 2043, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 53, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 245, "dependencia": 551, "institucion": 4, "periodo_academico": "6", "fecha_inicio": "2012-09-20", "fecha_fin": "2013-04-15", "usuario": 50}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 195, "fields": {"asesorado": 2055, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 28, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 600, "dependencia": 759, "institucion": 759, "periodo_academico": "semestre 2", "fecha_inicio": "2018-09-01", "fecha_fin": "2018-12-08", "usuario": 25}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 196, "fields": {"asesorado": 2056, "tipo": "PRACTICA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 61, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 206, "dependencia": 331, "institucion": 331, "periodo_academico": "semestre 2", "fecha_inicio": "2018-08-01", "fecha_fin": "2019-01-15", "usuario": 25}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 197, "fields": {"asesorado": 2103, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 26, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "periodo_academico": "2019-1", "fecha_inicio": "2018-08-01", "fecha_fin": "2019-02-12", "usuario": 5}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 198, "fields": {"asesorado": 2104, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 10, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": 421, "institucion2": 269, "dependencia": 560, "institucion": 560, "periodo_academico": "2019-1", "fecha_inicio": "2018-08-27", "fecha_fin": "2018-09-07", "usuario": 5}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 199, "fields": {"asesorado": 2143, "tipo": "RESIDENCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 21, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 18, "dependencia": 103, "institucion": 103, "periodo_academico": "2018 - 2019", "fecha_inicio": "2018-09-03", "fecha_fin": "2019-02-28", "usuario": 38}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 200, "fields": {"asesorado": 2160, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 25, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 12, "proyecto": 133, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2019_1", "fecha_inicio": "2018-09-01", "fecha_fin": "2019-01-31", "usuario": 31}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 202, "fields": {"asesorado": 2173, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 63, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 12, "proyecto": 339, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "periodo_academico": "2019-1", "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 203, "fields": {"asesorado": 2175, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 64, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 16, "proyecto": 339, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "periodo_academico": "2019-1", "fecha_inicio": "2018-09-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 204, "fields": {"asesorado": 2176, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 12, "proyecto": 339, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "periodo_academico": "2019-1", "fecha_inicio": "2018-09-01", "fecha_fin": "2018-11-30", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 205, "fields": {"asesorado": 2177, "tipo": "BECARIO", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 12, "proyecto": 339, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "periodo_academico": "2019-1", "fecha_inicio": "2018-09-01", "fecha_fin": "2018-11-30", "usuario": 43}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 207, "fields": {"asesorado": 1597, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 14, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2017-1", "fecha_inicio": "2016-10-01", "fecha_fin": "2016-10-15", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 208, "fields": {"asesorado": 2253, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 1, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2015-1", "fecha_inicio": "2014-08-01", "fecha_fin": "2014-11-30", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 209, "fields": {"asesorado": 891, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2013-1", "fecha_inicio": "2012-09-01", "fecha_fin": "2012-11-30", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 210, "fields": {"asesorado": 2254, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2013-1", "fecha_inicio": "2012-09-01", "fecha_fin": "2012-12-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 211, "fields": {"asesorado": 2255, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2013-1", "fecha_inicio": "2012-09-01", "fecha_fin": "2012-12-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 212, "fields": {"asesorado": 482, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2011-1", "fecha_inicio": "2010-06-01", "fecha_fin": "2010-08-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 213, "fields": {"asesorado": 2243, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 91, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": null, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2010-1", "fecha_inicio": "2009-09-01", "fecha_fin": "2009-11-30", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 214, "fields": {"asesorado": 2256, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2009-1", "fecha_inicio": "2008-08-01", "fecha_fin": "2008-11-30", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 215, "fields": {"asesorado": 2227, "tipo": "ESTANCIA", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2009-1", "fecha_inicio": "2008-08-01", "fecha_fin": "2008-11-30", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 216, "fields": {"asesorado": 1598, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 51, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2018-2", "fecha_inicio": "2018-02-02", "fecha_fin": "2018-12-07", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 217, "fields": {"asesorado": 1599, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 66, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2018-2", "fecha_inicio": "2018-02-02", "fecha_fin": "2018-12-07", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 218, "fields": {"asesorado": 2257, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 67, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2017-1", "fecha_inicio": "2016-08-01", "fecha_fin": "2016-10-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 219, "fields": {"asesorado": 2258, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 68, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2014-1", "fecha_inicio": "2013-11-01", "fecha_fin": "2014-01-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 220, "fields": {"asesorado": 2259, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 68, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2015-1", "fecha_inicio": "2014-11-01", "fecha_fin": "2014-01-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante", "pk": 221, "fields": {"asesorado": 2260, "tipo": "SERVICIO_SOCIAL", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 68, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "corregir", "beca": 3, "proyecto": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "periodo_academico": "2015-1", "fecha_inicio": "2014-11-01", "fecha_fin": "2014-01-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 1, "fields": {"investigador": 1766, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 351, "beca": 3, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 2, "fields": {"investigador": 133, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 351, "beca": 13, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 3, "fields": {"investigador": 142, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 243, "beca": 14, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 4, "fields": {"investigador": 1763, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 352, "beca": 3, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "usuario": 30}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 5, "fields": {"investigador": 1837, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 279, "beca": 4, "fecha_inicio": "2018-03-01", "fecha_fin": "2019-03-01", "usuario": 27}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 6, "fields": {"investigador": 2074, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 417, "beca": 3, "fecha_inicio": "2018-08-01", "fecha_fin": "2019-07-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 7, "fields": {"investigador": 1110, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 417, "beca": 3, "fecha_inicio": "2018-08-01", "fecha_fin": "2019-07-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 8, "fields": {"investigador": 1600, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 417, "beca": 3, "fecha_inicio": "2017-04-01", "fecha_fin": "2019-03-31", "usuario": 26}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 9, "fields": {"investigador": 1569, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 433, "beca": 3, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2019-12-31", "usuario": 24}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 10, "fields": {"investigador": 2233, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 434, "beca": 15, "fecha_inicio": "2016-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "usuario": 24}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.supervisioninvestigadorpostdoctoral", "pk": 11, "fields": {"investigador": 45, "titulo_proyecto": "corregir", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "proyecto": 212, "beca": 3, "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2014-07-31", "usuario": 24}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Red Guatemala dentro del proyecto USAID GUAT: An\u00e1lisis de sistemas agr\u00edcolas y sustentabilidad en el altiplano occidental guatemalteco", "fecha_inicio": "2015-06-01", "fecha_fin": "2017-06-01", "pais": 1, "usuarios": [1582, 32, 1258]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 2, "fields": {"nombre": "Grupo de Investigaci\u00f3n: Evaluaci\u00f3n de Sistemas de Manejo Incorporando Indicadores de Sustentabilidad (MESMIS)", "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "pais": 1, "usuarios": [180, 956, 32, 274]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 3, "fields": {"nombre": "Red Tem\u00e1tica 411RT0434 - RED IBEROAMERICANA DE AGROECOLOG\u00cdA PARA EL DESARROLLO DE SISTEMAS AGR\u00cdCOLAS RESILIENTES AL CAMBIO CLIM\u00c1TICO", "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "pais": 1, "usuarios": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Grupo de Investigaci\u00f3n SEJ179 - CAMBIO TECNOLOGICO E INSTITUCIONAL", "fecha_inicio": "2007-06-01", "fecha_fin": "2014-06-01", "pais": 67, "usuarios": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Geoecolog\u00eda y Paisajes.", "fecha_inicio": "1990-01-01", "fecha_fin": "2006-12-31", "pais": 56, "usuarios": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Laboratorio Universitario de Geof\u00edsica Ambiental para el estudio de las aplicaciones de las propiedades magn\u00e9ticas de los suelos", "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "pais": 1, "usuarios": [177, 30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 7, "fields": {"nombre": "Asociaci\u00f3n mexicana de estudios del karst (AMEK)", "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "pais": 1, "usuarios": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 8, "fields": {"nombre": "MOCLIC, Clic.MD e ICC para la evaluaci\u00f3n de los datos de las estaciones meteorol\u00f3gicas", "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "pais": 1, "usuarios": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 9, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de tierras a diversas escalas y para prop\u00f3sitos diversos, grupo en formaci\u00f3n", "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "pais": 1, "usuarios": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.desarrollogrupoinvestigacioninterno", "pk": 10, "fields": {"nombre": "Territorio y Paisaje en \u00c1reas Protegidas", "fecha_inicio": "2017-01-31", "fecha_fin": "2019-12-31", "pais": 1, "usuarios": [2079, 2149, 2145, 1483, 2077, 1335, 1602, 91, 2078, 196, 46, 2082, 31, 2083]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 1, "fields": {"titulo_tesis": "Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda-Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 521, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-09-13", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 2, "fields": {"titulo_tesis": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero, M\u00e9xico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 383, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-01-27", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 3, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio del Estado de Degradaci\u00f3n de los paisajes de Cuba. Casos de estudio: Provincia la Habana y Municipio Artemisa", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda-Universidad de la Habana", "asesorado": 603, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2004-06-10", "institucion2": 99, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 4, "fields": {"titulo_tesis": "Cambios de uso de la tierra en la Cuenca Alta del r\u00edo Chama, Estado M\u00e9rida, Venezuela, per\u00edodo 1970 \u2013 1996", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda-Universidad de Venezuela", "asesorado": 604, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-06-06", "institucion2": 315, "dependencia": 394, "institucion": 394, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 5, "fields": {"titulo_tesis": "Estado Ambiental de la Regi\u00f3n Baj\u00edo, Michoac\u00e1n en el periodo 1990, 2000 y 2010", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 605, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-05-16", "institucion2": 269, "dependencia": 2, "institucion": 2, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 6, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la degradaci\u00f3n de los paisajes del suelo de conservaci\u00f3n del Distrito Federal", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda-Posgrado en Geograf\u00eda UNAM", "asesorado": 606, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-01-20", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 7, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio de la calidad y fragilidad visual del paisaje, con base en el cambio de uso de suelo y cobertura vegetal para el Municipio de Angangueo Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 607, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-09-17", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 8, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n del Estado Ambiental de Michoac\u00e1n a partir de la tipolog\u00eda f\u00edsico-geogr\u00e1fica regional", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 609, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-12-01", "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 9, "fields": {"titulo_tesis": "Paisajes antropo-naturales en Tzintzuntzan y sus alrededores. Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 518, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-07-29", "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 10, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n del potencial natural para ecoturismo de los paisajes en un sector de la Costa Michoacana. M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 611, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-07-29", "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 11, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n del estado del paisaje agr\u00edcola con uso intensivo de los valles adyacentes a San Rafael, Galeana Nuevo Le\u00f3n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 612, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-07-29", "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 12, "fields": {"titulo_tesis": "Tipolog\u00eda y Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico \u2013geogr\u00e1fica de la Pen\u00ednsula de Baja California, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 613, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2010-06-26", "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 13, "fields": {"titulo_tesis": "Incidencia de la Cultura Ambiental Empresarial en la Gesti\u00f3n ambiental de las fuentes contaminantes de la Bah\u00eda de la Habana", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Medio Ambiente y Desarrollo", "asesorado": 615, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-07-12", "institucion2": 316, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 14, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio de la din\u00e1mica de la cobertura de los suelos, en \u00e1reas c\u00e1rsicas de la parte media de la cuenca del r\u00edo almendares", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, Medio Ambiente y Ordenamiento Territorial", "asesorado": 616, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2002-07-09", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 15, "fields": {"titulo_tesis": "Factibilidad ambiental en la localizaci\u00f3n de obras para el turismo en Cayo Santa Mar\u00eda", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, Medio Ambiente y Ordenamiento Territorial", "asesorado": 617, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-07-12", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 16, "fields": {"titulo_tesis": "Diagn\u00f3stico y medidas de rehabilitaci\u00f3n del sistema lagunar del Cauto, con el uso de la teledetecci\u00f3n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, Medio Ambiente y Ordenamiento Territorial", "asesorado": 619, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1996-07-10", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 17, "fields": {"titulo_tesis": "Algunas modalidades de la agricultura urbana y su relaci\u00f3n con la contaminaci\u00f3n del suelo por metales pesados en la cuenca del R\u00edo Quib\u00fa. Municipio La Lisa", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 620, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-07-05", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 18, "fields": {"titulo_tesis": "Distribuci\u00f3n del pH en los horizontes superficiales  del suelo en la Cuenca Hidrogr\u00e1fica Superficial del R\u00edo Quib\u00fa", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 621, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2004-07-08", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 19, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de los Suelos de la Provincia Ciudad de la Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 621, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2002-07-10", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 20, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n clim\u00e1tica de la Provincia Ciudad de la Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado", "asesorado": 622, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2001-07-20", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 21, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis de la variaci\u00f3n del contenido de nitr\u00f3geno,  f\u00f3sforo y potasio del suelo en \u00e1reas de la granja agr\u00edcola 1ro. de mayo", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 623, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1999-07-09", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 22, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio de la p\u00e9rdida de la Cobertura de suelos en \u00e1reas de la Granja Agr\u00edcola Primero de Mayo", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 624, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1997-07-16", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 23, "fields": {"titulo_tesis": "Mapa de susceptibilidad a la erosi\u00f3n del \u00e1rea ubicada en la empresa de cultivos varios 1ro de mayo. Ciudad de la de Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 625, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1997-07-09", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 24, "fields": {"titulo_tesis": "Estado de la contaminaci\u00f3n del aire y del agua en \u00e1reas del Parque Metropolitano de la Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 542, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1995-07-05", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 25, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de la composici\u00f3n sustancial de la  vegetaci\u00f3n en el Municipio Mariel. La Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 627, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-07-08", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 26, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n pedol\u00f3gica de los paisajes de depresiones c\u00e1rsicas en la llanura Almendares San Juan. La Habana Cuba", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 628, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-07-13", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 27, "fields": {"titulo_tesis": "Contenido de metales pesados en suelos urbanos por dispersi\u00f3n desde fuentes galvanot\u00e9cnicas y fundiciones en el ejemplo de la industria \"Sergio Gonz\u00e1lez", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 629, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1993-07-14", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 28, "fields": {"titulo_tesis": "Dispersi\u00f3n del polvo sedimentable y su contenido en  metales pesados desde la fundici\u00f3n Sergio Gonz\u00e1lez. Ciudad de la Habana. Cuba", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 627, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1993-07-14", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 29, "fields": {"titulo_tesis": "Mapa de Paisajes Antroponaturales y Estructuras  Antropog\u00e9nicas de un sector del parque Metropolitano", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 626, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1993-07-12", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 30, "fields": {"titulo_tesis": "Inventario y Cartograf\u00eda de las fuentes emisoras de gases contaminantes y part\u00edculas s\u00f3lidas a la atm\u00f3sfera. An\u00e1lisis de su dispersi\u00f3n territorial", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 629, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1993-07-14", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 31, "fields": {"titulo_tesis": "Algunos aportes de la computaci\u00f3n a la Geoqu\u00edmica de los  Paisajes", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 630, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1998-07-15", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 32, "fields": {"titulo_tesis": "Mapa de Paisajes provincia Pinar del R\u00edo. Escala. 1:250 000", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 631, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1985-07-10", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 33, "fields": {"titulo_tesis": "Mapa gen\u00e9tico de suelos provincias Habana y Ciudad de la Habana. Escala. 1:250 000", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 632, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1984-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 34, "fields": {"titulo_tesis": "Mapa esquem\u00e1tico de los Paisajes Geoqu\u00edmicos del Archipi\u00e9lago cubano. Escala 1:1 000 000", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 634, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1984-07-03", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 35, "fields": {"titulo_tesis": "Algunos aspectos de la Geoqu\u00edmica de los Paisajes del oeste de la provincia La Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 633, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1983-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 36, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de los Paisajes Geoqu\u00edmicos de las provincias Habana, Matanzas e Isla de la  Juventud", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 636, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1981-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 37, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de los Paisajes Geoqu\u00edmicos de la provincia Pinar del R\u00edo", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 635, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1981-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 38, "fields": {"titulo_tesis": "Contaminaci\u00f3n Antropog\u00e9nica por metales pesados en los suelos de la  cuenca del R\u00edo Quib\u00fa", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 597, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-07-04", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 39, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de los vertederos de residuos s\u00f3lidos en Ciudad de La Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 622, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-07-09", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 40, "fields": {"titulo_tesis": "Continuaci\u00f3n del estudio de la din\u00e1mica de la cobertura de los suelos en \u00e1reas de la granja agr\u00edcola \"1ro. de Mayo", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 638, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-07-11", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 41, "fields": {"titulo_tesis": "Regularidades de la p\u00e9rdida de cobertura de suelos en  \u00e1reas de la granja agr\u00edcola 1ro de mayo", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 639, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1988-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 42, "fields": {"titulo_tesis": "Landschaftsstructur und \u2013 gliederung der Provinzen La Habana und Ciudad de la Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado-Universidad Humbolt de Berl\u00edn", "asesorado": 640, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1996-02-05", "institucion2": 317, "dependencia": 418, "institucion": 418, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 43, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de polvo sedimentable en Ciudad de la Habana para el decenio 1981-1990", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado-Facultad de Geograf\u00eda", "asesorado": 642, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1992-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 44, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de los contenidos de fondo y de la migraci\u00f3n de los  elementos qu\u00edmicos en algunas \u00e1reas de Moa. Holgu\u00edn", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado de Geograf\u00eda", "asesorado": 643, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1988-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 45, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n paisaj\u00edstica para la planificaci\u00f3n territorial de las \u00e1reas monta\u00f1osas del Municipio Buey Arriba. Provincia Granma", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado de Geograf\u00eda", "asesorado": 644, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1988-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 46, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n paisaj\u00edstica de un \u00e1rea monta\u00f1osa del Municipio Buey Arriba, Sierra Maestra", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado de Geograf\u00eda", "asesorado": 645, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1987-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 47, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n geoqu\u00edmica de un sector del Municipio Mariel. Habana", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado de Geograf\u00eda", "asesorado": 657, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1989-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 48, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n f\u00edsico - geogr\u00e1fica de los complejos territoriales naturales de la Regi\u00f3n San Diego - La Guira, Pinar del R\u00edo", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado de Geograf\u00eda", "asesorado": 646, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1984-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 49, "fields": {"titulo_tesis": "Mapa gen\u00e9tico de Suelos, provincias Habana y Ciudad de la Habana. Escala. 1:100 000", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado de Geograf\u00eda", "asesorado": 647, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1981-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 50, "fields": {"titulo_tesis": "Mapa esquem\u00e1tico de los Paisajes Geoqu\u00edmicos de Cuba. Escala. 1:500 000", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Diplomado de Geograf\u00eda", "asesorado": 635, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1982-07-07", "institucion2": 290, "dependencia": 387, "institucion": 387, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 51, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis de susceptibilidad por deslizamientos con el uso de paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos en el municipio de Tetipac Guerrero", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Geograf\u00eda-Universidad Aut\u00f3noma de Guerrero", "asesorado": 648, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-05-09", "institucion2": 177, "dependencia": 291, "institucion": 291, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 52, "fields": {"titulo_tesis": "Distribuci\u00f3n espacial de pacientes con asma atendidos en dos unidades de medicina familiar del instituto mexicano del seguro social,  en Morelia, Michoac\u00e1n, a\u00f1os 2000-2010", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Lic. en Quimicofarmacobiologia", "asesorado": 649, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-06-28", "institucion2": 318, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 53, "fields": {"titulo_tesis": "Vulnerabilidad de la Ciudad de Morelia a inundaciones", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 476, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-06-26", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 54, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de tierras para el cultivo del aguacate de acuerdo con el conocimiento local del paisaje en la regi\u00f3n del Pico de Tanc\u00edtaro, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 652, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-06-26", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 55, "fields": {"titulo_tesis": "La degradaci\u00f3n del paisaje y sus efectos sobre las inundaciones del r\u00edo Jale, Tlapa, GRO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 447, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-08-21", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 56, "fields": {"titulo_tesis": "Identificaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de las condiciones en el paisaje que determinan el uso agr\u00edcola de la tierra en tres municipios de la Meseta Pur\u00e9pecha", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 478, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-09-23", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 57, "fields": {"titulo_tesis": "Cambio en la amenaza de inundaci\u00f3n en cuatro subcuencas del sur de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n, 1995-2050", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 479, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-06-25", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 58, "fields": {"titulo_tesis": "Comparaci\u00f3n de los patrones de deforestaci\u00f3n en dos regiones de Latinoam\u00e9rica empleando el modelo \u201cDEFORELATIONS\u201d (casos de estudio Los Tuxtlas, Veracruz - M\u00e9xico y la Serra do Mar, Estado de Rio de Janeiro-Brasil)", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 480, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-07-25", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": 1, "reconocimiento_text": "Medalla Alfonso Caso", "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 59, "fields": {"titulo_tesis": "Modelo para la espacializaci\u00f3n de los costos de oportunidad del pago por servicios ambientales de \u00e1reas forestales", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 481, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-07-29", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 60, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis comparativo de los patrones espaciales de la deforestaci\u00f3n en una zona tropical y una templada en el estado de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 482, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-12-10", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 61, "fields": {"titulo_tesis": "Modelo probabil\u00edstico de estimaci\u00f3n del cambio de cubierta forestal a huertos de aguacate en la regi\u00f3n productora de aguacate del estado de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 664, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-01-12", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 62, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de tierras en el cultivo de aguacate Tac\u00e1mbaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 483, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-03-18", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 63, "fields": {"titulo_tesis": "Monitoreo  del deslizamiento del Cerro de la Cruz, por medio de sistemas electromec\u00e1nicos en la ciudad de Tlapa de Comonfort, Guerrero, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 484, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-09-19", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 64, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad a incendios forestales en base a relaciones espaciales: FIRELOCAL", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)", "asesorado": 485, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-06-07", "institucion2": 269, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 65, "fields": {"titulo_tesis": "Aktuelle stad und  Landsshaftsokologishe Probleme in Habana und Losungsangsatze staatlitche durch Raumordung, Unweltpolitik bzw, kommunale participation", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda-Universidad de Munich Liudwig Maximilliam", "asesorado": 529, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-07-06", "institucion2": 300, "dependencia": 403, "institucion": 403, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 66, "fields": {"titulo_tesis": "Naturszhutz und Schutzgebiete\u2026auf Kuba Entcwiklung\u2026und management am Beispiel zweier National parks", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda-Universidad de Munich Liudwig Maximilliam", "asesorado": 650, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2004-07-07", "institucion2": 300, "dependencia": 403, "institucion": 403, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 67, "fields": {"titulo_tesis": "Landsshaftsokologishe analicen in Konigsseeeinsugsgebiet", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda, Universidad de Munich Liudwig Maximilliam", "asesorado": 530, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-07-15", "institucion2": 300, "dependencia": 403, "institucion": 403, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 68, "fields": {"titulo_tesis": "Importancia de la Aplicaci\u00f3n de la Geom\u00e1tica para el Ordenamiento Territorial", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda Orientaci\u00f3n Ordenamiento Territorial", "asesorado": 473, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-03-02", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 69, "fields": {"titulo_tesis": "Actualizaci\u00f3n y manejo de la base de datos de precipitaci\u00f3n y temperatura del Estado de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Biolog\u00eda", "asesorado": 785, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1998-09-10", "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 466, "codirector": 23, "tutores": [466, 23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 70, "fields": {"titulo_tesis": "Mediciones hidrol\u00f3gicas en la cuenca del lago de Cuitzeo", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Tesis de Ingenier\u00eda", "asesorado": 786, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-10-20", "institucion2": 362, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 71, "fields": {"titulo_tesis": "Elaboraci\u00f3n de un Esquema de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Geograf\u00eda y ordenamiento territorial", "asesorado": 787, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2010-06-28", "institucion2": 314, "dependencia": 201, "institucion": 201, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 72, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis de las tendencias de cambio clim\u00e1tico de las localidades urbanas del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n. Ingenier\u00eda en Geociencias", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en Geociencias", "asesorado": 788, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-06-30", "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 73, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n sucesional del Bosque Mes\u00f3filo y su din\u00e1mica espacio temporal en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenieria Forestal", "asesorado": 789, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-01-01", "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 74, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis de la conectividad estructural a nivel de Michoacano", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Forestal", "asesorado": 790, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-01-01", "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 75, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis de cambio de cobertura y uso de suelo del Sistema Vol\u00e1nico Transversal", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Tesis Profesional", "asesorado": 791, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-01-01", "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": 785, "tutores": [23, 785]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 76, "fields": {"titulo_tesis": "Relaci\u00f3n entre los cambios de uso de suelo y la sucesi\u00f3n ecol\u00f3gica de un bosque mes\u00f3filo en Michoac\u00e1n M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Tesis Profesional", "asesorado": 792, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-01-02", "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 288, "codirector": 23, "tutores": [288, 23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 77, "fields": {"titulo_tesis": "Dendrocronolog\u00eda del g\u00e9nero Pinus en bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico michoacano", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Tesis Profesional", "asesorado": 793, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-01-05", "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": 785, "tutores": [23, 785]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 78, "fields": {"titulo_tesis": "Relciones entre las propiedades h\u00eddricas del suelo superficial y lavegetaci\u00f3n arb\u00f3reo.arbustiva del bosque mes\u00f3filo de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Tesis Profesional", "asesorado": 794, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-01-08", "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 288, "codirector": 23, "tutores": [288, 23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 79, "fields": {"titulo_tesis": "Regionalizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica en la cuenca del lago de Cuitzeo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio", "asesorado": 126, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-09-11", "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 80, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n biol\u00f3gica y espacial de las diatomeas del R\u00edo \u00c1ngulo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio", "asesorado": 800, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2007-08-15", "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 81, "fields": {"titulo_tesis": "Prioritization of municipalities for the application of environmental policies in the basin of Lake Cuitzeo, a Multi-criteria analysis approach", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda", "asesorado": 762, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-09-10", "institucion2": 356, "dependencia": 128, "institucion": 128, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 82, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio geol\u00f3gico, geof\u00edsico e hidrogeoqu\u00edmico para generar un modelo conceptual del acu\u00edfero la cuenca del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio", "asesorado": 801, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-01-10", "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": 778, "tutores": [23, 778]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 84, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas y municipios para la aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas de conservaci\u00f3n y aprovechamiento de los recursos naturales en la cuenca del lago de Cuitzeo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (especialidad en Manejo Integrado del Paisaje)", "asesorado": 762, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-11-20", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 85, "fields": {"titulo_tesis": "Aspectos ecol\u00f3gicos y patrones de distribuci\u00f3n de Pinus martinezii Larsen en la cuenca del lago de Cuitzeo, M\u00e9xico: Un modelo de distribuci\u00f3n potencial aplicado a la conservaci\u00f3n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (especialidad en Manejo Integrado del Paisaje)", "asesorado": 410, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-11-05", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 86, "fields": {"titulo_tesis": "Implementaci\u00f3n del modelo hidrol\u00f3gico SWAT: modelaci\u00f3n y simulaci\u00f3n multitemporal de la variaci\u00f3n de la escorrent\u00eda en la cuenca del lago de Cuitzeo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (especialidad en Manejo Integrado del Paisaje)", "asesorado": 383, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2010-10-26", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 87, "fields": {"titulo_tesis": "Calidad del agua y contexto social como base para la planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n en cuencas periurbanas", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 802, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-11-11", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 88, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n del paisaje ripario en una cuenca costera en Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 803, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-10-08", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 89, "fields": {"titulo_tesis": "Distribuci\u00f3n y cambio del bosque h\u00famedo de monta\u00f1a de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 804, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-07-29", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 90, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis del cambio de cobertura y uso del suelo en la Reserva de la Biosfera \u201cLos Tuxtlas\u201d, Veracruz (1996-2011)", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio", "asesorado": 805, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-10-28", "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 218, "codirector": 23, "tutores": [218, 23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 91, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n espacio-temporal de los cambios de cobertura vegetal y uso del terreno en los fragmentos de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a del Estado de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 787, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-11-05", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 218, "codirector": 23, "tutores": [218, 23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 92, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n clim\u00e1tica del bosque h\u00famedo de niebla en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal en el estado de Michoac\u00e1n (1980-2010)", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 806, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-10-20", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 93, "fields": {"titulo_tesis": "Propuesta de cartograf\u00eda jer\u00e1rquica", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo integrado del paisaje)", "asesorado": 807, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-12-05", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 739, "codirector": 23, "tutores": [739, 23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 94, "fields": {"titulo_tesis": "Modelo conceptual y cartogr\u00e1fico de la vulnerabilidad a la contaminaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas en karts tropical con un enfoque geopedol\u00f3gico y uso de \u00e1rboles de decisi\u00f3n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Tesis doctoral", "asesorado": 94, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-10-31", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": 23, "tutores": [30, 23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 95, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis dendrocronol\u00f3gico e influencia de variables clim\u00e1ticas en los bosques templados de la reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca, M\u00e9xico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Tesis doctoral", "asesorado": 126, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-10-22", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 96, "fields": {"titulo_tesis": "Integraci\u00f3n de modelos de conectividad del paisaje para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad en Sistema Volc\u00e1nico Transversal de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Tesis doctoral", "asesorado": 137, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-10-28", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": null, "tutores": [23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 97, "fields": {"titulo_tesis": "Vivienda de inter\u00e9s social y calidad de vida en la periferia de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 880, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-07-02", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 98, "fields": {"titulo_tesis": "La interrelaci\u00f3n funcional en la periferia regional de Morelia", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 881, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-08-30", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 99, "fields": {"titulo_tesis": "Un Sistema Productivo Local en los albores del siglo XXI: El mueble de madera en Ocotl\u00e1n, Jalisco", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 882, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-02-01", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 100, "fields": {"titulo_tesis": "Inundaciones y precariedad: Adaptaci\u00f3n y respuesta en la zona peri-urbana de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 883, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-06-29", "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": 1, "reconocimiento_text": "Medalla Alfonso Caso", "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 101, "fields": {"titulo_tesis": "Movilidad laboral y fragmentaci\u00f3n espacial en el municipio de Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Programa de Posgrado en Urbanismo", "asesorado": 884, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2010-06-11", "institucion2": 154, "dependencia": 267, "institucion": 267, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 102, "fields": {"titulo_tesis": "Metodolog\u00eda para identificar y caracterizar subcentros urbanos en periferias metropolitanas", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Programa de Posgrado en Urbanismo, UNAM", "asesorado": 885, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-09-08", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 103, "fields": {"titulo_tesis": "Conurbaciones de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n en el periodo 1970-2010 y su influencia en el sentido de pertenencia al lugar de sus habitantes", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 212, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-09-28", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 104, "fields": {"titulo_tesis": "Modelo prospectivo de crecimiento periurbano para una ciudad media. El caso de Morelia, Mich", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 886, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-09-12", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 105, "fields": {"titulo_tesis": "Din\u00e1micas de pobreza en el periurbano de Morelia, el caso de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 887, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-07-20", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 106, "fields": {"titulo_tesis": "Mercado laboral y precariedad en la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 888, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-10-19", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 107, "fields": {"titulo_tesis": "Calidad del agua y contexto social como base para la planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n en cuencas periurbanas. El caso del r\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda, UNAM", "asesorado": 802, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-12-02", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": 23, "tutores": [33, 23]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 108, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis del Sistema de asentamientos en el Istmo de Tehuantepec. Implicaciones para el desarrollo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Posgrado en Urbanismo", "asesorado": 890, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-05-22", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 109, "fields": {"titulo_tesis": "Detecci\u00f3n de subcentros urbanos en la periferia metropolitana de la ciudad de M\u00e9xico. El caso del Valle de Chalco", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Posgrado en Urbanismo", "asesorado": 885, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-11-24", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 110, "fields": {"titulo_tesis": "Patr\u00f3n de reproducci\u00f3n y espacialidad del capital: El caso de la terciarizaci\u00f3n y precarizaci\u00f3n del trabajo en la Zona Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Posgrado en Urbanismo", "asesorado": 900, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-11-24", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 111, "fields": {"titulo_tesis": "El proceso de consolidaci\u00f3n de los asentamientos irregulares en el periurbano de Morelia y su problem\u00e1tica urbano-ambiental: El caso de la Colonia Comunidad Ecol\u00f3gica Jardines de la Mintzita", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 891, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-06-29", "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 112, "fields": {"titulo_tesis": "La percepci\u00f3n social del riesgo de inundaciones y las implicaciones para su manejo, el caso de la ciudad de Morelia", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 892, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-11-14", "institucion2": 278, "dependencia": 2, "institucion": 2, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 113, "fields": {"titulo_tesis": "Agricultura periurbana, calidad y uso de aguas residuales en Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 893, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-06-15", "institucion2": 278, "dependencia": 2, "institucion": 2, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 114, "fields": {"titulo_tesis": "Urbanizaci\u00f3n perif\u00e9rica y agricultura peri- urbana: Localizaci\u00f3n espacial y caracterizaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 895, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-01-12", "institucion2": 278, "dependencia": 2, "institucion": 2, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 115, "fields": {"titulo_tesis": "Calidad, funcionalidad y accesibilidad de las \u00e1reas verdes de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 894, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-12-10", "institucion2": 269, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": 15, "tutores": [33, 15]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 116, "fields": {"titulo_tesis": "Urbanizaci\u00f3n perif\u00e9rica, ambiente y calidad de vida en Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 896, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-06-01", "institucion2": 269, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 117, "fields": {"titulo_tesis": "Reestructuraci\u00f3n urbana del Corredor Reforma-Alameda-Centro Hist\u00f3rico: Expresi\u00f3n espacial de la globalizaci\u00f3n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 897, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-12-01", "institucion2": 242, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 118, "fields": {"titulo_tesis": "Proyectos Productivos y su Impacto en los Procesos de Expansi\u00f3n Urbana en el Suelo de Conservaci\u00f3n del Sur del DF. El caso de estudio de Xochimilco", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 898, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-11-13", "institucion2": 242, "dependencia": 384, "institucion": 384, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 119, "fields": {"titulo_tesis": "Estudios de Caso Aplicando el Marco MESMIS. Recopilaci\u00f3n, Sistematizaci\u00f3n y An\u00e1lisis", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Agronom\u00eda", "asesorado": 922, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-07-10", "institucion2": 430, "dependencia": 505, "institucion": 505, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 120, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de los componentes agroecologicos del sistema ma\u00edz cajete en San Miguel Huautla, Nochistl\u00e1n, Oaxaca", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Agronom\u00eda", "asesorado": 924, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-10-05", "institucion2": 419, "dependencia": 496, "institucion": 496, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 121, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la sustentabilidad de tres sistemas de manejo de cultivo de ma\u00edz: Convencional, fertilizaci\u00f3n org\u00e1nica y rotaci\u00f3n de cultivos, en la Comunidad de Napizaro", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Agronom\u00eda", "asesorado": 925, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-10-11", "institucion2": 416, "dependencia": 493, "institucion": 493, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 122, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis de Ciclo de vida de la tortilla a base de ma\u00edz nativo Red Tsiri de la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Agronom\u00eda", "asesorado": 926, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-01-14", "institucion2": 101, "dependencia": 206, "institucion": 206, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 123, "fields": {"titulo_tesis": "Diagn\u00f3stico de la agricultura y sus perspectivas en la Comunidad San Francisco Uricho Universidad Intercultural Pich\u00e1taro", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Agronom\u00eda", "asesorado": 927, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-03-02", "institucion2": 5, "dependencia": 493, "institucion": 493, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 124, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de los agroecosistemas tradicionales de productores de vino de la Costa en Berisso, a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de indicadores de sustentabilidad", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Agronom\u00eda", "asesorado": 929, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-03-10", "institucion2": 193, "dependencia": 314, "institucion": 314, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 125, "fields": {"titulo_tesis": "Indicadores de sostenibilidad en vi\u00f1edo ecol\u00f3gico. Prueba piloto de aplicaci\u00f3n de los indicadores en diferentes fincas de la zona del Pened\u00e9s", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Agricultura Ecol\u00f3gica", "asesorado": 930, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-10-17", "institucion2": 43, "dependencia": 465, "institucion": 465, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 126, "fields": {"titulo_tesis": "Definici\u00f3n de sustentabilidad colectiva y derivaci\u00f3n de indicadores en cinco comunidades campesinas del Norte Amaz\u00f3nico de Bolivia (Departamentos de Pando y Beni) mediante el marco metodol\u00f3gico MESMIS", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Programa de Posgrado en Desarrollo Rural y Agroeocolog\u00eda", "asesorado": 931, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-12-05", "institucion2": 193, "dependencia": 314, "institucion": 314, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 127, "fields": {"titulo_tesis": "Bases agroecol\u00f3gicas para el aprovechamiento sustentable de los hongos silvestres comestibles de Santa Catarina Juquila, Oaxaca, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Agronom\u00eda", "asesorado": 932, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-07-02", "institucion2": 419, "dependencia": 496, "institucion": 496, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 128, "fields": {"titulo_tesis": "Determinaci\u00f3n del estado etnofitogeogr\u00e1fico del ma\u00edz nativo Jala en la Regi\u00f3n Jala., Estado de Nayarit", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ecolog\u00eda y Recursos Naturales", "asesorado": 933, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-01-04", "institucion2": 97, "dependencia": 201, "institucion": 201, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 129, "fields": {"titulo_tesis": "Transformaci\u00f3n de los paisajes agr\u00edcolas durante \u00faltimos 20 a\u00f1os en la cuenca de Lago de P\u00e1tzcuaro y sus tendencias a la permanencia o desaparici\u00f3n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 70, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-01-26", "institucion2": 269, "dependencia": 2, "institucion": 2, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 130, "fields": {"titulo_tesis": "Sustentabilidad de la producci\u00f3n de berris en Guanajuato", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Master en Agroecolog\u00eda", "asesorado": 935, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-08-13", "institucion2": 43, "dependencia": 465, "institucion": 465, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 131, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la sostenibilidad de los sistemas de abasto de ma\u00edz de la cuenca del Lago P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Master Oficial Interuniversitario en Agroecolog\u00eda, un enfoque para la sustentabilidad rural", "asesorado": 936, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-12-08", "institucion2": 193, "dependencia": 314, "institucion": 314, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 132, "fields": {"titulo_tesis": "Efecto de especies nativas de Lupinus sobre la calidad del suelo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Recursos Bi\u00f3ticos", "asesorado": 937, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-12-07", "institucion2": 431, "dependencia": 272, "institucion": 272, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": 942, "tutores": [32, 942]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 133, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis espacio-temporal del sistema agr\u00edcola de la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 938, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-12-16", "institucion2": 245, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 134, "fields": {"titulo_tesis": "Rainfed Agriculture and Climatic Variability in Oaxaca, Mexico Departamento: Environmental Science, Policy, and Management (ESPM)", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Agriculture", "asesorado": 280, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-10-14", "institucion2": 231, "dependencia": 358, "institucion": 358, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": 943, "tutores": [32, 943, 944, 945]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 135, "fields": {"titulo_tesis": "Sustentabilidad y Sistemas de Manejo en Comunidades Ind\u00edgenas en Chile", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Ciencias del ambiente", "asesorado": 940, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-11-13", "institucion2": 35, "dependencia": 123, "institucion": 123, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": 946, "tutores": [32, 946]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 136, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad en sistemas campesinos de Nicaragua, Guatemala y M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Agronom\u00eda", "asesorado": 941, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-12-11", "institucion2": 88, "dependencia": 190, "institucion": 190, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 137, "fields": {"titulo_tesis": "Evoluci\u00f3n del paisaje urbano en la cabecera municipal de Tepoztl\u00e1n, Morelos 2002-2015", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geogr\u00e1fia", "asesorado": 1041, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-07-06", "institucion2": 177, "dependencia": 566, "institucion": 566, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 44, "codirector": null, "tutores": [44]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 138, "fields": {"titulo_tesis": "Riesgos al medio ambiente y la salud derivados de la agricultura periurbana en Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en Desarrollo Local", "asesorado": 1122, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 210, "dependencia": 579, "institucion": 579, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 36, "codirector": null, "tutores": [36]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 139, "fields": {"titulo_tesis": "Din\u00e1micas periurbanas y  actividad agropecuaria del \u00e1rea conurbada de una ciudad media: El caso de Morelia", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 901, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": 36, "tutores": [33, 36]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 140, "fields": {"titulo_tesis": "Periurbanizaci\u00f3n y cambios socioculturales de la   poblaci\u00f3n originaria en una ciudad media: El caso de Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 1123, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 36, "codirector": null, "tutores": [36]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 141, "fields": {"titulo_tesis": "Apropiaci\u00f3n y gesti\u00f3n del suelo periurbano en una ciudad media. El caso de Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 257, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": 36, "tutores": [33, 36]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 142, "fields": {"titulo_tesis": "Din\u00e1mica de la pobreza en la periferia de la ciudad de Morelia Michoac\u00e1n: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 888, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 36, "codirector": null, "tutores": [36]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 143, "fields": {"titulo_tesis": "Pobreza y capital social en grupos heterog\u00e9neos que habitan en la periferia de norte de Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 1124, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 36, "codirector": null, "tutores": [36]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 144, "fields": {"titulo_tesis": "Pobreza periurbana en la Zona metropolitana de Morelia. El Caso de Tar\u00edmbaro Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 670, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 36, "codirector": 33, "tutores": [36, 33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 145, "fields": {"titulo_tesis": "Geograf\u00edas de la exclusi\u00f3n social en ciudades medias mexicanas:    Los casos de las periferias de Morelia y Le\u00f3n (1990-2016)", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 1125, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 36, "codirector": null, "tutores": [36]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 146, "fields": {"titulo_tesis": "Urbanizaciones cerradas: un modelo de vivienda en Morelia, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 1298, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-12-06", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": 36, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 147, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio del sistema de transporte urbano de pasajeros de la Ciudad de Morelia y su zona conurbada (municipios de Tar\u00edmbaro y Charo) mediante un modelo de estimaci\u00f3n de consumo energ\u00e9tico y emisiones de bi\u00f3xido de carbono equivalente", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 1299, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 148, "fields": {"titulo_tesis": "La vivienda de inter\u00e9s social en espacios perif\u00e9ricos como modelo de desarrollo urbano y sus efectos socioeconomicos y territoriales  El caso de la ciudad media de la ciudad de Morelia", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "asesorado": 1300, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 149, "fields": {"titulo_tesis": "Migraci\u00f3n y pobreza en el periurbano de la ciudad de Morelia Michoacan durante los a\u00f1os noventa y dos mil", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 1301, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 150, "fields": {"titulo_tesis": "Pol\u00edtica Urbano-ambiental, cambios de uso de suelo y asentamientos humanos en el periurbano: el caso de la ciudad media de Morelia (1980-2015)", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 1302, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 151, "fields": {"titulo_tesis": "Transformaci\u00f3n del sistema local y gesti\u00f3n del territorio en el espacio periurbano de Morelia", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 1303, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 33, "codirector": null, "tutores": [33]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 152, "fields": {"titulo_tesis": "Historia ambiental de paisajes y caminos. El caso de la ruta colonial de la C\u00edbola.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 723, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-01-23", "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "beca": 4, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 153, "fields": {"titulo_tesis": "Geographies Revisited: Studying landscape change in Robert C. West\u2019s Tarascan Area", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1306, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-02-20", "institucion2": 309, "dependencia": 599, "institucion": 599, "beca": 4, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 154, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis hist\u00f3rico cartogr\u00e1fico. Plano del camino de Valladolid (Morelia) hacia Quer\u00e9taro, Guanajuato y Guadalajara", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Historia", "asesorado": 1006, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-02-10", "institucion2": 1, "dependencia": 601, "institucion": 601, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 155, "fields": {"titulo_tesis": "Problemas y conflictos ambientales en la regi\u00f3n del Pico de Tanc\u00edtaro, Michoac\u00e1n. Cinco estudios de caso.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1007, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-01-05", "institucion2": 1, "dependencia": 11, "institucion": 11, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 156, "fields": {"titulo_tesis": "Historiograf\u00eda de la educaci\u00f3n ambiental en M\u00e9xico, 1990-2013. Balances y perspectivas.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1008, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-06-20", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 157, "fields": {"titulo_tesis": "Revisitando la Escuela de Berkeley: la regi\u00f3n monta\u00f1osa volc\u00e1nica de Michoac\u00e1n en Dan Stanislawski, 50 a\u00f1os despu\u00e9s. El caso de Chilchota y Pur\u00e9pero.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1009, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-03-21", "institucion2": 97, "dependencia": 583, "institucion": 583, "beca": 4, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 158, "fields": {"titulo_tesis": "Etnobot\u00e1nica del solar teenek en la Huasteca potosina. Estudio de caso Tancuime, Aquism\u00f3n, S.L.P.(co-asesor Alejandro Casas)", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 487, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-05-31", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 159, "fields": {"titulo_tesis": "Historia ambiental del r\u00edo Colima.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 907, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-11-29", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": 6, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 160, "fields": {"titulo_tesis": "Aproximaci\u00f3n geogr\u00e1fica a los conflictos territoriales y ambientales en M\u00e9xico. La lucha por los recursos naturales a partir del caso de la miner\u00eda", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1012, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-07-27", "institucion2": 1, "dependencia": 23, "institucion": 23, "beca": 5, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 161, "fields": {"titulo_tesis": "Aqu\u00ed quedamos. Implicaciones ambientales de una transformaci\u00f3n en el paisaje: el caso de Pujal Coy segunda fase en Ponciano Arriaga, Huasteca potosina", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1013, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-02-10", "institucion2": 1, "dependencia": 528, "institucion": 23, "beca": 5, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 162, "fields": {"titulo_tesis": "H\u00e9ctor Ulises. Historia ambiental del ejido de Jes\u00fas del Monte, Morelia, Michoac\u00e1n. Trabajo de archivo como metodolog\u00eda para la investigaci\u00f3n integral", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 802, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2010-01-28", "institucion2": 1, "dependencia": 23, "institucion": 23, "beca": 7, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 163, "fields": {"titulo_tesis": "Fotograf\u00eda y ambiente: el paisaje en la divulgaci\u00f3n de la ciencia", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1014, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-08-27", "institucion2": 1, "dependencia": 23, "institucion": 23, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 164, "fields": {"titulo_tesis": "Arraigo y memoria desde la geograf\u00eda cultural. Caso La Ni\u00f1a, pueblo rural, Argentina", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1307, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-11-16", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 165, "fields": {"titulo_tesis": "Historia e historiograf\u00eda de la Escuela Geogr\u00e1fica de Berkeley en la Pen\u00ednsula de Baja California. El caso de Peveril Meigs y Homer Aschmann", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1009, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-08-18", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 166, "fields": {"titulo_tesis": "Pr\u00e1cticas rituales y sacralizaci\u00f3n del paisaje. Un caso de estudio entre los nahuas de Acatl\u00e1n, Guerrero", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 721, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-11-30", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 167, "fields": {"titulo_tesis": "Expresi\u00f3n cartogr\u00e1fica de la Matr\u00edcula de Tributos: desarrollo de un SIG-Hist\u00f3rico para una fuente de tradici\u00f3n mesoamericana", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1308, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-01-23", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 168, "fields": {"titulo_tesis": "Procesos de cambio geogr\u00e1fico en perspectiva hist\u00f3rica en las localidades de Ario de Rosales y Tac\u00e1mbaro, Michoac\u00e1n 1950-2012", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 905, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-05-06", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 169, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n del paisaje ripario en una cuenca costera de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Gegograf\u00eda", "asesorado": 803, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-08-28", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 170, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis geohist\u00f3rico regional: cambios en la producci\u00f3n del paisaje de la Costa-Sierra de Michoac\u00e1n, siglos XVI-XX", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eca", "asesorado": 1309, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-11-30", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 171, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis espacial de la degradaci\u00f3n forestal en comunidades de encinos (Quercus spp.) utilizados para producci\u00f3n de carb\u00f3n vegetal. Caso de estudio en la Cuenca del Lago Cuitzeo (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico)", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ecolog\u00eda", "asesorado": 1310, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-01-01", "institucion2": 206, "dependencia": 602, "institucion": 602, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 43, "codirector": null, "tutores": [43]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 172, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n del potencial de uso comunitario de peque\u00f1os veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados para el monitoreo ambiental y la defensa territorial ind\u00edgena en M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 344, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-01-01", "institucion2": 206, "dependencia": 602, "institucion": 602, "beca": null, "reconocimiento": 1, "reconocimiento_text": "Medalla Alfonso Caso", "director": 43, "codirector": null, "tutores": [43]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 173, "fields": {"titulo_tesis": "Indigenous people's acculturation and landscape physical attributes: What are the links? An empirical study from the Bolivian Amazon", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Estudios Ambientales", "asesorado": 259, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1900-01-01", "institucion2": 43, "dependencia": 603, "institucion": 603, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 43, "codirector": 163, "tutores": [43, 163]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 174, "fields": {"titulo_tesis": "Uso de territorio e integraci\u00f3n a la econom\u00eda de mercado. Estudio de caso en la Amazon\u00eda Boliviana", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1311, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1900-01-01", "institucion2": 43, "dependencia": 603, "institucion": 603, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 1312, "codirector": 43, "tutores": [1312, 43, 163]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 175, "fields": {"titulo_tesis": "Successful community forest management in Latin America", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1375, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-11-25", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 176, "fields": {"titulo_tesis": "Drivers of forest degradation in the Ayuquila Basin", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1376, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-01-01", "institucion2": 6, "dependencia": 610, "institucion": 610, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 177, "fields": {"titulo_tesis": "Fuelwood extraction in Way Kambas National Park, Indonesia.  Masters in Environemental and Energy Management", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1377, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-09-15", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 178, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de p\u00e9rdidas de carbono en  la Reserva de la Biosfera Sierra de Huautla", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1378, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-03-12", "institucion2": 198, "dependencia": 611, "institucion": 611, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 179, "fields": {"titulo_tesis": "Biocombustibles en el Estado de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 1136, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-09-30", "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 180, "fields": {"titulo_tesis": "Potencial de secuestro de carb\u00f3n en la cuenca del Rio Piricua, Tuxpan, Michoacan", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 1379, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2010-12-10", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 181, "fields": {"titulo_tesis": "A comparison and evaluation of renewable energy policies in Spain and Indonesia", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Environment and Energy Management", "asesorado": 1380, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-10-31", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 182, "fields": {"titulo_tesis": "Clean Development Mechanism in sub-Saharan Africa and the Nairobi Framework Initiative", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Energ\u00eda y Gesti\u00f3n Ambiental", "asesorado": 1195, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2007-08-01", "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 183, "fields": {"titulo_tesis": "Voluntary carbon market and the Clean Development Mechanism: a comparison of impacts in developing countries.", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1381, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2007-12-01", "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 184, "fields": {"titulo_tesis": "Would improved cook stoves contribute towards mitigation of climate change?", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Energy and Environmental management", "asesorado": 1382, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-02-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 185, "fields": {"titulo_tesis": "Legislative analysis of the Kyoto Protocol and study of the market of greenhouse gases rights: Impact of the Linking Directive and its transpositions on the state of the EU Emission Trading System", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Energy and Environmental Management", "asesorado": 1383, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": 9, "reconocimiento": 78, "reconocimiento_text": "Tesis con Mencion Honorifica", "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 186, "fields": {"titulo_tesis": "Towards a successful Local Agenda 21 in Isla Navarino: An analysis of success factors of LA 21 with a focus on the role of NGOs (Chile)", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1384, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-12-01", "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 187, "fields": {"titulo_tesis": "Assessment of barriers for Clean Development Mechanism (CDM) projects in Tanzania", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Tanzania.Universidad de Twente.  TSD/Masters in Environment and Energy management", "asesorado": 237, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-11-01", "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 188, "fields": {"titulo_tesis": "Marketing barriers for solar PV in East Africa", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Energy and Environmental Management", "asesorado": 1385, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2004-04-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 189, "fields": {"titulo_tesis": "Towards a renewed curriculum in Earth Resources and Environmental Geoscience at ITC", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Educational Science and Technology", "asesorado": 1386, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2004-05-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 190, "fields": {"titulo_tesis": "Assessing agroforestry in Western Kenya: under the Umbrella tree", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1387, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2004-05-01", "institucion2": 39, "dependencia": 613, "institucion": 613, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 191, "fields": {"titulo_tesis": "La incidencia de las pol\u00edticas culturales en la imagen urbana de Tepoztl\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio", "asesorado": 1388, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 198, "dependencia": 319, "institucion": 319, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 44, "codirector": null, "tutores": [44]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 192, "fields": {"titulo_tesis": "Ordenamiento y fragmentaci\u00f3n de los territorios de las parroquias en el estado de Morelos, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio", "asesorado": 1042, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 198, "dependencia": 319, "institucion": 319, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 44, "codirector": null, "tutores": [44]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 193, "fields": {"titulo_tesis": "Bringing JFM and CFM under the CDM of the Kyoto Protocol.  Some suggestions regarding field measurements", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Energy and Environmental Management", "asesorado": 1391, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-08-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 194, "fields": {"titulo_tesis": "NICTs to help NGOs solve the energy problems of African women.  For ITDG, carried out in Kenya", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Educational Science and Technology", "asesorado": 1392, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-08-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 195, "fields": {"titulo_tesis": "Enhancing context sensitivity in the design of a literacy learning course.  From a description to a prescriptive method.  Carried out in South Africa", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Educational Science and Technology", "asesorado": 1393, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-07-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 196, "fields": {"titulo_tesis": "The sense of Pyramid in the Namibian context: Listening, reading, viewing, touching, tasting and smelling", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Educational Science and Technology", "asesorado": 1394, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-11-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 197, "fields": {"titulo_tesis": "Relief at the crossroads: organizational description of an Islamic charity organization in the Western world (carried out in the U.K", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1395, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2002-05-01", "institucion2": 39, "dependencia": 614, "institucion": 614, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 198, "fields": {"titulo_tesis": "Effective communication by meaningful interaction; a study of the possibilities for effective improvement in internal communication at ENDA Energy (Senegal)", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1396, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2001-11-01", "institucion2": 39, "dependencia": 615, "institucion": 615, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 199, "fields": {"titulo_tesis": "Using ICT for teaching and learning in South Africa: a study of factors affecting computer use in South African schools", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Educational Science and Technology", "asesorado": 1397, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2001-05-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 200, "fields": {"titulo_tesis": "Implementing outcomes-based education in South Africa: an evaluation  study on the potential of Molteno materials", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Educational Science and Technology", "asesorado": 1398, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2001-06-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 201, "fields": {"titulo_tesis": "Gender bias in Indonesian preliminary education.  Developing 2 gender awareness modules for teachers by PERCIK, an Indonesian NGO", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1399, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2001-04-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 202, "fields": {"titulo_tesis": "Rice or cotton?  socio-economic causes and consequences of agricultural land use change in Warrangal district, Andhra Pradesh, India", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Urban and Regional Development", "asesorado": 1400, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2001-07-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 203, "fields": {"titulo_tesis": "Where are we going with CEDAW: a roadmap for the awareness and implementation of the Convention on Elimination of all forms of Discrimination Against Women in E. and SE Asia", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1402, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 614, "institucion": 614, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 204, "fields": {"titulo_tesis": "Can CASCADE-SEA help South Africa?  An explorative study on the validity, practicality and implementation of a computer-based tools for use with Curriculum 2005", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1403, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 205, "fields": {"titulo_tesis": "AIDS prevention in Thailand: Effects of AIDS educational brochures using fear-appeals on protection-motivation and on emotional reactions and stigmatizing attitudes towards with AIDS", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1404, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 615, "institucion": 615, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 206, "fields": {"titulo_tesis": "Literacy, a key to women empowerment.  Research on non formal education and literacy programmes for rural women at community learning centres in Phayao district in Chiang Rao province, Thailand", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1405, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 617, "institucion": 617, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 207, "fields": {"titulo_tesis": "Field tests and construction of a manual.  Sri Lanka", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconociido", "asesorado": 1406, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1999-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 208, "fields": {"titulo_tesis": "Education against poverty.  A research on income generation programmes for poverty allevation", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1407, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1999-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 209, "fields": {"titulo_tesis": "Handhaving van de kwaliteit van opleidingen in internationale samenwerkings onderzoek bij het project CLAS in Bolivia (Monitoring of quality in cooperative international research, case of CLAS project in Bolivia)", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1408, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1999-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 210, "fields": {"titulo_tesis": "Professionalising PERCIK in developing effective training", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1409, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1999-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 211, "fields": {"titulo_tesis": "Development of an international master\u2019s course on environmental studies", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1410, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1999-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 212, "fields": {"titulo_tesis": "Systematising gender specific data in a farm household inventory.  Training manual for trainers of extension workers at PCART, Philippines", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1411, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1998-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 213, "fields": {"titulo_tesis": "Internet and computer development at teacher training colleges in Zimbabwe", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1412, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1998-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 214, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluatie van de opleiding Tecnico Basico Rural (Nicaragua) (Evaluation of the training Tecnico Basico Rural)", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1413, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1998-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 215, "fields": {"titulo_tesis": "Forest and community:  will they manage?  The role of legal forest classification in Cameroon", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1414, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1998-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 613, "institucion": 613, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 216, "fields": {"titulo_tesis": "Collaboration in and between schools in Swaziland", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1415, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1997-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 217, "fields": {"titulo_tesis": "Twee kinderen genoeg?  Een comparatieve onderzoek tussen de voorlichtingsmethodes over gezinsplanning in Nederland en Indonesie.", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1416, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1997-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 218, "fields": {"titulo_tesis": "The development of an information compaign for ROOF-Plus programme in the estates sector, Sri Lanka", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1418, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1997-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 219, "fields": {"titulo_tesis": "Formative evaluation of teacher guides for Namibian secondary biology classes", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1419, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1997-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 220, "fields": {"titulo_tesis": "Module communicatieontwikkeling:  ontwerp en evaluatie", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1421, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1995-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 221, "fields": {"titulo_tesis": "Research capacity building potential in Belize", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1420, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1997-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 222, "fields": {"titulo_tesis": "Curriculum development in Zimbabwe", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1422, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1995-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 223, "fields": {"titulo_tesis": "The worldwide professionality of childhood education and care:  a truth or a myth?  Unesco, Harare, Zimbabwe", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1423, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1995-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 224, "fields": {"titulo_tesis": "Formative evaluation of teacher support material for the Naminian physical science curriculum", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1424, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1995-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 225, "fields": {"titulo_tesis": "Improvement of the impact of science in-service teacher training in Sri Lanka", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1425, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 226, "fields": {"titulo_tesis": "Rural energy and sustainable development: factors hampering woodfuel development in the Philippines: case of Iloilo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1426, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 618, "institucion": 618, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 227, "fields": {"titulo_tesis": "The influence of schools factors and student factors on academic achievements at ITB, Bandung, Indonesia", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1427, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 228, "fields": {"titulo_tesis": "A case study research into Namibian secondary schools", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1429, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 229, "fields": {"titulo_tesis": "Biology in-service training in Swaziland", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1431, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 230, "fields": {"titulo_tesis": "Common property natural resource management in India: 3 perspectives and a case", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1432, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 613, "institucion": 613, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 231, "fields": {"titulo_tesis": "Including gender issues in technology transfer projects", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1433, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1994-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 613, "institucion": 613, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 232, "fields": {"titulo_tesis": "Schoolingsactiviteiten voor leerkrachten in Suriname", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1434, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1993-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 233, "fields": {"titulo_tesis": "What a local development organization can do in school development:  case study of the South Nyanza Bongo organization, Uganda", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1436, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1993-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 234, "fields": {"titulo_tesis": "A case study of transfer of knowledge in trees crops human resources development projects", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desonocido", "asesorado": 1437, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1993-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 616, "institucion": 616, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 235, "fields": {"titulo_tesis": "El espacio social y el manejo forest comunitario: an\u00e1lisis de paisaje y territorio en res comunidades de Oaxaca, Mexico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1136, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-02-28", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 236, "fields": {"titulo_tesis": "Beyond A landscape perspective on measuring and monitoring tropical forest degradation.", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Desconocido", "asesorado": 320, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-01-01", "institucion2": 506, "dependencia": 619, "institucion": 619, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 237, "fields": {"titulo_tesis": "Payment for forest carbon services.  Analysis of an innovative policy  for developing countries", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1361, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-04-30", "institucion2": 42, "dependencia": 620, "institucion": 620, "beca": 10, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 238, "fields": {"titulo_tesis": "Yes in My Back Yard:  market based mechanisms for forest conservation and climate change mitigation in La Primavera", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Desconocido", "asesorado": 52, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 621, "institucion": 621, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 239, "fields": {"titulo_tesis": "Sinks and sources: A strategy to involve local communities in Tanzania in global climate change", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1179, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-01-01", "institucion2": 39, "dependencia": 621, "institucion": 621, "beca": 11, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 240, "fields": {"titulo_tesis": "The economics of reducing emissions from community managed forests in Nepal Himalaya", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1168, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-09-01", "institucion2": 39, "dependencia": 621, "institucion": 621, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 241, "fields": {"titulo_tesis": "Sustainable development indicators in the Sundarbans, India.", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1438, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2007-09-27", "institucion2": 39, "dependencia": 621, "institucion": 621, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 242, "fields": {"titulo_tesis": "Co-management of forest in Cameroon: The compatibility of government policies with indigenous practices", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Desconocido", "asesorado": 1439, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1999-10-29", "institucion2": 39, "dependencia": 621, "institucion": 621, "beca": 9, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 243, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la fiabilidad tem\u00e1tica de cartograf\u00eda de cubierta/uso de suelo del estado de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "ciencias ambientales", "asesorado": 1018, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-02-02", "institucion2": 269, "dependencia": 556, "institucion": 10, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 25, "codirector": 212, "tutores": [25, 212]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 244, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis espacial de la degradaci\u00f3n forestal en comunidades de encinos (Quercus spp.) utilizados para producci\u00f3n de carb\u00f3n vegetal. Caso de estudio  en la Cuenca del Lago Cuitzeo (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico).", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales", "asesorado": 1448, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-12-04", "institucion2": 206, "dependencia": 602, "institucion": 602, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": 1449, "tutores": [26, 1449, 43]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 245, "fields": {"titulo_tesis": "Validaci\u00f3n de un modelo global de degradaci\u00f3n forestal por uso de le\u00f1a mediante \u00edndices de vegetaci\u00f3n de im\u00e1genes MODIS multitemporales", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "CIGA", "asesorado": 1093, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-01-31", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": 78, "reconocimiento_text": "Tesis con Mencion Honorifica", "director": 26, "codirector": 18, "tutores": [26, 18]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 246, "fields": {"titulo_tesis": "Estimaci\u00f3n de biomasa le\u00f1osa a\u00e9rea de encinos empleando alometr\u00eda y fotograf\u00edas a\u00e9reas de peque\u00f1o formato", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Manejo Integral de Ecosistemas", "asesorado": 1453, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-12-11", "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "beca": 3, "reconocimiento": 78, "reconocimiento_text": "Tesis con Mencion Honorifica", "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 247, "fields": {"titulo_tesis": "Modelado de los patrones espacio-temporales de extracci\u00f3n de madera para producir carb\u00f3n vegetal en la cuenca del lago de Cuitzeo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 490, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-01-21", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": 78, "reconocimiento_text": "Tesis con Mencion Honorifica", "director": 26, "codirector": 25, "tutores": [26, 25]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 248, "fields": {"titulo_tesis": "Modelaci\u00f3n espacial del potencial de captura de carbono en los bosques de Quercus de la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 1454, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-09-20", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": 78, "reconocimiento_text": "Tesis con Mencion Honorifica", "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 249, "fields": {"titulo_tesis": "Impactos de la producci\u00f3n clandestina de carb\u00f3n vegetal sobre los patrones espaciales de degradaci\u00f3n forestal en la Cuenca de Cuitzeo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 1371, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-06-22", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": 78, "reconocimiento_text": "Tesis con Mencion Honorifica", "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 250, "fields": {"titulo_tesis": "Modelos de difusi\u00f3n de estufas eficientes de le\u00f1a optimizados mediante algoritmos reforzados", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias Ambientales y Riesgos", "asesorado": 1455, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 251, "fields": {"titulo_tesis": "Impactos ambientales de la producci\u00f3n de bioenerg\u00eda en M\u00e9xico a partir de residuos agr\u00edcolas", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias Ambientales y Riesgos", "asesorado": 1456, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 17, "institucion": 17, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 252, "fields": {"titulo_tesis": "Modelaci\u00f3n prospectiva del paisaje: tres escenarios alternativos de manejo en la Cuenca Media del R\u00edo Ayuquila, Jalisco", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 1458, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-08-17", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 253, "fields": {"titulo_tesis": "Potencial de la biomasa para generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de baja potencia en localidades marginales de M\u00e9xico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "asesorado": 1459, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": 1474, "tutores": [26, 1474, 1112, 1475]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 254, "fields": {"titulo_tesis": "Escenarios para la producci\u00f3n sustentable de carb\u00f3n vegetal en Tanzania", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 490, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": 1129, "tutores": [26, 1129]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 255, "fields": {"titulo_tesis": "Modelado Geoespacial de la disponibilidad futura de madera para le\u00f1a y carb\u00f3n vegetal en el distrito de Koppal, India", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1463, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 256, "fields": {"titulo_tesis": "Patrones espaciales de degradaci\u00f3n forestal y modelado prospectivo de escenarios en la Meseta Purh\u00e9pecha, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 478, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 257, "fields": {"titulo_tesis": "Modelaci\u00f3n Espacial de la Retenci\u00f3n Potencial de Sedimentos en Sistemas Riparios en la Reserva de la Bi\u00f3sfera de la Mariposa Monarca", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1481, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 628, "institucion": 628, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 53, "codirector": 1093, "tutores": [53, 1093]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 258, "fields": {"titulo_tesis": "Sistema de Tratamiento de Aguas Residuales para el CBTA de Santa Mar\u00eda Tlahuitoltepec, Mixe.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Desarrollo Comunal", "asesorado": 1488, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-29", "institucion2": 515, "dependencia": 629, "institucion": 629, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 53, "codirector": 1485, "tutores": [53, 1485]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 259, "fields": {"titulo_tesis": "Manejo del territorio en la Nueva Espa\u00f1a- M\u00e9xico Independiente. Caso de estudio: Las unidades productivas de los condes de Miravalle. Siglos XVII-XIX", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "geograf\u00eda", "asesorado": 725, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2020-09-30", "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 9, "codirector": null, "tutores": [9]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 260, "fields": {"titulo_tesis": "El espacio social y el manejo forestal comunitario: an\u00e1lisis del paisaje y el territorio en tres comunidades de Oaxaca, M\u00e9xico.", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1136, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-02-28", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": 1132, "tutores": [20, 1132, 1129]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 261, "fields": {"titulo_tesis": "Connecting the dots: modeling the effects of topography on carbon stocks to promote efficiency in local REDD+ planning", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1109, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-21", "institucion2": 39, "dependencia": 130, "institucion": 130, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 1201, "codirector": 1108, "tutores": [1201, 1108, 20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 262, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de dos enmiendas org\u00e1nicas como fertilizantes alternativos en cultivos de ma\u00edz en Andosol", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 923, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 263, "fields": {"titulo_tesis": "Uso de pesticidas en huertas de aguacate tradicionales y de exportaci\u00f3n del municipio de Tingambato, Michoac\u00e1n.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1536, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": null, "tutores": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 264, "fields": {"titulo_tesis": "\u00c9tica biocultural y cultura del ma\u00edz.", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Filosof\u00eda", "asesorado": 1537, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-08-01", "institucion2": 2, "dependencia": 48, "institucion": 48, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": 1538, "tutores": [32, 1538]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 265, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio de la historia socio-ecol\u00f3gica del aguacate en Michoac\u00e1n desde la perspectiva del metabolismo social. Una aproximaci\u00f3n agroecol\u00f3gica encaminada al entendimiento y recuperaci\u00f3n de sistemas de cultivo tradicionales", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Medio Ambiente y Sociedad", "asesorado": 976, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 163, "dependencia": 277, "institucion": 277, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 919, "codirector": 32, "tutores": [919, 32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 266, "fields": {"titulo_tesis": "Representaci\u00f3n participativa del conocimiento local sobre los servicios eco sist\u00e9micos culturales en Um\u00e9cuaro, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1560, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-02-01", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 267, "fields": {"titulo_tesis": "Problemas ambientales, mapeo colectivo y saberes locales en San Crist\u00f3bal de Las Casas, Chiapas, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1561, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-02-01", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 268, "fields": {"titulo_tesis": "El manejo sustentable de los recursos forestales no maderables en la regi\u00f3n centro-sur de M\u00e9xico: organizaci\u00f3n social, mercados y servicios ecol\u00f3gicos", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1562, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-01-01", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 269, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad y las capacidades de adaptaci\u00f3n ante variabilidad y cambio clim\u00e1tico de los municipios de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1563, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-01", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 270, "fields": {"titulo_tesis": "Impacto de la pol\u00edtica p\u00fablica en la correcci\u00f3n de disparidades espaciales del desarrollo regional. Lecciones desde la Ley de Desarrollo Rural Sustentable", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1564, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-12-01", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 271, "fields": {"titulo_tesis": "Domestication of International Environmental Policy in Developing Countries: Linking Community and National Monitoring of UNFCCC REDD+ Policy Mechanism in Kenya", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 236, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-01", "institucion2": 381, "dependencia": 463, "institucion": 463, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": 1566, "tutores": [24, 1566]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 272, "fields": {"titulo_tesis": "Power, information and the framing of forest services under PES", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1567, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": 1193, "tutores": [24, 1193]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 273, "fields": {"titulo_tesis": "Community Based Valuation of Forest Ecosystem Services", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1565, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-01", "institucion2": 39, "dependencia": 127, "institucion": 127, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": 1568, "tutores": [24, 1568]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 274, "fields": {"titulo_tesis": "Historia ambiental de paisajes y caminos. El caso de la ruta colonial de la C\u00edbola", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 723, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-01-23", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 11, "codirector": null, "tutores": [11]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 275, "fields": {"titulo_tesis": "Implementaci\u00f3n de un Servidor de Mapas Opensource para el Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingeniero en Sistemas Computacionales", "asesorado": 1576, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-11", "institucion2": 18, "dependencia": 103, "institucion": 103, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 34, "codirector": null, "tutores": [34]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 276, "fields": {"titulo_tesis": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil para la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n del (CIGA) UNAM campus Morelia.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales", "asesorado": 1583, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-15", "institucion2": 18, "dependencia": 103, "institucion": 103, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 1584, "codirector": 38, "tutores": [1584, 38]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 277, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis Geogr\u00e1fico del impacto del Metrobus en la accidentalidad vial en el municipio de Guadalajara, Jalisco, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 492, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-01-24", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 15, "codirector": null, "tutores": [15]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 278, "fields": {"titulo_tesis": "Identificaci\u00f3n de los Servicios Ambientales de Provisi\u00f3n desde el enfoque de diversidad funcional, en la reserva de la Bi\u00f3sfera Zicuiran-Infiernillo: Implicaciones para su conservaci\u00f3n y manejo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 1585, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 15, "codirector": null, "tutores": [15]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 279, "fields": {"titulo_tesis": "Acumulaci\u00f3n capitalista a trav\u00e9s de REDD+ en M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Gobernanza ambiental", "asesorado": 1604, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 91, "codirector": 22, "tutores": [91, 22]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 280, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis espacio-temporal del sistema agr\u00edcola en dos localidades de la cuenca P\u00e1tzcuaro", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Analisis espacial", "asesorado": 938, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-12-02", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 32, "codirector": 18, "tutores": [32, 18]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 281, "fields": {"titulo_tesis": "Espacializaci\u00f3n de costos de oportunidad de las actividades que causan deforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n forestal en la Cuenca del R\u00edo Ayuquila", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "REDD+", "asesorado": 481, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 20, "codirector": null, "tutores": [20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 282, "fields": {"titulo_tesis": "Inferencias sobre el uso de canales mayas en la zona de Pich, Campeche mediante el estudio de sus suelos", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 244, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 283, "fields": {"titulo_tesis": "Propiedades magn\u00e9ticas: una herramienta para la evaluaci\u00f3n de polvo urbano en la ciudad de Chetumal", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias a Ingenier\u00eda", "asesorado": 1750, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 199, "dependencia": 320, "institucion": 320, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 284, "fields": {"titulo_tesis": "Software para la Evaluaci\u00f3n de la Calidad del Agua con Objetivos M\u00faltiples", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en sistemas computacionales", "asesorado": 1751, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 285, "fields": {"titulo_tesis": "Software para la evaluaci\u00f3n de las funciones de los suelos", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en sistemas computacionales", "asesorado": 827, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-09-05", "institucion2": 185, "dependencia": 302, "institucion": 302, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 286, "fields": {"titulo_tesis": "Etnopedolog\u00eda en la reserva de la biosfera Zizuir\u00e1n-Infiernillo, Municipio de la Huacana, Michoacan, M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 483, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2012-04-01", "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 287, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n y an\u00e1lisis espacial de las propiedades de suelos urbanos contaminados por metales pesados", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1752, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-11-17", "institucion2": 2, "dependencia": 51, "institucion": 51, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 288, "fields": {"titulo_tesis": "Cambios qu\u00edmicos en suelos \u00e1cidos por la aplicaci\u00f3n de aguas residuales de alta carga org\u00e1nica", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biotecnolog\u00eda", "asesorado": 1753, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2011-07-22", "institucion2": 551, "dependencia": 681, "institucion": 681, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 289, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n de los suelos urbanos de la ciudad de M\u00e9rida por metales pesados", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1754, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-06-22", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 290, "fields": {"titulo_tesis": "Diagn\u00f3stico ambiental de dos ecosistemas costeros del Estado de Yucat\u00e1n con base en la fijaci\u00f3n de carbono del suelo", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1755, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-07-22", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 291, "fields": {"titulo_tesis": "La comunidad de macroinvertebrados ed\u00e1ficos en cuatro sistemas agropecuarios y en selva baja caducifolia en Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1714, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-06-17", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 292, "fields": {"titulo_tesis": "Los suelos de Yucat\u00e1n como reactores naturales para el tratamiento del agua residual porcina", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 493, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 293, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de las poblaciones de macroinvertebrados en sistemas pecuarios en la selva mediana subcaducifolia, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1649, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2004-02-20", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 294, "fields": {"titulo_tesis": "Actualizaci\u00f3n de la clasificaci\u00f3n de suelos del estado de Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1756, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-05-12", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 295, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis espacial y geoestad\u00edstico de los suelos de la zona henequenera del estado de Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1757, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-02-25", "institucion2": 1, "dependencia": 682, "institucion": 682, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 296, "fields": {"titulo_tesis": "Colecci\u00f3n cient\u00edfica de monolitos de suelos de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1732, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2002-12-05", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 297, "fields": {"titulo_tesis": "Mapas parcelarios de suelos para la administraci\u00f3n de agropecuaria de terrenos en el sur de Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1731, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2002-11-12", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 298, "fields": {"titulo_tesis": "Establecimiento de un sistema silvopastoril en el sur del estado  Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1730, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2001-10-01", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 299, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de las coberteras vivas de Mucuna deerengianum y Canavalia ensiformis  como mejoradoras de la calidad del suelo de la milpa en la Zona Henequenera de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1682, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1997-01-01", "institucion2": 1, "dependencia": 682, "institucion": 682, "beca": null, "reconocimiento": 78, "reconocimiento_text": "Tesis con Mencion Honorifica", "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 300, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio y evaluaci\u00f3n de algunas propiedades qu\u00edmicas y f\u00edsicas de los suelos agr\u00edcolas aleda\u00f1os al ingenio azucarero \"El Potrero\" en C\u00f3rdoba Veracruz M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 12, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1996-06-01", "institucion2": 1, "dependencia": 23, "institucion": 23, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 301, "fields": {"titulo_tesis": "Diagn\u00f3stico de la fertilidad en sustratos de terreros y jales depositados de la empresa Pe\u00f1a Colorada", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Biolog\u00eda", "asesorado": 1758, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1992-06-17", "institucion2": 1, "dependencia": 23, "institucion": 23, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 302, "fields": {"titulo_tesis": "Color de polvos urbanos como indicadores de contaminaci\u00f3n por elementos potencialmente t\u00f3xicos: el caso de Ensenada Baja California", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geolog\u00eda y planeaci\u00f3n de territorio", "asesorado": 1045, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-03-01", "institucion2": 2, "dependencia": 42, "institucion": 42, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 303, "fields": {"titulo_tesis": "Desarrollo de un software para la modelaci\u00f3n de la degradaci\u00f3n del suelo", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 162, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-11-01", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 304, "fields": {"titulo_tesis": "Los reservorios de carbono en los bosques del ejido San Juan Xoconusco, Reserva de la Biosfera Mariposa Monarca", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda (manejo integrado del paisaje)", "asesorado": 1759, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-08-03", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": 196, "tutores": [30, 196]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 305, "fields": {"titulo_tesis": "Etude de la contamination des sols de la ville de Morelia (Mexique) gr\u00e2ce \u00e0 des m\u00e9thodes magn\u00e9tiques. Polytech\u2019 Orl\u00e9ans de l\u2019universit\u00e9 d\u2019Orl\u00e9ans", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Pendiente", "asesorado": 1760, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-09-01", "institucion2": 447, "dependencia": 521, "institucion": 521, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 1625, "codirector": 30, "tutores": [1625, 30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 306, "fields": {"titulo_tesis": "Modelo conceptual y cartogr\u00e1fico de la vulnerabilidad a la degradaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas del estado de Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ingenier\u00eda Ambiental", "asesorado": 493, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2007-07-06", "institucion2": 456, "dependencia": 538, "institucion": 538, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 307, "fields": {"titulo_tesis": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda EPIK para establecer la vulnerabilidad del agua subterr\u00e1nea en el estado de Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ingenier\u00eda ambiental", "asesorado": 1717, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-12-14", "institucion2": 456, "dependencia": 538, "institucion": 538, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 308, "fields": {"titulo_tesis": "Rendimiento y calidad forrajera durante la \u00e9poca seca de Leucaena leucocephala, Phiscidia piscipula y Bahuinia divaricada integradas en la vegetaci\u00f3n secundaria, entres unidades de suelo en el sur de Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1265, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2006-12-08", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 309, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n del efecto de la hojarasca de \u00e1rboles forrajeros y oligoquetos en el crecimiento del sorgo en condiciones de invernadero", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1715, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-09-23", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 310, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de los patrones de relieve en zonas de carso reciente y juvenil", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1761, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2005-02-28", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 311, "fields": {"titulo_tesis": "Rendimiento y calidad del follaje de \u00e1rboles forrajeros en una cantera en M\u00e9rida, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1762, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2004-05-04", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 312, "fields": {"titulo_tesis": "Din\u00e1mica de la calidad del suelo con el uso de leguminosas como cultivos de cobertera", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1644, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2003-02-13", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 313, "fields": {"titulo_tesis": "Tratamiento in situ, sencillo y econ\u00f3mico de residuos \u00e1cidos y con cromo (VI) provenientes de laboratorios", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1763, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2002-09-20", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 314, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n y cartograf\u00eda del recurso suelo del municipio de Hocab\u00e1, Yucat\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1682, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-11-06", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 315, "fields": {"titulo_tesis": "Producci\u00f3n y calidad forrajera del Ram\u00f3n con dos sistemas de poda bajo condiciones de riego", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1764, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2000-07-28", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 316, "fields": {"titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de tres leguminosas arb\u00f3reas de Yucat\u00e1n con potencial de uso en barbechos mejorados", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias: Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "asesorado": 1765, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "1999-04-16", "institucion2": 456, "dependencia": 535, "institucion": 535, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 317, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis espacial de los suelos de Quintana Roo con un enfoque geomorfoedafol\u00f3gico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 826, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-01-01", "institucion2": 199, "dependencia": 320, "institucion": 320, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 318, "fields": {"titulo_tesis": "Modelo conceptual y cartogr\u00e1fico de la vulnerabilidad a la contaminaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas en karst tropical, con un enfoque geopedol\u00f3gico y uso de \u00e1rboles de decisi\u00f3n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 493, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2014-01-01", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 319, "fields": {"titulo_tesis": "Relaci\u00f3n Suelo-Vegetaci\u00f3n en la costa de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Doctorado en Biodiversidad, Gesti\u00f3n y Conservaci\u00f3n de las Especies y sus H\u00e1bitats", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Biodiversidad", "asesorado": 1053, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2010-01-01", "institucion2": 83, "dependencia": 683, "institucion": 683, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 30, "codirector": null, "tutores": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 320, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis Comparativo de Servidores de Mapas con interfases Web de libre distribuci\u00f3n, para el proyecto Sistema de Monitoreo de la Deforestaci\u00f3n en M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales", "asesorado": 478, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2008-06-01", "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 34, "codirector": null, "tutores": [34]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 321, "fields": {"titulo_tesis": "Implementaci\u00f3n del portal Web del CIEco a trav\u00e9s de un administrador de contenido", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales", "asesorado": 38, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2009-03-01", "institucion2": 18, "dependencia": 102, "institucion": 102, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 34, "codirector": null, "tutores": [34]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 322, "fields": {"titulo_tesis": "Unidades Ambientales y Din\u00e1mica de Cambio en Cubiertas del Suelo. Geoportal de la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda con orientaci\u00f3n en Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 455, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2013-12-01", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 34, "codirector": null, "tutores": [34]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 323, "fields": {"titulo_tesis": "Optimizaci\u00f3n de rutas de exploraci\u00f3n y posicionamiento geogr\u00e1fico de plantas de producci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica utilizando una propuesta de refinamiento adaptativo, heur\u00edsticas de aproximaci\u00f3n y los algoritmos A* y Dijkstra.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales", "asesorado": 1842, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 355, "dependencia": 556, "institucion": 10, "beca": 2, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": 1534, "tutores": [26, 1534]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 325, "fields": {"titulo_tesis": "No asignada", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales", "asesorado": 1583, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-06-15", "institucion2": 18, "dependencia": 103, "institucion": 103, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 38, "codirector": null, "tutores": [38]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 326, "fields": {"titulo_tesis": "Degradaci\u00f3n de tierras en una comunidad ind\u00edgena de Michoac\u00e1n: percepciones, causas y alternativas para un manejo sostenible", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 258, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-09-17", "institucion2": 245, "dependencia": 32, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 29, "codirector": null, "tutores": [29]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 327, "fields": {"titulo_tesis": "La evaluaci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas dirigidas al manejo sostenible de bosques productores de carb\u00f3n vegetal en M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desarrollo Sustentable", "asesorado": 1874, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 783, "codirector": null, "tutores": [783]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 328, "fields": {"titulo_tesis": "Territorios disputados: desposesi\u00f3n y resistencia ante proyectos mineros y energ\u00e9ticos en la regi\u00f3n Sierra Norte de Puebla", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geografia", "asesorado": 1247, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2019-01-30", "institucion2": 1, "dependencia": 24, "institucion": 24, "beca": 2, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 27, "codirector": 75, "tutores": [27, 75, 20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 329, "fields": {"titulo_tesis": "Miner\u00eda Met\u00e1lica en la Reserva de la Bi\u00f3sfera \u201cSierra Gorda de Guanajuato\u201d: Percepci\u00f3n comunitaria y riesgo ambiental de la prospecci\u00f3n minera.", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geografia", "asesorado": 948, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2019-11-30", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 27, "codirector": 75, "tutores": [27, 75, 20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 330, "fields": {"titulo_tesis": "La dimensi\u00f3n espacial de la conflictividad socioambiental por la miner\u00eda extractivo-exportadora: Temixco, Morelos", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geografia", "asesorado": 1964, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2019-06-30", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 27, "codirector": 1900, "tutores": [27, 1900]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 331, "fields": {"titulo_tesis": "ESTRUCTURAS TERRITORIALES DEL CONFLICTO FRONTERIZO DOMINICO-HAITIANO EN LA CIUDAD BINACIONAL DAJAB\u00d3N-OUANAMINTHE EN EL SIGLO XX Y XXI. Dajab\u00f3n-Ouanaminthe, ciudad contrastante, diferenciada y rentable en la frontera dominico-haitiana, 1915-2018.", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "geografia", "asesorado": 1966, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2021-01-31", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 27, "codirector": 45, "tutores": [27, 45]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 333, "fields": {"titulo_tesis": "Los conflictos territoriales y la transformaci\u00f3n del paisaje a partir del cambio de uso de suelo en las propiedades agustinas de Valladolid en el siglo XVIII.", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda, Historia Ambiental", "asesorado": 2026, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 9, "codirector": null, "tutores": [9]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 334, "fields": {"titulo_tesis": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n: evaluaci\u00f3n de potencial de recursos naturales", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 518, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-01-15", "institucion2": 245, "dependencia": 32, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 17, "codirector": null, "tutores": [17]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 335, "fields": {"titulo_tesis": "Dise\u00f1o y socializaci\u00f3n de un modelo de predicci\u00f3n  integral de incendios forestales mediante mapas de riesgo din\u00e1micos para el estado de Nayarit", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "asesorado": 2054, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 26, "codirector": null, "tutores": [26]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 336, "fields": {"titulo_tesis": "Modelo de distribcui\u00f3n potencial del bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal.", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ingenier\u00eda Forestal", "asesorado": 2058, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-02-01", "institucion2": 133, "dependencia": 243, "institucion": 243, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 23, "codirector": 785, "tutores": [23, 785]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 337, "fields": {"titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n del potencial de uso de im\u00e1genes provenientes de veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados (VANT) para cuantificar el impacto de tala ilegal", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 1335, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2019-01-16", "institucion2": 269, "dependencia": 739, "institucion": 739, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": 14, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 338, "fields": {"titulo_tesis": "La expansi\u00f3n urbana sobre la superficie forestal y de propiedad social en el Estado de M\u00e9xico", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 2079, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 739, "institucion": 739, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": null, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 339, "fields": {"titulo_tesis": "Expansi\u00f3n urbana sobre territorios de propiedad social en Jalisco, M\u00e9xico, 1970 \u2013 2015", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 1389, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2019-01-18", "institucion2": 269, "dependencia": 739, "institucion": 739, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": 42, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 340, "fields": {"titulo_tesis": "Calidad del agua y usos del suelo en microcuencas del oriente de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (orientaci\u00f3n en Manejo Integrado del Paisaje)", "asesorado": 1484, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2019-01-18", "institucion2": 269, "dependencia": 634, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": 35, "tutores": [42, 35]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 341, "fields": {"titulo_tesis": "Variaci\u00f3n altitudinal de variables meteorol\u00f3gicas en el Municipio de Zit\u00e1cuaro, Michoac\u00e1n: implicaciones para los usos del suelo agr\u00edcolas", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (orientaci\u00f3n en Manejo Integrado del Paisaje)", "asesorado": 1522, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-08-03", "institucion2": 269, "dependencia": 634, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": null, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 342, "fields": {"titulo_tesis": "Experiencia profesional en el Departamento de Servicios Ambientales del Bosque, Comisi\u00f3n Nacional Forestal, Delegaci\u00f3n Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (orientaci\u00f3n en Manejo Integrado del Paisaje)", "asesorado": 2080, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 634, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": null, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 343, "fields": {"titulo_tesis": "Cuarenta a\u00f1os de pol\u00edtica agraria, forestal y de conservaci\u00f3n en el estado de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (orientaci\u00f3n en Manejo Integrado del Paisaje)", "asesorado": 2081, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": null, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 344, "fields": {"titulo_tesis": "Monitoreo comunitario de reservas de carbono en el contexto de REDD+ en bosques del Oriente de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (orientaci\u00f3n en Manejo Integrado del Paisaje)", "asesorado": 2082, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 634, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": null, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 345, "fields": {"titulo_tesis": "La ecolog\u00eda pol\u00edtica de los conflictos forestales en Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 259, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 634, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": null, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 346, "fields": {"titulo_tesis": "Los mazahuas de Michoac\u00e1n: reproducci\u00f3n social y construcci\u00f3n del territorio", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "asesorado": 2083, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 634, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": null, "tutores": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 347, "fields": {"titulo_tesis": "Gesti\u00f3n de los sistemas de abasto de agua rural desde  una perspectiva de g\u00e9nero en comunidades de Chiapas (M\u00e9xico)", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "asesorado": 2088, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 703, "institucion": 703, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 28, "codirector": 2089, "tutores": [28, 2089, 2086]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 348, "fields": {"titulo_tesis": "Impacto de las \u00e1reas naturales protegidas en la Capacidad de Respuesta Territorial ante eventos hidrometeorol\u00f3gicos extremos en el tr\u00f3pico seco (Tierra Caliente, Michoac\u00e1n)\u201d.", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geografia", "asesorado": 2087, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 28, "codirector": null, "tutores": [28]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 349, "fields": {"titulo_tesis": "Fuerzas conductoras del cambio de cobertura en corredores ribere\u00f1os de cuencas estacionales del tr\u00f3pico seco", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 2084, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 28, "codirector": null, "tutores": [28]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 350, "fields": {"titulo_tesis": "Apropiaci\u00f3n territorial, manejo de recursos h\u00eddricos y pol\u00edticas p\u00fablicas, en cuencas semi\u00e1ridas del Centro-Occidente de M\u00e9xico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 2091, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 28, "codirector": null, "tutores": [28]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 351, "fields": {"titulo_tesis": "Participaci\u00f3n social para el manejo de cuencas: evaluaci\u00f3n de los \u201cConsejos Locales de Seguridad H\u00eddrica\u201d en el Bajo Balsas (Michoac\u00e1n)", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 2092, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 739, "institucion": 739, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 28, "codirector": null, "tutores": [28]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 352, "fields": {"titulo_tesis": "La Educaci\u00f3n Ambiental para la Sostenibilidad. An\u00e1lisis de su incorporaci\u00f3n en programas universitarios de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Desarrollo Sustentable", "asesorado": 2141, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 494, "dependencia": 708, "institucion": 708, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 54, "codirector": null, "tutores": [54]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 353, "fields": {"titulo_tesis": "Territorio y paisaje en humedales costeros. Reserva de la Biosfera La Encrucijada, Chiapas (1972-2018)", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 1602, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 1976, "codirector": 1557, "tutores": [1976, 1557, 31]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 354, "fields": {"titulo_tesis": "Conservaci\u00f3n ambiental y frontera agr\u00edcola en la Reserva de Biosfera La Encrucijada, Chiapas", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 2078, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 31, "codirector": null, "tutores": [31]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 355, "fields": {"titulo_tesis": "Conocimiento tradicional del paisaje de manglar en una zona n\u00facleo de la Reserva de la Biosfera La Encrucijada, Chiapas", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 2077, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 31, "codirector": null, "tutores": [31]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 356, "fields": {"titulo_tesis": "An\u00e1lisis de la industria maredera en el municipio de Senguio, Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Manejo forestal", "asesorado": 2144, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "beca": 4, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 46, "codirector": 31, "tutores": [46, 31]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 357, "fields": {"titulo_tesis": "Ciencia ciudadana e innovaci\u00f3n en comunidades ind\u00edgenas: ensamblado y utilizaci\u00f3n de drones para mapeo y monitoreo territorial comunitario", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 2145, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 43, "codirector": 31, "tutores": [43, 31]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 358, "fields": {"titulo_tesis": "Monitoreo comunitario de reservas de carbono en el contexto de REDD+ en bosques forestales del oriente de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 2082, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 42, "codirector": 31, "tutores": [42, 31]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 359, "fields": {"titulo_tesis": "Turismo, apropiaci\u00f3n territorial y sustentabilidad en torno al tibur\u00f3n ballena en La Paz, Baja California Sur", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Ciencias Sociales y Desarrollo Sustentable", "asesorado": 188, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 109, "dependencia": 214, "institucion": 214, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 1827, "codirector": 31, "tutores": [1827, 31]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 360, "fields": {"titulo_tesis": "Mapeo y monitoreo territorial comunitario con drones: innovaci\u00f3n social para la defensa territorial ind\u00edgena", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "asesorado": 1323, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 43, "codirector": null, "tutores": [43]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 361, "fields": {"titulo_tesis": "Innovaci\u00f3n social para una alimentaci\u00f3n sustentable y justa", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1314, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "beca": 16, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 43, "codirector": null, "tutores": [43]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 362, "fields": {"titulo_tesis": "Sistemas de monitoreo comunitario de agua como innovaci\u00f3n social", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Ciencias Ambientales", "asesorado": 1322, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 43, "codirector": 1557, "tutores": [43, 1557]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 363, "fields": {"titulo_tesis": "Mapeo y monitoreo de agua e infraestructura h\u00eddrica: \u00bfun proceso de innovaci\u00f3n social?", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 2166, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 43, "codirector": null, "tutores": [43]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 364, "fields": {"titulo_tesis": "Ecolog\u00eda pol\u00edtica y ciencia ciudadana: m\u00e9todos participativos para incorporar la dimensi\u00f3n territorial en los conflictos ambientales", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 344, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 29, "codirector": 43, "tutores": [29, 43, 2167]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 365, "fields": {"titulo_tesis": "Fortalecimiento de instituciones locales para el manejo de recursos forestales comunes mediante procesos de ciencia ciudadana", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 2168, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 54, "codirector": 2068, "tutores": [54, 2068, 43]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 366, "fields": {"titulo_tesis": "Innovaci\u00f3n social en las alternativas al desarrollo: miradas desde el Sur", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 2170, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 22, "codirector": 43, "tutores": [22, 43, 2172]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 367, "fields": {"titulo_tesis": "Perspectivas de la desecaci\u00f3n de la Ci\u00e9nega de Zacapu en el periodo de 1886-1909", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Geohistoria", "asesorado": 724, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2019-03-27", "institucion2": 278, "dependencia": 706, "institucion": 706, "beca": 4, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 9, "codirector": null, "tutores": [9]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 368, "fields": {"titulo_tesis": "Estudio de los cambios en la fenolog\u00eda de la superficie de cubiertas forestales en Michoac\u00e1n M\u00e9xico durante 2001-2017 mediante el an\u00e1lisis de series temporales de EVI MODIS", "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa": "Analisis espacial", "asesorado": 2178, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-12-05", "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "beca": 4, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 18, "codirector": null, "tutores": [18]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 369, "fields": {"titulo_tesis": "\u201cEstudio de la susceptibilidad a deslizamientos en la subcuenca del r\u00edo  Tuxpan, Michoac\u00e1n:  Una comparaci\u00f3n entre modelos estad\u00edsticos bivariado y multivariado\u201d", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geografia y an\u00e1lisis espacial", "asesorado": 2181, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 13, "codirector": null, "tutores": [13]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 370, "fields": {"titulo_tesis": "Mapeo digital para la predicci\u00f3n espacial de las funciones ambientales de los suelos de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Funci\u00f3n de los suelos", "asesorado": 162, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 1044, "codirector": 268, "tutores": [1044, 268]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 371, "fields": {"titulo_tesis": "Los paisajes de la gente: Mapeando usos del suelo, p\u00e9rdidas, expectativas,\tmedos y desesos en tres comunidades de Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje,", "asesorado": 2227, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-08-27", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 372, "fields": {"titulo_tesis": "Mapeamento Participativo em um Contexto de Conflito Territorial: e Experi\u00eancia com a Popula\u00e7\u00e3o Ind\u00edgena da Chapada do \u00c1, Anchieta", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Geografia \u2013 PPGG", "asesorado": 2228, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-05-04", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 373, "fields": {"titulo_tesis": "The Significance of NTFPs for Contemprary Rural Livelihoods: A Study of Policies, Social Organisation and Markets in Non-Timber Forest Product Management in Two Communities in Michoac\u00e1n", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje,", "asesorado": 1562, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2018-05-28", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 374, "fields": {"titulo_tesis": "Sistemas de Producci\u00f3n Frut\u00edcola, Amenazas y Riesgos Hidrometeorol\u00f3gicos: Percepciones y Respuestas Frente a su Ocurrencia en Paisajes de Monta\u00f1a", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje,", "asesorado": 2230, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2017-08-29", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 375, "fields": {"titulo_tesis": "Los asentamientos irregulares en Morelia, Michoac\u00e1n (2000-2015): Acci\u00f3n colectiva y territorializaci\u00f3n urbana", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje,", "asesorado": 2231, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2016-06-21", "institucion2": 2, "dependencia": 43, "institucion": 43, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 376, "fields": {"titulo_tesis": "Educa\u00e7\u00e3o para a Sustentabilidade: o uso de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica Participativos como instrumento de participa\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e adolescentes na constru\u00e7\u00e3o de sociedades mais sustent\u00e1veis", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje,", "asesorado": 2210, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": "2015-07-20", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": null, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 377, "fields": {"titulo_tesis": "La identidad cultural territorial determinante en la zonificaci\u00f3n agroecol\u00f3gica de las comunidades chinantecas tsa ju jm\u00ed de Oaxaca", "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 2242, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 43, "codirector": 14, "tutores": [43, 14, 60]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 378, "fields": {"titulo_tesis": "Modelaci\u00f3n de los patrones de deforestaci\u00f3n en 6 municipios de la franja aguacatera", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Geograf\u00eda", "asesorado": 488, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "beca": 3, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 14, "codirector": null, "tutores": [14]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis", "pk": 379, "fields": {"titulo_tesis": "Conditions and applicability of VGI tools in poor urban areas: Coping with risks in the midsized city of Morelia, Mexico", "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa": "Manejo Integrado del Paisaje", "asesorado": 2252, "status": "EN_PROCESO", "fecha_inicio": "2019-04-30", "fecha_fin": "2019-04-30", "fecha_examen": null, "institucion2": 309, "dependencia": 599, "institucion": 599, "beca": null, "reconocimiento": null, "reconocimiento_text": null, "director": 24, "codirector": 24, "tutores": [24]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 1, "fields": {"estudiante": 605, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Estado Ambiental de la Regi\u00f3n Baj\u00edo, Michoac\u00e1n en el periodo 1990, 2000 y 2010.", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2014-03-13", "fecha_fin": "2016-03-08", "fecha_examen": "2016-05-16", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 2, "fields": {"estudiante": 606, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la degradaci\u00f3n de los paisajes del suelo de conservaci\u00f3n del Distrito Federal.", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2013-08-01", "fecha_fin": "2016-01-01", "fecha_examen": "2016-01-20", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 3, "fields": {"estudiante": 607, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2015-01-01", "fecha_examen": "2015-09-17", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 4, "fields": {"estudiante": 499, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2015-01-05", "fecha_examen": "2015-08-12", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 5, "fields": {"estudiante": 664, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2015-01-01", "fecha_examen": "2015-01-12", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 6, "fields": {"estudiante": 609, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2014-01-01", "fecha_examen": "2014-12-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 7, "fields": {"estudiante": 481, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2014-01-01", "fecha_examen": "2014-07-29", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 8, "fields": {"estudiante": 670, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "fecha_examen": "2014-07-30", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 9, "fields": {"estudiante": 671, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "fecha_examen": "2014-01-10", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 10, "fields": {"estudiante": 518, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "fecha_examen": "2013-07-29", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 11, "fields": {"estudiante": 479, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2012-01-01", "fecha_examen": "2012-06-06", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 12, "fields": {"estudiante": 478, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2011-01-01", "fecha_examen": "2011-06-28", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 13, "fields": {"estudiante": 612, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2011-01-01", "fecha_examen": "2011-07-29", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 14, "fields": {"estudiante": 480, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "fecha_examen": "2018-07-25", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 15, "fields": {"estudiante": 66, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "fecha_examen": "2010-12-06", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 16, "fields": {"estudiante": 156, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "fecha_examen": "2010-06-07", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 17, "fields": {"estudiante": 614, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "fecha_examen": "2010-06-26", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 18, "fields": {"estudiante": 410, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-01-01", "fecha_examen": "2009-11-18", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 19, "fields": {"estudiante": 675, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2008-01-01", "fecha_examen": "2008-11-12", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 20, "fields": {"estudiante": 676, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2008-01-01", "fecha_examen": "2008-12-06", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 21, "fields": {"estudiante": 677, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2008-01-01", "fecha_examen": "2008-12-06", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 22, "fields": {"estudiante": 156, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "fecha_examen": "2010-06-19", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 23, "fields": {"estudiante": 460, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-01-01", "fecha_examen": "2009-02-06", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 24, "fields": {"estudiante": 674, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 25, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-01-01", "fecha_examen": "2009-02-27", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 25, "fields": {"estudiante": 94, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "fecha_examen": "2014-10-14", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 26, "fields": {"estudiante": 477, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2009-08-03", "fecha_fin": "2013-01-01", "fecha_examen": "2013-08-05", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 27, "fields": {"estudiante": 654, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2010-08-02", "fecha_fin": "2014-08-04", "fecha_examen": "2014-09-08", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 28, "fields": {"estudiante": 655, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2011-08-01", "fecha_fin": "2015-08-03", "fecha_examen": "2017-06-06", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 29, "fields": {"estudiante": 681, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2017-01-02", "fecha_examen": "2017-12-14", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 30, "fields": {"estudiante": 557, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2016-01-04", "fecha_examen": "2016-01-27", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 31, "fields": {"estudiante": 14, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2011-01-03", "fecha_fin": "2015-01-01", "fecha_examen": "2015-06-12", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 32, "fields": {"estudiante": 654, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "DUPLICADO", "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "fecha_examen": "2014-12-10", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 33, "fields": {"estudiante": 653, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2014-01-06", "fecha_examen": "2014-12-09", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 34, "fields": {"estudiante": 477, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2013-08-01", "fecha_examen": "2013-08-16", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 35, "fields": {"estudiante": 722, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 38, "programa_doctorado": null, "programa": "Arqueolog\u00eda de las Am\u00e9ricas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 332, "dependencia": 125, "institucion": 125, "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2014-06-02", "fecha_examen": "2014-06-19", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 36, "fields": {"estudiante": 721, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 245, "dependencia": 384, "institucion": 384, "fecha_inicio": "2014-08-01", "fecha_fin": "2016-08-08", "fecha_examen": "2016-11-16", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 37, "fields": {"estudiante": 723, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 27, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Historia ambiental de paisajes y caminos. El caso de la ruta colonial de la C\u00edbola", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "institucion": 1, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2018-01-08", "fecha_examen": "2018-01-23", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 38, "fields": {"estudiante": 817, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 242, "dependencia": 384, "institucion": 384, "fecha_inicio": "2004-09-01", "fecha_fin": "2008-09-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 39, "fields": {"estudiante": 801, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 42, "programa_doctorado": null, "programa": "Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio", "titulo_tesis": null, "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "fecha_inicio": "2004-09-01", "fecha_fin": "2007-09-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 40, "fields": {"estudiante": 818, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 42, "programa_doctorado": null, "programa": "Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio", "titulo_tesis": null, "institucion2": 279, "dependencia": 42, "institucion": 42, "fecha_inicio": "2007-09-03", "fecha_fin": "2009-09-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 41, "fields": {"estudiante": 214, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 27, "programa": "Biosistem\u00e1tica, Ecolog\u00eda y Manejo de Recursos Naturales y Agr\u00edcolas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 97, "dependencia": 201, "institucion": 201, "fecha_inicio": "2008-09-01", "fecha_fin": "2010-09-02", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 42, "fields": {"estudiante": 819, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "fecha_inicio": "2007-09-03", "fecha_fin": "2007-09-03", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 43, "fields": {"estudiante": 449, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "fecha_inicio": "2008-09-01", "fecha_fin": "2010-09-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 44, "fields": {"estudiante": 820, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "fecha_inicio": "2011-09-01", "fecha_fin": "2013-09-02", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 45, "fields": {"estudiante": 821, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 47, "programa_doctorado": null, "programa": "Cuencas en Manejo de Recursos Naturales", "titulo_tesis": null, "institucion2": 314, "dependencia": 201, "institucion": 201, "fecha_inicio": "2018-09-03", "fecha_fin": "2020-09-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 46, "fields": {"estudiante": 266, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "fecha_inicio": "2009-09-01", "fecha_fin": "2009-11-04", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 47, "fields": {"estudiante": 447, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "fecha_inicio": "2009-09-01", "fecha_fin": "2009-01-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 48, "fields": {"estudiante": 60, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 269, "dependencia": 2, "institucion": 2, "fecha_inicio": "2006-08-01", "fecha_fin": "2010-01-04", "fecha_examen": "2010-10-20", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 49, "fields": {"estudiante": 947, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": null, "institucion2": 278, "dependencia": 2, "institucion": 2, "fecha_inicio": "2006-08-01", "fecha_fin": "2011-08-10", "fecha_examen": "2012-10-22", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 50, "fields": {"estudiante": 948, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": null, "institucion2": 278, "dependencia": 2, "institucion": 2, "fecha_inicio": "2006-08-01", "fecha_fin": "2011-08-19", "fecha_examen": "2012-12-11", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 52, "fields": {"estudiante": 1041, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 61, "programa_doctorado": null, "programa": "Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio", "titulo_tesis": null, "institucion2": 198, "dependencia": 319, "institucion": 319, "fecha_inicio": "2017-07-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 53, "fields": {"estudiante": 1098, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 61, "programa_doctorado": null, "programa": "Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio", "titulo_tesis": null, "institucion2": 48, "dependencia": 564, "institucion": 564, "fecha_inicio": "2016-11-14", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 54, "fields": {"estudiante": 1099, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 61, "programa_doctorado": null, "programa": "Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio", "titulo_tesis": null, "institucion2": 48, "dependencia": 564, "institucion": 564, "fecha_inicio": "2016-11-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 55, "fields": {"estudiante": 1100, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 61, "programa_doctorado": null, "programa": "Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio", "titulo_tesis": null, "institucion2": 48, "dependencia": 564, "institucion": 564, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 56, "fields": {"estudiante": 1249, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 32, "programa": "Implementing global environmental policy at local levels: community carbon forestry perspectives in Cameroon.", "titulo_tesis": null, "institucion2": 39, "dependencia": 596, "institucion": 596, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2007-06-08", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 57, "fields": {"estudiante": 1250, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 33, "programa": "The Small Gods of Participation (irrigation management in Mali and Madagascar).", "titulo_tesis": null, "institucion2": 39, "dependencia": 596, "institucion": 596, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2001-10-03", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 58, "fields": {"estudiante": 1251, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 34, "programa": "The Endurance of Mexican Amate Paper: Exploring Additional  Dimensions to the Sustainable Development Concept", "titulo_tesis": null, "institucion2": 39, "dependencia": 596, "institucion": 596, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2003-03-24", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 59, "fields": {"estudiante": 15, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2015-01-12", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 60, "fields": {"estudiante": 1327, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 61, "fields": {"estudiante": 344, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n del potencial de uso comunitario de peque\u00f1os veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados para el monitoreo ambiental y la defensa territorial ind\u00edgena en M\u00e9xico", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2015-08-03", "fecha_fin": "2018-01-11", "fecha_examen": "2018-12-15", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 62, "fields": {"estudiante": 259, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 35, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2013-08-01", "fecha_fin": "2018-07-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 63, "fields": {"estudiante": 73, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": "2014-12-11", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 64, "fields": {"estudiante": 1352, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-06-04", "fecha_fin": "2018-06-04", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 65, "fields": {"estudiante": 1018, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la fiabilidad tem\u00e1tica de cartograf\u00eda de cubierta/uso de suelo del estado de Michoac\u00e1n", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "fecha_inicio": "2018-02-02", "fecha_fin": "2018-02-02", "fecha_examen": "2018-02-02", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 66, "fields": {"estudiante": 1368, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2014-10-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 67, "fields": {"estudiante": 1369, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2014-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 68, "fields": {"estudiante": 1370, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2012-07-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 69, "fields": {"estudiante": 1371, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 72, "programa_doctorado": null, "programa": "Desconocido", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2012-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 70, "fields": {"estudiante": 1372, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2015-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 71, "fields": {"estudiante": 1372, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2015-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 72, "fields": {"estudiante": 1373, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2012-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 73, "fields": {"estudiante": 1374, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 449, "dependencia": 524, "institucion": 524, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "fecha_examen": "2013-12-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 74, "fields": {"estudiante": 1389, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 75, "fields": {"estudiante": 1390, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 70, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, con campo del conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 76, "fields": {"estudiante": 888, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 77, "fields": {"estudiante": 1515, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 48, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Intervenci\u00f3n Educativa", "titulo_tesis": null, "institucion2": 180, "dependencia": 296, "institucion": 296, "fecha_inicio": "2016-01-01", "fecha_fin": "2017-02-01", "fecha_examen": "2017-05-11", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 78, "fields": {"estudiante": 1539, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2011-01-02", "fecha_examen": "2011-12-14", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 79, "fields": {"estudiante": 1544, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 40, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Agroecolog\u00eda", "titulo_tesis": null, "institucion2": 5, "dependencia": 493, "institucion": 493, "fecha_inicio": "2017-06-01", "fecha_fin": "2017-06-02", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 80, "fields": {"estudiante": 1542, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2017-02-17", "fecha_fin": "2017-02-17", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 81, "fields": {"estudiante": 1543, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": null, "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2017-08-01", "fecha_fin": "2017-08-01", "fecha_examen": "2017-08-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 82, "fields": {"estudiante": 282, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Dise\u00f1o de base de datos para su aplicaci\u00f3n en la evaluaci\u00f3n de tierras de la Comunidad Ind\u00edgena de Nuevo San Juan Parangaricutiro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico.", "institucion2": 2, "dependencia": 645, "institucion": 645, "fecha_inicio": "1998-06-01", "fecha_fin": "1998-06-01", "fecha_examen": "1998-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 83, "fields": {"estudiante": 1545, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 41, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias, Conservaci\u00f3n y Manejo de Recursos", "titulo_tesis": "El efecto de m\u00e9todos de labranza en la calidad del suelo en cultivo de ma\u00edz de temporal en tres regiones agroclim\u00e1ticas de Michoac\u00e1n.", "institucion2": 2, "dependencia": 645, "institucion": 645, "fecha_inicio": "2000-06-01", "fecha_fin": "2000-06-01", "fecha_examen": "2000-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 84, "fields": {"estudiante": 258, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 41, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias, Conservaci\u00f3n y Manejo de Recursos", "titulo_tesis": "Sustentabilidad  de la agricultura tradicional de Nuevo San Juan Parangaricutiro, Mich.", "institucion2": 2, "dependencia": 645, "institucion": 645, "fecha_inicio": "2002-06-01", "fecha_fin": "2002-06-01", "fecha_examen": "2002-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 85, "fields": {"estudiante": 1546, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 41, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias, Conservaci\u00f3n y Manejo de Recursos", "titulo_tesis": "Sustentabilidad de los sistemas de manejo de recursos naturales en la agricultura en el valle de Morelia\u2014Quer\u00e9ndaro: el caso de la UPAVM-Q", "institucion2": 2, "dependencia": 645, "institucion": 645, "fecha_inicio": "2002-06-01", "fecha_fin": "2002-06-01", "fecha_examen": "2002-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 86, "fields": {"estudiante": 1547, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Estrategias campesinas para la conservaci\u00f3n in situ en agroecosisteams andinos de la sierra de Per\u00fa.", "institucion2": 1, "dependencia": 23, "institucion": 23, "fecha_inicio": "2009-02-01", "fecha_fin": "2009-02-01", "fecha_examen": "2009-02-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 87, "fields": {"estudiante": 325, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 48, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias", "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de dos sistemas agr\u00edcolas periurbanos de Xochimilco con indicadores de sustentabilidad.", "institucion2": 21, "dependencia": 107, "institucion": 107, "fecha_inicio": "2009-06-01", "fecha_fin": "2009-06-01", "fecha_examen": "2009-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 88, "fields": {"estudiante": 955, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 77, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias en Recursos Naturales y Desarrollo Rural", "titulo_tesis": "Establecimiento de un sistema Agrosilvopastoril en el Ejido Los Angeles.", "institucion2": 125, "dependencia": 234, "institucion": 234, "fecha_inicio": "2011-06-01", "fecha_fin": "2011-06-01", "fecha_examen": "2011-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 89, "fields": {"estudiante": 1548, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de cepas de micorrizas en plantas de aguacate en vivero.", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2012-10-30", "fecha_fin": "2012-10-30", "fecha_examen": "2012-10-30", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 90, "fields": {"estudiante": 1549, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Respuesta de micorrizas de ma\u00edz (Zea mays) a un gradiente de estr\u00e9s h\u00eddrico y fertilizaci\u00f3n mineral.", "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2014-06-01", "fecha_fin": "2014-06-01", "fecha_examen": "2014-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 91, "fields": {"estudiante": 1550, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Efecto de los abonos verdes en la nutrici\u00f3n del suelo y la salud radicular del ma\u00edz (Zea mays).", "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2015-10-01", "fecha_fin": "2015-10-01", "fecha_examen": "2015-10-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 92, "fields": {"estudiante": 1551, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Cambios en la diversidad de gallina ciega asociados a diferencias en pr\u00e1cticas agr\u00edcolas.Cambios en la diversidad de gallina ciega asociados a diferencias en pr\u00e1cticas agr\u00edcolas.", "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2015-12-01", "fecha_fin": "2015-12-01", "fecha_examen": "2015-12-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 93, "fields": {"estudiante": 1552, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 48, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias", "titulo_tesis": "Conservaci\u00f3n de la biodiversidad en sistemas agroforestales de matorrales roset\u00f3filos y palmares del Valle de Tehuac\u00e1n.", "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2015-05-01", "fecha_fin": "2015-05-01", "fecha_examen": "2015-05-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 94, "fields": {"estudiante": 1570, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 62, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Ciencias Bi\u00f3logica", "titulo_tesis": "Din\u00e1mica de las coberturas vegetales en el bosque tropical seco de Chamela-Cuixmala: un an\u00e1lisis desde la parcela de manejo", "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-06-30", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 95, "fields": {"estudiante": 1571, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 70, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, con campo del conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje", "titulo_tesis": "Paisaje Ritual y fragmentaci\u00f3n del territorio en San Juan Quiahije, Oaxaca", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-02-01", "fecha_fin": "2017-02-01", "fecha_examen": "2018-02-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 96, "fields": {"estudiante": 494, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Patrones de cambio de cubierta/uso de suelo  y estrategias familiares de manejo de los recursos naturales en la regi\u00f3n centro-oriente de Sonora", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2017-06-01", "fecha_fin": "2018-06-01", "fecha_examen": "2018-06-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 97, "fields": {"estudiante": 1575, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n, percepci\u00f3n y v\u00ednculos culturales locales del paisaje sonoro. El caso de la isla de Pacanda en el lago de P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2017-02-01", "fecha_fin": "2018-01-01", "fecha_examen": "2018-01-01", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 98, "fields": {"estudiante": 1587, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Implicaciones del cambio de cobertura vegetal y uso de suelo en los sevicios ambientles hidrol\u00f3gicos de la comunidad de Capul\u00e1lpan de M\u00e9ndez", "institucion2": 463, "dependencia": 552, "institucion": 552, "fecha_inicio": "2011-05-11", "fecha_fin": "2011-05-11", "fecha_examen": "2011-05-11", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 99, "fields": {"estudiante": 1588, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "An\u00e1lisis de la gesti\u00f3n integral de residuos s\u00f3lidos en Cochabamba, Bolivia", "institucion2": 1, "dependencia": 519, "institucion": 519, "fecha_inicio": "2012-04-22", "fecha_fin": "2012-04-22", "fecha_examen": "2012-04-22", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 100, "fields": {"estudiante": 901, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Urbanizaci\u00f3n perif\u00e9rica y agricultura periurbana: Localizaci\u00f3n espacial y caracterizaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "fecha_inicio": "2014-01-21", "fecha_fin": "2014-01-21", "fecha_examen": "2014-01-21", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 101, "fields": {"estudiante": 893, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Agricultura periurbana, calidad y uso de aguas residuales en Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "fecha_inicio": "2016-05-18", "fecha_fin": "2016-05-18", "fecha_examen": "2016-05-18", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 102, "fields": {"estudiante": 1589, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Distribuci\u00f3n espacial de los remanentes de vegetaci\u00f3n nativa a nivel de microcuenca en un sector del municipio de Acatepec (Edo. Guerrero). Implicaciones en actividades de restauraci\u00f3n a nivel de paisaje", "institucion2": 1, "dependencia": 41, "institucion": 41, "fecha_inicio": "2014-01-15", "fecha_fin": "2014-01-15", "fecha_examen": "2014-01-15", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 103, "fields": {"estudiante": 1590, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n clim\u00e1tica del bosque h\u00famedo de niebla del sistema volc\u00e1nico transversal en el estado de Michoac\u00e1n (1980-2010)", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2016-04-25", "fecha_fin": "2016-04-25", "fecha_examen": "2016-04-25", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 104, "fields": {"estudiante": 1305, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Traslado al trabajo y crecimiento industrial en la zona metropolitana de Puebla \u2013 Tlaxcala \u2013 Apizaco", "institucion2": 1, "dependencia": 16, "institucion": 16, "fecha_inicio": "2018-04-02", "fecha_fin": "2018-04-26", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 105, "fields": {"estudiante": 1591, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 25, "programa": "Geograf\u00eda y Ordenaci\u00f3n Territorial", "titulo_tesis": "Poblaci\u00f3n rural y dispersi\u00f3n econ\u00f3mica en los Altos Sur de Jalisco. Espacios Integrados en entornos competititvos. Corredor Tepatitl\u00e1n de Morelos, San Ignacio Cerro Gordo y Arandas. 1990-2015", "institucion2": 97, "dependencia": 201, "institucion": 201, "fecha_inicio": "2018-02-06", "fecha_fin": "2018-02-23", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 106, "fields": {"estudiante": 1592, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 49, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda Humana", "titulo_tesis": "Origen de la tenencia como categora\u00faa territorial en Michoac\u00e1n y los problemas actuales ante el crecimiento urbano de las ciudades. Los casos de Santa Mar\u00eda de Guido y Morelos, en el municipio de Morelia, 1970-2017", "institucion2": 13, "dependencia": 95, "institucion": 95, "fecha_inicio": "2018-03-05", "fecha_fin": "2018-03-28", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 107, "fields": {"estudiante": 1593, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "El papel de un sistema agroecol\u00f3gico forestal en la restauraci\u00f3n productiva a escala local y de paisaje en la regi\u00f3n de la Monta\u00f1a de Guerrero", "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-01-16", "fecha_fin": "2018-01-24", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 108, "fields": {"estudiante": 1594, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 20, "programa": "Posgrado en Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Sustentabilidad de sistemas socioambientales complejos: el caso de la organizaci\u00f3n no gubernamental Xuajin Me\u00b4phaa en el Estado de Guerrero", "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-01-15", "fecha_fin": "2018-01-24", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 109, "fields": {"estudiante": 1595, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 62, "programa_doctorado": null, "programa": "Posgrado en Ciencias Bi\u00f3logica", "titulo_tesis": "EFECTO DEL ABONO ORG\u00c1NICO TIPO BOKASHI SOBRE EL DESARROLLO DEL MA\u00cdZ Y SUS INTERACCIONES MICORR\u00cdZICAS", "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-06-04", "fecha_fin": "2018-06-20", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 110, "fields": {"estudiante": 1521, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Efecto de los hongos micorr\u00edzicos arbusculares nativos de la Ci\u00e9nega de Zacapu en el edsarrollo del ma\u00edz.", "institucion2": 269, "dependencia": 628, "institucion": 628, "fecha_inicio": "2018-06-01", "fecha_fin": "2018-06-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 111, "fields": {"estudiante": 1327, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 30, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda, Orientaci\u00f3n Manejo Integral del Paisaje", "titulo_tesis": "Estimacion de la degradacion forestal del bosque tropical seca a escala local mediante imagenes de dron", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2016-08-08", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 112, "fields": {"estudiante": 455, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 43, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda (Manejo Integrado del Paisaje)", "titulo_tesis": "Unidades Ambientales y Din\u00e1mica de Cambio en Cubiertas del Suelo. Geoportal de la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2013-12-01", "fecha_fin": "2013-12-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 113, "fields": {"estudiante": 1018, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 27, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Licenciatura en Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la fiabilidad tem\u00e1tica de cartograf\u00eda de cubierta/uso de suelo del estado de Michoac\u00e1n.", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "fecha_inicio": "2017-01-02", "fecha_fin": "2018-01-02", "fecha_examen": "2018-02-02", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 114, "fields": {"estudiante": 1848, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Efecto de la Humedad de la Le\u00f1a en el Rendimiento de la Estufa Patsari as\u00ed como en la Emisi\u00f3n de Gases de Efecto Invernadero y Part\u00edculas mayores a 2. 5 ?m.", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "fecha_inicio": "2010-01-04", "fecha_fin": "2010-12-02", "fecha_examen": "2011-01-14", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 115, "fields": {"estudiante": 1018, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de la fiabilidad tem\u00e1tica de cartograf\u00eda de cubierta/uso de suelo del estado de Michoac\u00e1n.", "institucion2": 1, "dependencia": 10, "institucion": 10, "fecha_inicio": "2017-01-02", "fecha_fin": "2018-01-05", "fecha_examen": "2018-02-02", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 116, "fields": {"estudiante": 1849, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 55, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "Estudio de las implementaciones de cocinas solares en M\u00e9xico para determinar su contribuci\u00f3n a los procesos comunitarios de desarrollo sostenible.", "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-01-03", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 117, "fields": {"estudiante": 1915, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 84, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio", "titulo_tesis": "Intersticios urbanos, posibilidades en la Ciudad de Cuernavaca", "institucion2": 198, "dependencia": 716, "institucion": 716, "fecha_inicio": "2017-07-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 118, "fields": {"estudiante": 888, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Pobreza, territorializaci\u00f3n y emergencias de nuevas territorialidades en el periurbano de la ciudad de Morelia: el caso del ejido de La Aldea", "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-08-15", "fecha_fin": "2018-08-15", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 119, "fields": {"estudiante": 2004, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 70, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, con campo del conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje", "titulo_tesis": "\u00bfC\u00f3mo se mueven los pobres? Dificultades en la movilidad en la periferia sur de la zona metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico", "institucion2": 1, "dependencia": 16, "institucion": 16, "fecha_inicio": "2018-09-19", "fecha_fin": "2018-09-19", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 120, "fields": {"estudiante": 2005, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 70, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, con campo del conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje", "titulo_tesis": "Tenencia como categor\u00eda territorial en Morelia. Origen, desarrollo y problemas ante el crecimiento urbano", "institucion2": 13, "dependencia": 95, "institucion": 95, "fecha_inicio": "2018-04-02", "fecha_fin": "2018-10-23", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 122, "fields": {"estudiante": 1335, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "EVALUACI\u00d3N DEL POTENCIAL DE USO DE IM\u00c1GENES PROVENIENTES DE VEH\u00cdCULOS A\u00c9REOS NO TRIPULADOS PARA CUANTIFICAR EL IMPACTO DE TALA ILEGAL", "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "fecha_inicio": "2018-11-01", "fecha_fin": "2019-01-07", "fecha_examen": "2019-01-07", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 123, "fields": {"estudiante": 2048, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 17, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Planeaci\u00f3n participativa para generar actividades econ\u00f3micas alternativas en el Ejido de Tzurum\u00fataro, Michoac\u00e1n", "institucion2": 245, "dependencia": 547, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-09-04", "fecha_fin": "2018-10-19", "fecha_examen": "2018-11-19", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 124, "fields": {"estudiante": 2057, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 87, "programa_doctorado": null, "programa": "Modelagem em Ci\u00eancias da Terra e do Ambiente", "titulo_tesis": "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Modelagem em Ci\u00eancias da Terra e do Ambiente,", "institucion2": 511, "dependencia": 624, "institucion": 624, "fecha_inicio": "2016-01-15", "fecha_fin": "2018-06-01", "fecha_examen": "2018-06-28", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 125, "fields": {"estudiante": 1880, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": null, "titulo_tesis": "Hacia una estrategia de conservaci\u00f3n del sistema de polinizaci\u00f3n en la Reserva de la Bi\u00f3sfera El Ocote, Chiapas: efecto de la perturbaci\u00f3n en el paisaje", "institucion2": 494, "dependencia": 708, "institucion": 708, "fecha_inicio": "2017-08-07", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 126, "fields": {"estudiante": 1879, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": null, "titulo_tesis": "Propuesta metodol\u00f3gica para establecer una tipolog\u00eda de iniciativas ecotur\u00edsticas: implicaciones sociales, econ\u00f3micas y ambientales", "institucion2": 494, "dependencia": 708, "institucion": 708, "fecha_inicio": "2017-08-07", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 127, "fields": {"estudiante": 1880, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": null, "titulo_tesis": "Construyendo sinergias para el manejo de los sistemas de polinizaci\u00f3n por colibr\u00edes: El vivero de plantas nativas como elemento clave", "institucion2": 494, "dependencia": 708, "institucion": 708, "fecha_inicio": "2017-08-07", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 128, "fields": {"estudiante": 481, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": null, "titulo_tesis": "Espacializaci\u00f3n de costos de oportunidad de las actividades que causan deforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n forestal en la Cuenca del R\u00edo Ayuquila", "institucion2": 494, "dependencia": 723, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2014-08-01", "fecha_fin": "2018-10-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 129, "fields": {"estudiante": 2067, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": null, "titulo_tesis": "Potenciales aportaciones de la ciencia ciudadana al robustecimiento de instituciones comunitarias de manejo territorial de recursos forestales comunes", "institucion2": 494, "dependencia": 723, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-08-06", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 130, "fields": {"estudiante": 1915, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 84, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio", "titulo_tesis": "Intersticios urbanos, posibilidades en la Ciudad de Cuernavaca", "institucion2": 198, "dependencia": 716, "institucion": 716, "fecha_inicio": "2017-07-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 131, "fields": {"estudiante": 1300, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 88, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Habitabilidad y vivienda de inter\u00e9s social. El caso de la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n", "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2016-07-01", "fecha_fin": "2018-11-30", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 132, "fields": {"estudiante": 1300, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 88, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Habitabilidad y vivienda de inter\u00e9s social. El caso de la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n.", "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2016-07-01", "fecha_fin": "2018-11-30", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 133, "fields": {"estudiante": 1300, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 88, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Habitabilidad y vivienda de inter\u00e9s social. El caso de la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n.", "institucion2": 462, "dependencia": 667, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2016-07-01", "fecha_fin": "2018-11-30", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 134, "fields": {"estudiante": 2093, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 55, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "Monitoreo ambiental comunitario en el contexto de la ciudad de M\u00e9xico: estudio de caso en la cuenca del R\u00edo Magdalena", "institucion2": 1, "dependencia": 707, "institucion": 707, "fecha_inicio": "2016-08-08", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 135, "fields": {"estudiante": 2095, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 55, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "Lecciones de la integraci\u00f3n de m\u00faltiples valores en la toma de decisiones a escala local, el caso de la Zona Costera de Chamela, Jalisco", "institucion2": 269, "dependencia": 703, "institucion": 703, "fecha_inicio": "2017-08-07", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 136, "fields": {"estudiante": 2096, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 55, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "Bases para alcanzar la sustentabilidad h\u00eddrica en la cuenca del R\u00edo Santo Domingo Chiapas", "institucion2": 269, "dependencia": 703, "institucion": 703, "fecha_inicio": "2017-08-07", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 137, "fields": {"estudiante": 2098, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 55, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "Diagn\u00f3stico y mejoramiento de la gesti\u00f3n del agua del humedal de la Mintzita, Morelia, Michoac\u00e1n de Ocampo", "institucion2": 269, "dependencia": 703, "institucion": 703, "fecha_inicio": "2018-08-06", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 138, "fields": {"estudiante": 2098, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 55, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "Diagn\u00f3stico y mejoramiento de la gesti\u00f3n del agua del humedal de la Mintzita, Morelia, Michoac\u00e1n de Ocampo", "institucion2": 269, "dependencia": 703, "institucion": 703, "fecha_inicio": "2018-08-06", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 139, "fields": {"estudiante": 2097, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 33, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda ambiental", "titulo_tesis": "Descripci\u00f3n de la variabilidad temporal y espacial de la temperatura y precipitaci\u00f3n, de las vertientes oriental y occidental de la Sierra de las Cruces de la Cuenca de M\u00e9xico", "institucion2": 1, "dependencia": 16, "institucion": 16, "fecha_inicio": "2015-08-03", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 140, "fields": {"estudiante": 2105, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 62, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias de la Tierra", "titulo_tesis": "Paleosuelos en el sistema k\u00e1rstico de Yucat\u00e1n en la reconstrucci\u00f3n de la cubierta ed\u00e1fica perdida", "institucion2": 1, "dependencia": 23, "institucion": 23, "fecha_inicio": "2018-08-01", "fecha_fin": "2018-09-20", "fecha_examen": "2018-10-26", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 141, "fields": {"estudiante": 2146, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Vulnerabilidad del paisaje del Valle de Tehuac\u00e1n-Cuicatl\u00e1n en respuesta al manejo tradicional de plantas \u00fatiles por su fibra", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2016-08-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 142, "fields": {"estudiante": 2147, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Assessing land use change and carbon stocks in tropical forests of the Yucatan peninsula", "institucion2": 619, "dependencia": 786, "institucion": 786, "fecha_inicio": "2018-05-02", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 143, "fields": {"estudiante": 2054, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Dise\u00f1o y socializaci\u00f3n de un modelo de predicci\u00f3n  integral de incendios forestales mediante mapas de riesgo din\u00e1micos para el estado de Nayarit", "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-08-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 144, "fields": {"estudiante": 1453, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Tele-acoplamiento en M\u00e9xico: el caso del comercio internacional de aguacate y sus impactos sobre el uso del suelo y la biodiversidad local", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-08-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 145, "fields": {"estudiante": 2150, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Cambio de uso del suelo y su efecto en la disponibilidad de agua en dos cuentas hidrol\u00f3gicas del estratovolc\u00e1n Pico de Tanc\u00edtaro, Michoac\u00e1n, 1974-2014", "institucion2": 269, "dependencia": 739, "institucion": 739, "fecha_inicio": "2018-04-17", "fecha_fin": "2018-05-14", "fecha_examen": "2018-05-14", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 146, "fields": {"estudiante": 2151, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Estructura de edades y reclutamiento de pinos en la Sierra de Coalcom\u00e1n, Michoac\u00e1n", "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-08-01", "fecha_fin": "2018-08-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 147, "fields": {"estudiante": 2149, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 43, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda (Manejo Integrado del Paisaje)", "titulo_tesis": "Calidad del agua y usos del suelo en microcuencas del Oriente de Michoac\u00e1n", "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-05-01", "fecha_fin": "2018-05-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 148, "fields": {"estudiante": 2153, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 55, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "pendiente", "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-11-04", "fecha_fin": "2018-11-15", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 149, "fields": {"estudiante": 482, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 41, "programa": "Ciencas de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "Efectos de las transformaciones del paisaje y manejo local sobre las abejas sin aguij\u00f3n (Apidae: Meliponini): bases para su conservaci\u00f3n y aprovechamiento sostenible en Michoac\u00e1n M\u00e9xico", "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-10-16", "fecha_fin": "2018-11-28", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 150, "fields": {"estudiante": 2157, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 5, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica y gen\u00e9tica de la regeneraci\u00f3n en poblaciones de abies religiosa. Un an\u00e1lisis para mejorar las pol\u00edticas p\u00fablicas de conservaci\u00f3n y manejo dentro de la Reserva de la Bi\u00f3sfera Monarca", "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2016-08-09", "fecha_fin": "2018-11-21", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 151, "fields": {"estudiante": 1564, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Impacto de la pol\u00edtica p\u00fablica en la correcci\u00f3n de disparidades espaciales del desarrollo regional. Lecciones desde la Ley de Desarrollo Rural Sustentable", "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-08-15", "fecha_fin": "2018-10-15", "fecha_examen": "2018-10-03", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 152, "fields": {"estudiante": 1368, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Uso y manejo del fuego por comunidades rurales en bosques de con\u00edferas de la Reserva de la Biosfera Mariposa Monarca", "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2018-08-28", "fecha_fin": "2018-10-02", "fecha_examen": "2018-10-03", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 153, "fields": {"estudiante": 2158, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "La turistificaci\u00f3n del corredor biol\u00f3gico peninsular Sian Ka\u2019an \u2013 Bala\u2019an K\u00b4aax, M\u00e9xico", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-08-06", "fecha_fin": "2022-07-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 154, "fields": {"estudiante": 217, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 43, "programa": "Desarrollo Sostenible", "titulo_tesis": "Efectos de los indicadores eco-est\u00e9ticos del paisaje sobre las preferencias visuales del paisaje costero caribe\u00f1o", "institucion2": 199, "dependencia": 321, "institucion": 321, "fecha_inicio": "2016-08-01", "fecha_fin": "2019-07-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 155, "fields": {"estudiante": 2159, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Testing Ostrom\u00b4s list of critical variables for sustainable commuity forest management:  a Bayesan network analysis in four communities in the Monarcha Biosphere Reserve", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2017-07-31", "fecha_fin": "2014-08-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 156, "fields": {"estudiante": 2178, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Estudio de los cambios en la fenolog\u00eda de la superficie de cubiertas forestales en Michoac\u00e1n M\u00e9xico durante 2001-2017 mediante el an\u00e1lisis de series temporales de EVI MODIS", "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "fecha_inicio": "2018-10-01", "fecha_fin": "2018-12-05", "fecha_examen": "2018-12-05", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 157, "fields": {"estudiante": 1322, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Sistemas de monitoreo comunitario de agua como innovaci\u00f3n social", "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "fecha_inicio": "2017-04-03", "fecha_fin": "2018-12-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 158, "fields": {"estudiante": 1314, "nivel_academico": "LICENCIATURA", "programa_licenciatura": 16, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "titulo_tesis": "Innovaci\u00f3n social para una alimentaci\u00f3n sustentable y justa", "institucion2": 278, "dependencia": 600, "institucion": 600, "fecha_inicio": "2018-06-04", "fecha_fin": "2019-01-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 159, "fields": {"estudiante": 2170, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 90, "programa_doctorado": null, "programa": "Maestr\u00eda en Ciencias en Desarrollo Local", "titulo_tesis": "Redes de innovaci\u00f3n social para el desarrollo local de la comunidad ind\u00edgena de Santa Fe de la Laguna, Quiroga, Michoac\u00e1n", "institucion2": 2, "dependencia": 49, "institucion": 49, "fecha_inicio": "2018-10-01", "fecha_fin": "2018-10-15", "fecha_examen": "2018-10-15", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 160, "fields": {"estudiante": 2159, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Testing Ostrom\u00b4s list of critical variables for sustainable commuity forest management:  a Bayesan network analysis in four communities in the Monarcha Biosphere Reserve", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2014-01-08", "fecha_fin": "2019-01-20", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 161, "fields": {"estudiante": 2182, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 6, "programa_doctorado": null, "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "titulo_tesis": "EFECTO DE LA COMPOSICI\u00d3N DEL PAISAJE Y DE LA INTENSIDAD DE USO DE LA TIERRA SOBRE LA SUCESI\u00d3N SECUNDARIA EN EL BOSQUE TROPICAL SECO", "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_inicio": "2017-08-01", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 162, "fields": {"estudiante": 2234, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Territorio y paisaje en humedales costeros: reserva de la biosfera la encrucijada 1972-actualidad", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2022-01-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 163, "fields": {"estudiante": 2168, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 25, "programa": "Geograf\u00eda y Ordenaci\u00f3n Territorial", "titulo_tesis": "Evaluar si una estrategia comunitaria de MMM complementada con el uso de drones y herramientas digitales apropiadas puede satisfacer las funciones y requerimientos de un mecanismo de MRV-REDD+ a nivel local", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2022-01-01", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 164, "fields": {"estudiante": 2236, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Agricultura y experiencia campesina en la configuraci\u00f3n del Paisaje, Norte de Nari\u00f1o, Colombia, 1930 \u2013 2020", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2021-12-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 165, "fields": {"estudiante": 2237, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 23, "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Territorios minados.  Apropiaci\u00f3n territorial en el paisaje minero mexicano", "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2014-12-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 166, "fields": {"estudiante": 490, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "Comparaci\u00f3n de dos sistemas de manejo forestal comunitario en M\u00e9xico y Tanzania: Escenarios para la producci\u00f3n sustentable de carb\u00f3n vegetal", "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2016-08-08", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 167, "fields": {"estudiante": 187, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 17, "programa": "Geograf\u00eda", "titulo_tesis": "An\u00e1lisis del riesgo geol\u00f3gico de zonas volc\u00e1nicas recientes: Volcanes El Estribo y La Muela, P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "institucion2": 269, "dependencia": 557, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2010-08-09", "fecha_fin": null, "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 168, "fields": {"estudiante": 2250, "nivel_academico": "DOCTORADO", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": null, "programa_doctorado": 41, "programa": "Ciencas de la Sostenibilidad", "titulo_tesis": "La planeaci\u00f3n participativa en territorios culturales: una redefinici\u00f3n de la ordenaci\u00f3n territorial comunitaria", "institucion2": 151, "dependencia": 537, "institucion": 537, "fecha_inicio": "2014-08-01", "fecha_fin": "2018-07-31", "fecha_examen": null, "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 169, "fields": {"estudiante": 1458, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 43, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda (Manejo Integrado del Paisaje)", "titulo_tesis": "Estrategias para la conservacion de la selva baja en la cuenca media del Rio Ayuquila, Jalisco, a partir de modelos prospectivos del paisaje (2010-2025)", "institucion2": 245, "dependencia": 547, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2018-08-17", "fecha_examen": "2018-08-17", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 170, "fields": {"estudiante": 455, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 64, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda (Con \u00e9nfasis en Manejo Integral del Paisaje)", "titulo_tesis": "unidades ambientales y dinamica de cambio en cubiertas del suelo. propuesta de geoportal para la reserva de la biosfera", "institucion2": 245, "dependencia": 547, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2010-08-01", "fecha_fin": "2013-12-01", "fecha_examen": "2018-12-06", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral", "pk": 171, "fields": {"estudiante": 490, "nivel_academico": "MAESTRIA", "programa_licenciatura": null, "programa_maestria": 64, "programa_doctorado": null, "programa": "Geograf\u00eda (Con \u00e9nfasis en Manejo Integral del Paisaje)", "titulo_tesis": "Modelado de los patrones espaciales de extraccion de madera para producir carbon vegetal en la cuenca del lago de Cuitzeo", "institucion2": 245, "dependencia": 547, "institucion": 4, "fecha_inicio": "2013-08-01", "fecha_fin": "2015-01-20", "fecha_examen": "2015-01-20", "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 17, "fields": {"candidato": 720, "titulo_tesis": null, "programa": "Geograf\u00eda", "especialidad": "Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 17, "institucion2": 245, "dependencia": 551, "institucion": 4, "fecha_defensa": "2017-11-21", "director": 1019, "codirector": 378, "asesores": [11], "miembros_comite": [1019, 378, 9]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 18, "fields": {"candidato": 1512, "titulo_tesis": null, "programa": "Geograf\u00eda", "especialidad": "Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 17, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_defensa": "2018-03-23", "director": 1513, "codirector": 1129, "asesores": [20, 1129, 1503], "miembros_comite": [1513, 1129, 47]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 19, "fields": {"candidato": 156, "titulo_tesis": null, "programa": "Geograf\u00eda", "especialidad": "Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 17, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_defensa": "2016-01-01", "director": 32, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 20, "fields": {"candidato": 1540, "titulo_tesis": null, "programa": "Agroecolog\u00eda", "especialidad": "Agroecolog\u00eda", "programa_doctorado": 9, "institucion2": 193, "dependencia": 314, "institucion": 314, "fecha_defensa": "2016-02-01", "director": 32, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 21, "fields": {"candidato": 1541, "titulo_tesis": null, "programa": "Ciencias Ambientales", "especialidad": "Ciencias Ambientales", "programa_doctorado": 35, "institucion2": 151, "dependencia": 264, "institucion": 264, "fecha_defensa": "2016-07-15", "director": 32, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": [32]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 24, "fields": {"candidato": 1244, "titulo_tesis": "Community based forest monitoring - local ecological knowledge, data quality, costs and motivations.", "programa": "Geograf\u00eda", "especialidad": "Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 17, "institucion2": 517, "dependencia": 632, "institucion": 632, "fecha_defensa": "2018-01-10", "director": 1245, "codirector": 20, "asesores": [1555], "miembros_comite": [1245, 20]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 25, "fields": {"candidato": 1624, "titulo_tesis": "The magnetic soil properties and their applications in contamination studies", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 23, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_defensa": "2015-01-23", "director": 30, "codirector": 177, "asesores": [30], "miembros_comite": [30, 177]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 26, "fields": {"candidato": 1780, "titulo_tesis": "Pendiente", "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "especialidad": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "programa_doctorado": 5, "institucion2": 1, "dependencia": 384, "institucion": 384, "fecha_defensa": "2013-08-29", "director": 30, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 27, "fields": {"candidato": 1781, "titulo_tesis": "Erosi\u00f3n h\u00eddrica, productividad, captura de carbono y uso de la radiaci\u00f3n solar y agua en tres sistemas de manejo para la agricultura de ladera en el tr\u00f3pico subh\u00famedo de M\u00e9xico", "programa": "Geograf\u00eda", "especialidad": "Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 17, "institucion2": 151, "dependencia": 264, "institucion": 264, "fecha_defensa": "2013-05-22", "director": 30, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 28, "fields": {"candidato": 826, "titulo_tesis": "Pendiente", "programa": "Geograf\u00eda", "especialidad": "Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 17, "institucion2": 1, "dependencia": 4, "institucion": 4, "fecha_defensa": "2012-12-10", "director": 30, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": [30]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 29, "fields": {"candidato": 1845, "titulo_tesis": "Valoraci\u00f3n de bienes y servicios ecosist\u00e9micos: bases para el ordenamiento ecol\u00f3gico de la Subcuenca del R\u00edo Duero, Michoac\u00e1n", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda", "programa_doctorado": null, "institucion2": null, "dependencia": null, "institucion": 16, "fecha_defensa": "2018-10-16", "director": 29, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 30, "fields": {"candidato": 481, "titulo_tesis": "Espacializaci\u00f3n de costos de oportunidad de las actividades que causan deforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n forestal en la Cuenca del R\u00edo Ayuquila", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 23, "institucion2": 245, "dependencia": 547, "institucion": 4, "fecha_defensa": "2018-09-28", "director": 54, "codirector": 14, "asesores": [20, 54, 26], "miembros_comite": [54, 14, 63]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 31, "fields": {"candidato": 1352, "titulo_tesis": "Respuesta del parasitoide Campoletis sonorensis a los factores ambientales en relaci\u00f3n con su eficiencia de control biol\u00f3gico sobre el herb\u00edvoro Spodoptera frugiperda en Ma\u00edz", "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "especialidad": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "programa_doctorado": 5, "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_defensa": "2018-06-13", "director": null, "codirector": null, "asesores": [32], "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 32, "fields": {"candidato": 2039, "titulo_tesis": "Priorizaci\u00f3n de recursos ecosist\u00e9micos a trav\u00e9s de un ordenamiento territorial comunitario con visi\u00f3n hidrol\u00f3gica para la microcuenca de Chalchihuapan, Morelos, M\u00e9xico", "programa": "Geograf\u00eda", "especialidad": "Geograf\u00eda", "programa_doctorado": null, "institucion2": null, "dependencia": null, "institucion": 16, "fecha_defensa": "2018-01-15", "director": 26, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 33, "fields": {"candidato": 1593, "titulo_tesis": "El papel de un sistema agroecol\u00f3gico forestal en la restauraci\u00f3n productiva a escala local y de paisaje en la regi\u00f3n de la Monta\u00f1a de Guerrero.", "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "especialidad": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "programa_doctorado": 5, "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_defensa": "2018-01-23", "director": null, "codirector": null, "asesores": [32], "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 34, "fields": {"candidato": 1594, "titulo_tesis": "Sustentabilidad de sistemas socioambientales complejos. El caso de la organizaci\u00f3n no gubernamental Xuajin Me\u2019phaa en el Estado de Guerrero", "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "especialidad": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "programa_doctorado": 5, "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_defensa": "2018-01-22", "director": null, "codirector": null, "asesores": [32], "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 35, "fields": {"candidato": 1543, "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de una propuesta de manejo de sistemas silvopastoriles para mejorar la oferta de servicios ecosist\u00e9micos en el bosque tropical seco", "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "especialidad": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "programa_doctorado": 5, "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_defensa": "2018-08-15", "director": null, "codirector": null, "asesores": [32], "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 36, "fields": {"candidato": 2041, "titulo_tesis": "Manejo de agroecosistemas ma\u00edz-leguminosa (Vicia Sativa) como promotor de Micorriza y Rhizobia para la nutrici\u00f3n vegetal del ma\u00edz", "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "especialidad": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "programa_doctorado": 5, "institucion2": 1, "dependencia": 6, "institucion": 6, "fecha_defensa": "2018-08-27", "director": null, "codirector": null, "asesores": [32], "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 37, "fields": {"candidato": 2106, "titulo_tesis": "Determinaci\u00f3n del valor absoluto de la intensidad geomagn\u00e9tica sobre las cer\u00e1micas prehisp\u00e1nicas del Occidente y Sur de M\u00e9xico: Implicaciones en Arqueolog\u00eda y Geof\u00edsica.", "programa": "Ciencias de la Tierra", "especialidad": "Ciencias de la Tierra", "programa_doctorado": 6, "institucion2": 269, "dependencia": 739, "institucion": 739, "fecha_defensa": "2018-01-08", "director": 177, "codirector": 706, "asesores": [177], "miembros_comite": [177, 706]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 38, "fields": {"candidato": 2146, "titulo_tesis": "El uso de Brahea dulcis. Implicaciones del manejo en el paisaje del Valle de Tehuac\u00e1n-Cuicatl\u00e1n", "programa": "Doctorado en Geograf\u00eda", "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 23, "institucion2": 269, "dependencia": 634, "institucion": 4, "fecha_defensa": "2018-06-26", "director": 42, "codirector": null, "asesores": [60, 39], "miembros_comite": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 39, "fields": {"candidato": 482, "titulo_tesis": "Efectos de las transformaciones del paisaje y manejo local sobre las abejas sin aguij\u00f3n (Apidae: Meliponini): bases para su conservaci\u00f3n y aprovechamiento sostenible en Michoac\u00e1n M\u00e9xico", "programa": "Ciencas de la Sostenibilidad", "especialidad": "Ciencas de la Sostenibilidad", "programa_doctorado": 41, "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_defensa": "2018-06-19", "director": 42, "codirector": null, "asesores": [143], "miembros_comite": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 40, "fields": {"candidato": 2157, "titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n ecol\u00f3gica y gen\u00e9tica de la regeneraci\u00f3n en poblaciones de Abies Religiosa. Un an\u00e1lisis para mejorar las pol\u00edticas p\u00fablicas de conservaci\u00f3n y manejo dentro de la Reserva de la Bi\u00f3sfera Monarca", "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "especialidad": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "programa_doctorado": 5, "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_defensa": "2018-08-17", "director": 42, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 41, "fields": {"candidato": 2179, "titulo_tesis": "Regeneraci\u00f3n post fuego en bosques de con\u00edferas en a Reserva de la Bi\u00f3sfera Mariposa Monarca", "programa": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "especialidad": "Ciencias Biol\u00f3gicas", "programa_doctorado": 5, "institucion2": 269, "dependencia": 630, "institucion": 6, "fecha_defensa": "2018-02-19", "director": 42, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": [42]}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 42, "fields": {"candidato": 2250, "titulo_tesis": "La planeaci\u00f3n participativa en territorios culturales: una redefinici\u00f3n de la ordenaci\u00f3n territorial comunitaria", "programa": "Ciencas de la Sostenibilidad", "especialidad": "Ciencas de la Sostenibilidad", "programa_doctorado": 41, "institucion2": 151, "dependencia": 264, "institucion": 264, "fecha_defensa": "2016-06-06", "director": null, "codirector": null, "asesores": [], "miembros_comite": []}}, {"model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral", "pk": 43, "fields": {"candidato": 1624, "titulo_tesis": "The magnetic soil properties and their applications in contamination studies", "programa": "Geograf\u00eda", "especialidad": "Geograf\u00eda", "programa_doctorado": 17, "institucion2": 245, "dependencia": 547, "institucion": 4, "fecha_defensa": "2015-01-23", "director": 177, "codirector": 1710, "asesores": [30], "miembros_comite": [177, 1710]}}]