Tracking file by folder pattern:  migrations
[{"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 1, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Fin de la pobreza"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 2, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Hambre cero"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 3, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Salud y bienestar"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 4, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Educaci\u00f3n de calidad"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 5, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Igualdad de g\u00e9nero"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 6, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Agua limpia y saneamiento"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 7, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Energ\u00eda asequible y no contaminante"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 8, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Trabajo decente y crecimiento econ\u00f3mico"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 9, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Industria, innovaci\u00f3n e infraetructura"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 10, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Reducci\u00f3n de las desigualdades"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 11, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Ciudades y comunidades sostenibles"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 12, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Producci\u00f3n y consumo responsable"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 13, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Acci\u00f3n por el clima"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 14, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Vida submarina"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 15, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Vida de ecosistemas terrestres"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 16, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Paz, justicia e instituciones s\u00f3lidas"}}, {"model": "investigacion.objetivodesarrollosostenible", "pk": 17, "fields": {"objetivodesarrollosostenible_nombre": "Alianzas para lograr los objetivos"}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 1, "fields": {"nombre": "Ninguno", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "9900-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 2, "fields": {"nombre": "\u201cIdentificaci\u00f3n de suelo apto para vivienda mediante sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y an\u00e1lisis multicriterio\u201d", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-08-15", "fecha_fin": "2016-11-16", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 4, "fields": {"nombre": "Uso de veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados para la generaci\u00f3n de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a emplear en asignaturas que estudian el territorio nacional", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-06-10", "fecha_fin": "2015-06-18", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "PE103814", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 5, "fields": {"nombre": "Inventario 2011 e impacto forestal del cultivo del aguacate (Etapa II)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-06-08", "fecha_fin": "2012-06-14", "institucion2": 250, "institucion": 373, "dependencia": 373, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 373, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 6, "fields": {"nombre": "Inventario 2008-2010 e impacto ambiental regional del cultivo del aguacate (Etapa I)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-04-05", "fecha_fin": "2011-04-11", "institucion2": 144, "institucion": 255, "dependencia": 255, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 373, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 7, "fields": {"nombre": "\u201cOrdenamiento ecol\u00f3gico de los municipios de la Regi\u00f3n Infiernillo, Michoac\u00e1n\"", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-08", "fecha_fin": "2009-08-14", "institucion2": 251, "institucion": 83, "dependencia": 83, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 8, "fields": {"nombre": "\u201cIdentificaci\u00f3n de \u00e1reas de riesgo ambiental en tres ecoregiones de M\u00e9xico\u201d", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-08-08", "fecha_fin": "2008-08-13", "institucion2": 252, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 9, "fields": {"nombre": "Diagn\u00f3stico ambiental de la zona de influencia de la Central Termoel\u00e9ctrica Presidente Plutarco El\u00edas Calles (CTPPEC), durante la construcci\u00f3n de la Unidad 7", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-04-09", "fecha_fin": "2009-12-17", "institucion2": 239, "institucion": 697, "dependencia": 697, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 697, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 10, "fields": {"nombre": "\u201cEstudio de factibilidad del sitio de construcci\u00f3n de la nueva presa de jales del Consorcio Minero Benito Ju\u00e1rez Pe\u00f1a Colorada, COL.\u201d", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-12-06", "fecha_fin": "2008-07-17", "institucion2": 254, "institucion": 375, "dependencia": 375, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [467], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 11, "fields": {"nombre": "\u201cM\u00e9todos y criterios para la evaluaci\u00f3n de suelos contaminados por elementos potencialmente t\u00f3xicos (EPT)\u201d.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-07-09", "fecha_fin": "2007-12-12", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [451], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 12, "fields": {"nombre": "Determinaci\u00f3n del cambio en uso del suelo en predios control del Programa de Pagos por Servicios Ambientales", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-10-18", "fecha_fin": "2006-04-12", "institucion2": 237, "institucion": 364, "dependencia": 364, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 13, "fields": {"nombre": "Uso de t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo", "descripcion": "Responsable de la prueba y selecci\u00f3n de t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis multicriterio y su implementaci\u00f3n en un SIG.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-10", "fecha_fin": "2007-12-10", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "13", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23], "participantes": [34, 14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 14, "fields": {"nombre": "\u201cModelo para la potenciaci\u00f3n de la sinergia entre electrificaci\u00f3n rural y aprovechamiento de fuentes renovables de energ\u00eda\u201d", "descripcion": "Responsable del modelamiento del potencial e\u00f3lico e hidr\u00e1ulico disponibles en el Estado de Michoac\u00e1n mediante t\u00e9cnicas de SIG.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-07-13", "fecha_fin": "2006-06-13", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [468], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 15, "fields": {"nombre": "Estudio para la implementaci\u00f3n del sistema de informaci\u00f3n de gesti\u00f3n ambiental Prototipo Cuenca de Burgos", "descripcion": "Coordinador y responsable del estudio para la revisi\u00f3n y validaci\u00f3n de la cartograf\u00eda de uso del suelo y vegetaci\u00f3n de la zona de estudio.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-07-07", "fecha_fin": "2005-03-17", "institucion2": 256, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 1, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 16, "fields": {"nombre": "Pol\u00edtica y Gesti\u00f3n Ambiental en la Interfase Urbano-Rural de la Ciudad de la Habana", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-09-10", "fecha_fin": "2005-09-15", "institucion2": 257, "institucion": 376, "dependencia": 376, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 1, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 18, "fields": {"nombre": "Dise\u00f1o, instrumentaci\u00f3n y operaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica de Suelo y Reserva Territorial\u201d. 2\u00aa Fase", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-07-09", "fecha_fin": "2004-04-07", "institucion2": 259, "institucion": 377, "dependencia": 377, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 68, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 19, "fields": {"nombre": "\u201cEvaluaci\u00f3n del Impacto Ambiental del Proyecto Hidroel\u00e9ctrico La Parota, GRO\u201d", "descripcion": "Participaci\u00f3n: Responsable del Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Responsable del Estudio de Cambio del Uso del Suelo, del proyecto; enlace entre los participantes del Instituto de Geograf\u00eda y el Programa Universitario de Medio Ambiente", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-11-13", "fecha_fin": "2004-05-19", "institucion2": 253, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [469], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 20, "fields": {"nombre": "Dise\u00f1o, instrumentaci\u00f3n y operaci\u00f3n del Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica de Suelo y Reserva Territorial", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-12-11", "fecha_fin": "2003-06-04", "institucion2": 259, "institucion": 377, "dependencia": 377, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [464], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 21, "fields": {"nombre": "\u201cSistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en la Cuenca Hidrol\u00f3gica del R\u00edo la Candelaria\u201d", "descripcion": "Participaci\u00f3n: Procesamiento de im\u00e1genes de sat\u00e9lite para la detecci\u00f3n de las condiciones de humedad en la vegetaci\u00f3n de la cuenca", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-13", "fecha_fin": "2003-12-10", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [470], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 22, "fields": {"nombre": "Programa Integral de Manejo del Suelo", "descripcion": "Participaci\u00f3n: Responsable del Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica del proyecto", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-08", "fecha_fin": "2003-01-15", "institucion2": 52, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 260, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [471], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 23, "fields": {"nombre": "Impacto en la salud de un ecosistema por las actividades antropog\u00e9nicas en una cuenca mangan\u00edfera", "descripcion": "Participaci\u00f3n: Responsable del Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica del proyecto", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-08", "fecha_fin": "2002-12-04", "institucion2": 260, "institucion": 378, "dependencia": 378, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 378, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [469], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 24, "fields": {"nombre": "Actualizaci\u00f3n de la Morfometr\u00eda y la Hidrodin\u00e1mica del Arrecife Coralino en Cayo Arcas, y de los Riesgos Ambientales Asociados a la Operaci\u00f3n de PEP", "descripcion": "Participaci\u00f3n: se realiza un estudio de percepci\u00f3n remota a escalas de semidetalle y detalle (1:5,000 y 1:1,000) para caracterizar la morfometr\u00eda actual del arrecife coralino de la zona de estudio, as\u00ed como la integraci\u00f3n de estos resultados con  los derivados de mediciones de espectroradiometr\u00eda in situ para establecer las posibles relaciones entre la presencia de contaminantes (hidrocarburos) y la morfometr\u00eda y estado de salud del arrecife.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-01-08", "fecha_fin": "2003-01-07", "institucion2": 240, "institucion": 80, "dependencia": 80, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 80, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 25, "fields": {"nombre": "Diagn\u00f3stico para el Ordenamiento Territorial del Estado de Oaxaca", "descripcion": "Participaci\u00f3n: Responsable del Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica del proyecto y del programa de capacitaci\u00f3n.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-01-09", "fecha_fin": "2002-02-05", "institucion2": 261, "institucion": 379, "dependencia": 379, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 379, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [472], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 26, "fields": {"nombre": "Bases para la Reestructuraci\u00f3n  del Sistema de \u00c1reas Naturales Protegidas del Distrito Federal", "descripcion": "Participaci\u00f3n: Responsable del Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica del Proyecto y del programa de capacitaci\u00f3n.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-07-11", "fecha_fin": "2001-12-05", "institucion2": 52, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 146, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 27, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n Ambiental Comparativa de Dos Sitios Considerados para la Ubicaci\u00f3n del Nuevo Aeropuerto Internacional Metropolitano", "descripcion": "Participaci\u00f3n: Co-coordinaci\u00f3n del proyecto", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-05-08", "fecha_fin": "2001-10-09", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 146, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [469], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 28, "fields": {"nombre": "Dise\u00f1o y Elaboraci\u00f3n de la Cartograf\u00eda de los Proyectos La Comunidad Sin L\u00edmites y Territorialidad", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-08-08", "fecha_fin": "2001-08-09", "institucion2": 55, "institucion": 380, "dependencia": 380, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 380, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 29, "fields": {"nombre": "Diagn\u00f3stico Ambiental de la Planta Monterrey de la Empresa Industrial Minera M\u00e9xico", "descripcion": "Participaci\u00f3n: interpretaci\u00f3n de im\u00e1genes de sat\u00e9lite y elaboraci\u00f3n de cartograf\u00eda de la zona de estudio del proyecto.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2000-03-07", "fecha_fin": "2000-10-11", "institucion2": 262, "institucion": 381, "dependencia": 381, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [451], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 30, "fields": {"nombre": "Estudio integral de los mecanismos y factores causantes de los desastres por inundaci\u00f3n y arrastre de materiales en la Planicie Costera  y Sierra Madre de Chiapas y de los riesgos asociados", "descripcion": "Participaci\u00f3n: Mediante estudios de Geomorfolog\u00eda, Asimilaci\u00f3n Econ\u00f3mica, Hidrolog\u00eda y aplicaci\u00f3n de t\u00e9cnicas de percepci\u00f3n remota y SIG se logr\u00f3 delimitar la extensi\u00f3n de los desastres y las afectaciones derivadas, determinando cuales fueron los factores causantes y de que forma se interrelacionaron para producir una situaci\u00f3n de desastre.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1999-03-10", "fecha_fin": "2000-02-16", "institucion2": 263, "institucion": 73, "dependencia": 73, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 73, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [464], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 31, "fields": {"nombre": "Estudio de percepci\u00f3n remota para la detecci\u00f3n de yacimientos minerales de hierro en las zonas de Chanqueahuil, Jal., y La Fundici\u00f3n, Col.", "descripcion": "Se hizo un an\u00e1lisis de las estructuras geol\u00f3gicas con potencial para la existencia de yacimientos de hierro mediante t\u00e9cnicas de percepci\u00f3n remota y an\u00e1lisis de lineamientos.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1999-04-07", "fecha_fin": "2001-03-13", "institucion2": 254, "institucion": 375, "dependencia": 375, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 696, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 32, "fields": {"nombre": "Recopilaci\u00f3n, integraci\u00f3n y ordenamiento de informaci\u00f3n relativa a los sistemas de flujo de agua subterr\u00e1nea en la cuenca de San Luis Potos\u00ed y su relaci\u00f3n con la Sierra Madre Occidental", "descripcion": "Elaboraci\u00f3n de la cartograf\u00eda del proyecto, la integraci\u00f3n de diversos conjuntos de datos geogr\u00e1ficos (ubicaci\u00f3n de pozos y manantiales, poblaciones, vegetaci\u00f3n, topograf\u00eda, uso del suelo) en un SIG, y se procesaron im\u00e1genes de sat\u00e9lite multitemporales en un estudio preliminar de cambio de uso del suelo 1976-1992.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1999-08-17", "fecha_fin": "2000-12-13", "institucion2": 263, "institucion": 73, "dependencia": 73, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 73, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [464], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 33, "fields": {"nombre": "FAO Forest Resources Assessment 2000", "descripcion": "Se entreg\u00f3 el mapa final de M\u00e9xico con las correcciones acordadas en la reuni\u00f3n de julio y se elaboraron las descripciones de las ecoregiones, mismas que aparecer\u00e1n publicadas en el reporte de la FAO al respecto.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1999-10-12", "fecha_fin": "2000-08-09", "institucion2": 264, "institucion": 157, "dependencia": 157, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [464, 14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 34, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la utilidad de las tecnolog\u00edas de SIG, PR y GPS en el levantamiento de carreteras", "descripcion": "Se tuvo a cargo la evaluaci\u00f3n del uso de la tecnolog\u00eda de GPS para el levantamiento del trazo de caminos.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1993-01-20", "fecha_fin": "1993-12-24", "institucion2": 246, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [464], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 35, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis del riesgo geol\u00f3gico de zonas volc\u00e1nicas recientes: Volcanes El Estribo y La Muela, P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-10-14", "fecha_fin": "2015-10-14", "institucion2": 245, "institucion": 2, "dependencia": 2, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "DESARROLLO_TECNOLOGICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 36, "fields": {"nombre": "Programa de Manejo Integral de la Cuenca del Rio Santiago-Guadalajara", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-10-05", "fecha_fin": "2017-01-27", "institucion2": 241, "institucion": 372, "dependencia": 372, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 372, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 37, "fields": {"nombre": "Caracterizaci\u00f3n de las regiones f\u00edsico-geogr\u00e1ficas del estado de Michoac\u00e1n, un material de base para la docencia en Geograf\u00eda y ciencias afines", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2018-02-09", "institucion2": 289, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "PE302015", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 38, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n de las etapas de caracterizaci\u00f3n, diagn\u00f3stico y pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n El Baj\u00edo (DUPLICADO)", "descripcion": "SUMA..Coordinador", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 39, "fields": {"nombre": "Caracterizaci\u00f3n y diagn\u00f3stico para el Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "institucion2": 52, "institucion": 16, "dependencia": 16, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 40, "fields": {"nombre": "Pron\u00f3stico para el ordenamiento ecol\u00f3gico general del territorio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "institucion2": 52, "institucion": 16, "dependencia": 16, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 41, "fields": {"nombre": "Situaci\u00f3n actual y problemas ec\u00f3logo -paisaj\u00edsticos en La Habana y soluciones a trav\u00e9s de la planificaci\u00f3n ambiental", "descripcion": "Pol\u00edtica ambiental y Participaci\u00f3n local. Responsable del proyecto: Prof. Dr. Otfried Baume. Proyecto conjunto Instituto de Geograf\u00eda de Universidad de Munich, RFA y la Facultad de Geograf\u00eda de la Universidad de la Habana. Auspiciado por la  Universidad de Munich", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-01", "fecha_fin": "2006-01-01", "institucion2": 290, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [538], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 42, "fields": {"nombre": "Cooperative Applied Environmental Systems Research of Urban-Rural Interface (CAESAR)", "descripcion": "Sustainability in Watermanagement and Land use in the Havana Region. Programa INCO. Union Europea. Responsable del proyecto: Prof. Dr. Otfried Baume.  Participan: Universidad de la Habana, Universidad de Munich, Universidad Aut\u00f3noma de Madrid, Universidad Aut\u00f3noma Nacional de M\u00e9xico. Coordinador por la parte cubana e investigador. Participante en los workpackage D1: Thematic maps for the Geology, Geomorphology, Soils, Hydrology, Vegetation. D9: Creation of an appropriate matrix for the assessment of individual landscape potentials (agricultural land use potential, water resource potential, recreation potential, disposal potential). D13: Map and report on landscape degradation in the research area. D17: Creation and evaluation of an soil analysis Database. D18: Creation and evaluation of a water analysis Database.D29:  Recommendation list for sustainable land use. D33: Recommendations for an effective and sustainable water management and land use Financiamiento: Programa INCO, Union Europea.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2006-01-02", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 43, "fields": {"nombre": "Contribuci\u00f3n a la rehabilitaci\u00f3n de una zona fluvial industrial y agr\u00edcola de la Habana", "descripcion": "Proyecto internacional Universidad de la Habana, Facultad de Geograf\u00eda. Facultad de Biolog\u00eda Universidad Libre de Bruselas. Laboratorio de Oceanograf\u00eda qu\u00edmica y qu\u00edmica de las aguas. Tipo y entidad que financia: Uni\u00f3n Europea, Jefe de Proyecto por la parte cubana", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-02", "fecha_fin": "2004-02-02", "institucion2": 266, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [539], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 44, "fields": {"nombre": "Desarrollo de los geoecosistemas del paisaje tropical en parques nacionales en Cuba", "descripcion": "Caracterizaci\u00f3n del  desarrollo del paisaje: an\u00e1lisis, evaluaci\u00f3n y pron\u00f3stico de regiones bajo r\u00e9gimen de protecci\u00f3n natural. Responsable del proyecto: Prof. Dr. Otfried Baume. Proyecto conjunto Instituto de Geograf\u00eda de Universidad de Munich, RFA y la Facultad de Geograf\u00eda de la Universidad de la Habana. Auspiciado por la  Universidad de Munich. Jefe de Proyecto por la parte cubana.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-01-02", "fecha_fin": "2004-01-01", "institucion2": 290, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 45, "fields": {"nombre": "Las investigaciones de la din\u00e1mica del paisaje en zonas urbanas y periurbanas de la provincia Ciudad de la Habana", "descripcion": "Proyecto conjunto Instituto de Geograf\u00eda de Universidad de Munich, RFA y la Facultad de Geograf\u00eda de la Universidad de la Habana. Auspiciado por la  DFG. Jefe de Proyecto por la parte cubana", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1999-01-01", "fecha_fin": "2002-02-01", "institucion2": 266, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [538], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 46, "fields": {"nombre": "Las investigaciones de los procesos de degradaci\u00f3n de los paisajes  en zonas urbanas y periurbanas de la Ciudad de la Habana", "descripcion": "Instituto de Geograf\u00eda de Universidad de Munich, RFA y la Facultad de Geograf\u00eda de la Universidad de la Habana. Auspiciado por la  DFG. Jefe de Proyecto por la parte cubana", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1997-01-01", "fecha_fin": "2000-01-11", "institucion2": 290, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [538], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 47, "fields": {"nombre": "A.v. Humboldts Bedeutung fur die Entwicklung der modernen Geowissenschaften", "descripcion": "Instituto de Geograf\u00eda de Universidad de Munich, RFA y la Facultad de Geograf\u00eda de la Universidad de la Habana. Auspiciado por la  DFG. Jefe de Proyecto por la parte cubana", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1996-01-02", "fecha_fin": "1998-02-03", "institucion2": 290, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 4, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [538], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 48, "fields": {"nombre": "Untersuchungen zur Landschaftsstruktur und Landschafdynamik in agrarisch genutzten Raumen der metropolitanen Region Havanna. Din\u00e1mica de los paisajes de zonas c\u00e1rsicas con uso  agr\u00edcola intensivo en Ciudad de la Habana", "descripcion": "Din\u00e1mica de los paisajes de zonas c\u00e1rsicas con uso  agr\u00edcola intensivo en Ciudad de la Habana.Proyecto conjunto Instituto de Geograf\u00eda de Universidad de Munich, RFA y la Facultad de Geograf\u00eda de la Universidad de la Habana. Auspiciado por la  DFG. Jefe de Proyecto por la parte cubana", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1995-01-02", "fecha_fin": "1998-03-11", "institucion2": 290, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [538], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 49, "fields": {"nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico regionales de Altos Norte y JIRA, en el estado de Jalisco", "descripcion": "Supervisi\u00f3n en el desarrollo de actividades de integraci\u00f3n documental de los proyectos ejecutivos.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-09-04", "fecha_fin": "2014-12-04", "institucion2": 288, "institucion": 397, "dependencia": 397, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 50, "fields": {"nombre": "Retrospectiva de la geograf\u00eda: ense\u00f1anzas para una prospectiva de la geograf\u00eda ambiental", "descripcion": "PAPIME PE305912", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2012-01-02", "institucion2": 245, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [466, 17, 11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 51, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n del Potencial Natural para el Ecoturismo en la Zona Costera de Michoac\u00e1n", "descripcion": "Proyecto PAPIIT. IN306108", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-02", "fecha_fin": "2010-01-13", "institucion2": 245, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 52, "fields": {"nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial de la zona petrolera de la regi\u00f3n V Norte del Estado de Chiapas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2006-01-02", "institucion2": 291, "institucion": 398, "dependencia": 398, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [540], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 53, "fields": {"nombre": "Plan de Manejo Integral de la Reserva Ecol\u00f3gica San Jos\u00e9 del Cabo. Baja California Sur. M\u00e9xico", "descripcion": "Tareas: Mapa de paisajes de la reserva ecol\u00f3gica Estero San Jos\u00e9. San Jos\u00e9 del Cabo. Baja California Sur. M\u00e9xico (1993). Plan de Manejo Integral de la Reserva Ecol\u00f3gica San Jos\u00e9 del Cabo. Baja California Sur. M\u00e9xico (1994). Financiamiento: PROMARCO", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1993-01-01", "fecha_fin": "1994-02-02", "institucion2": 266, "institucion": 214, "dependencia": 214, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [541], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 54, "fields": {"nombre": "Influencia de la fabricaci\u00f3n de cemento en la salud de la poblaci\u00f3n del Municipio Mariel", "descripcion": "Tarea: Caracterizaci\u00f3n  geoqu\u00edmica de algunas formaciones vegetales del noroeste de la Habana. Cuba. Financiamiento: MINSAP", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1993-01-01", "fecha_fin": "1994-02-01", "institucion2": 99, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 55, "fields": {"nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico del Parque Metropolitano de la Habana", "descripcion": "Tareas. Mapa de Paisajes Antroponaturales y Estructuras Antropog\u00e9nicas de un sector del parque Metropolitano. Ciudad de la Habana. Cuba (1993). Algunos problemas de la contaminaci\u00f3n de las aguas superficiales y la atm\u00f3sfera en las \u00e1reas del Parque Metropolitano. Ciudad de la Habana. Cuba (1994). Financiamiento: Gobierno de la Ciudad de la Habana", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1992-01-01", "fecha_fin": "1994-02-02", "institucion2": 292, "institucion": 399, "dependencia": 399, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [542], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 56, "fields": {"nombre": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica en Ciudad de la Habana", "descripcion": "Tareas: Caracterizaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de polvos sedimentables en Ciudad de la Habana en el decenio 81-90. Cuba (1992). Inventario y clasificaci\u00f3n de las fuentes de emisi\u00f3n de contaminantes atmosf\u00e9ricos en Ciudad de la Habana. Cuba. Contenido de metales pesados en suelos urbanos por dispersi\u00f3n desde fuentes galvanot\u00e9cnicas y fundiciones en el ejemplo de la industria \"Sergio Gonz\u00e1lez\". Ciudad de la Habana. Cuba (1993). Dispersi\u00f3n del polvo sedimentable y su contenido en metales pesados desde la fundici\u00f3n \"Sergio Gonz\u00e1lez\" Ciudad de la Habana. Cuba (1994). Financiamiento: Academia de Ciencias de Cuba", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1991-01-01", "fecha_fin": "1994-02-08", "institucion2": 110, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [543], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 57, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la actividad minero metal\u00fargica en el Medio Ambiente de los territorios con actividad minera en Moa. Holgu\u00edn. Cuba", "descripcion": "Tareas: Caracterizaci\u00f3n de los contenidos de fondo y de la migraci\u00f3n de los elementos qu\u00edmicos en las cuencas de los r\u00edos: Caba\u00f1as y Moa. Holgu\u00edn. Cuba (1990). Caracterizaci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n por metales pesados en la Ciudad de Moa. Holgu\u00edn. Cuba. (1991). Financiamiento: MINBAS", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1987-01-01", "fecha_fin": "1991-01-02", "institucion2": 294, "institucion": 394, "dependencia": 394, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [544], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 58, "fields": {"nombre": "Ordenamiento Territorial de \u00e1reas monta\u00f1osas del oriente de Cuba. Universidad de la Habana \u2013 Instituto de Planificaci\u00f3n F\u00edsica de Cuba", "descripcion": "Tareas: Evaluaci\u00f3n paisaj\u00edstica para la planificaci\u00f3n territorial de las \u00e1reas monta\u00f1osas del Municipio Buey Arriba. Sierra Maestra. Cuba. Financiamiento: Instituto de Planificaci\u00f3n F\u00edsica", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1985-03-04", "fecha_fin": "1986-03-12", "institucion2": 295, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [546], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 59, "fields": {"nombre": "Ordenamiento Territorial de \u00c1reas Protegidas en Cuba", "descripcion": "Tareas: Problemas de la organizaci\u00f3n territorial de Cayo Saet\u00eda, Holgu\u00edn, Cuba (1982). Problemas de la Organizaci\u00f3n Territorial para la protecci\u00f3n de la naturaleza del \u00e1rea protegida Mil Cumbres. Pinar del R\u00edo. Cuba (1983). Problemas de la organizaci\u00f3n territorial para la protecci\u00f3n de la naturaleza en el \u00e1rea protegida del Chorillo. Camag\u00fcey. Cuba. Problemas de la organizaci\u00f3n territorial para la protecci\u00f3n de la naturaleza en el \u00e1rea protegida Cubanac\u00e1n, Villa Clara. Cuba. (1985). Complejos territoriales naturales del Parque Nacional \"La G\u00fcira\" P. del R\u00edo. Cuba (1985). Financiamiento. MINFAR", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1982-03-05", "fecha_fin": "1985-03-13", "institucion2": 292, "institucion": 399, "dependencia": 399, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [547], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 60, "fields": {"nombre": "Caracterizaci\u00f3n de los Paisajes Geoqu\u00edmicos de Cuba", "descripcion": "Tareas: Caracter\u00edsticas generales de los Paisajes Geoqu\u00edmicos del P. del R\u00edo. Cuba. (1981). Mapa de Paisajes Geoqu\u00edmicos de Cuba a escala  1:500 000 (1982). Mapa de Condiciones de Migraci\u00f3n de los Elementos Qu\u00edmicos en el Paisaje. Escala 1:500 000. Cuba. (1982). Mapa Geoqu\u00edmico de los Paisajes del Oeste de La Habana  1:20 000 y Mapa de Paisajes Geoqu\u00edmicos del Este de La Habana a 1:50 000. Cuba. (1983). Financiamiento: Universidad de la Habana", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1980-01-16", "fecha_fin": "1983-07-13", "institucion2": 290, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 61, "fields": {"nombre": "Atlas F\u00edsico Geogr\u00e1fico de las provincias Habaneras. Universidad de la Habana", "descripcion": "Tareas: Mapa Gen\u00e9tico de suelos de la provincia de La Habana - Ciudad Habana a escala 1:100 000. Cuba. (1980). Estudio F\u00edsico-geogr\u00e1fico de la Cuenca del R\u00edo Jaruco. Cuba. (1982). Financiamiento: MINAGRI", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1979-03-08", "fecha_fin": "1982-03-17", "institucion2": 99, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [548], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 62, "fields": {"nombre": "SEMADET. Estado de Jalisco.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-03", "fecha_fin": "2017-01-10", "institucion2": 288, "institucion": 397, "dependencia": 397, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 63, "fields": {"nombre": "Situaci\u00f3n actual y problemas ec\u00f3logo -paisaj\u00edsticos en La Habana y soluciones a trav\u00e9s de la planificaci\u00f3n ambiental. Pol\u00edtica ambiental y Participaci\u00f3n local.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-07", "fecha_fin": "2006-01-09", "institucion2": 52, "institucion": 16, "dependencia": 16, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 64, "fields": {"nombre": "Cooperative Applied Environmental Systems Research of Urban-Rural Interface (CAESAR). Sustainability in Watermanagement and Land use in the Havana Region", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-03", "fecha_fin": "2006-03-08", "institucion2": 40, "institucion": 387, "dependencia": 387, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 387, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [538], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 65, "fields": {"nombre": "Programa de Manejo Integrado de la Cuenca del R\u00edo Santiago", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2016-01-01", "institucion2": 288, "institucion": 397, "dependencia": 397, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 260, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 66, "fields": {"nombre": "Proyectos ejecutivos de los programas de ordenamiento ecol\u00f3gico regionales de Altos Norte y JIRA, en el estado de Jalisco", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-09-09", "fecha_fin": "2014-12-17", "institucion2": 147, "institucion": 397, "dependencia": 397, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17, 33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 67, "fields": {"nombre": "Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n Lerma-Chapala", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-11-18", "fecha_fin": "2010-02-15", "institucion2": 245, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17, 520, 512, 13, 197], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 68, "fields": {"nombre": "Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n El Baj\u00edo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-11-19", "fecha_fin": "2010-02-09", "institucion2": 245, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17, 520, 512, 13, 197], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 69, "fields": {"nombre": "Propuesta para el ordenamiento ecol\u00f3gico general del territorio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-06-08", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [512, 17, 513, 566], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 70, "fields": {"nombre": "Resumen ejecutivo del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio. SEMARNAT-INE", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-05", "fecha_fin": "2009-06-08", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [512, 17, 513, 566, 431, 579, 315, 560, 570, 591, 581, 582, 583, 584, 592, 585, 586, 589], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 71, "fields": {"nombre": "Propuesta del modelo de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial (MOET)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-03-07", "fecha_fin": "2006-12-14", "institucion2": 291, "institucion": 398, "dependencia": 398, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17, 512], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 72, "fields": {"nombre": "Paisajes f\u00edsico - geogr\u00e1ficos", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-02-02", "fecha_fin": "2006-06-15", "institucion2": 291, "institucion": 398, "dependencia": 398, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17, 512], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 73, "fields": {"nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial de la zona petrolera de la regi\u00f3n V Norte del Estado de Chiapas. Etapa II", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-03", "fecha_fin": "2006-06-06", "institucion2": 291, "institucion": 398, "dependencia": 398, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17, 408, 563], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 74, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n de las etapas de caracterizaci\u00f3n, diagn\u00f3stico y pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n El Baj\u00edo (POETRB)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-05", "fecha_fin": "2010-01-05", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 146, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 75, "fields": {"nombre": "Proyecto Internacional AREAL", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-03", "fecha_fin": "2005-02-15", "institucion2": 309, "institucion": 412, "dependencia": 412, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 76, "fields": {"nombre": "Proyecto de investigaci\u00f3n internacional CAESAR", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-01-01", "fecha_fin": "2004-01-30", "institucion2": 309, "institucion": 412, "dependencia": 412, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 77, "fields": {"nombre": "Proyecto de Investigaci\u00f3n y Docencia Posgraduada", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1994-01-03", "fecha_fin": "1994-02-03", "institucion2": 309, "institucion": 412, "dependencia": 412, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 78, "fields": {"nombre": "Proyecto de Investigaci\u00f3n Plan de Manejo Integral de la Reserva Ecol\u00f3gica San Jos\u00e9 del Cabo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1991-01-01", "fecha_fin": "1991-06-03", "institucion2": 109, "institucion": 214, "dependencia": 214, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 79, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n de las etapas de caracterizaci\u00f3n, diagn\u00f3stico y pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n Lerma-Chapala", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-02-09", "fecha_fin": "2010-02-08", "institucion2": 245, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 146, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [17], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 80, "fields": {"nombre": "Identificaci\u00f3n de suelo apto para vivienda mediante sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y an\u00e1lisis multicriterio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-08-04", "fecha_fin": "2016-11-09", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "80", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 81, "fields": {"nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico de los municipios de la Regi\u00f3n Infiernillo, Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-08-03", "institucion2": 251, "institucion": 87, "dependencia": 87, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 87, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [430], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 82, "fields": {"nombre": "Identificaci\u00f3n de \u00e1reas de riesgo ambiental en tres ecoregiones de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-08-01", "fecha_fin": "2008-08-15", "institucion2": 252, "institucion": 94, "dependencia": 94, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 157, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 83, "fields": {"nombre": "Estudio de factibilidad del sitio de construcci\u00f3n de la nueva presa de jales del Consorcio Minero Benito Ju\u00e1rez Pe\u00f1a Colorada, COL", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-12-04", "fecha_fin": "2008-07-08", "institucion2": 254, "institucion": 375, "dependencia": 375, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 696, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 84, "fields": {"nombre": "M\u00e9todos y criterios para la evaluaci\u00f3n de suelos contaminados por elementos potencialmente t\u00f3xicos (EPT)", "descripcion": "Responsable de la elaboraci\u00f3n de los mapas de valores de fondo en suelos de 21 elementos qu\u00edmicos", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-07-10", "fecha_fin": "2007-12-11", "institucion2": 9, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "84", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 85, "fields": {"nombre": "Modelo para la potenciaci\u00f3n de la sinergia entre electrificaci\u00f3n rural y aprovechamiento de fuentes renovables de energ\u00eda", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-07-04", "fecha_fin": "2006-06-07", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "85", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [468], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 86, "fields": {"nombre": "Tendencias Temporales y Espaciales de Acumulaci\u00f3n de Contaminantes en los Sedimentos del Lago de Cuitzeo, MICH", "descripcion": "Responsable del Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica del proyecto", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-05", "fecha_fin": "2004-12-06", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "86", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [463], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 87, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n del Impacto Ambiental del Proyecto Hidroel\u00e9ctrico La Parota, GRO", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-11-04", "fecha_fin": "2004-05-04", "institucion2": 246, "institucion": 16, "dependencia": 16, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 365, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 88, "fields": {"nombre": "Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en la Cuenca Hidrol\u00f3gica del R\u00edo la Candelaria", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-01", "fecha_fin": "2003-12-02", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "88", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [470], "participantes": [14], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 89, "fields": {"nombre": "La heterogeneidad de los paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos a escala 1:250 000 y su relaci\u00f3n con la riqueza biol\u00f3gica del estado de Chiapas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2016-08-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [519], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 90, "fields": {"nombre": "El Ordenamiento Territorial en Am\u00e9rica Latina: El caso colombiano y mexicano", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-08-03", "fecha_fin": "2013-08-07", "institucion2": 19, "institucion": 104, "dependencia": 104, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [666], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 91, "fields": {"nombre": "Conformaci\u00f3n territorial del baj\u00edo michoacano a partir de la introducci\u00f3n del ramal ferroviario Yur\u00e9cuaro \u2013 Los Reyes, Perspectiva geogr\u00e1fica e hist\u00f3rica", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-08-01", "fecha_fin": "2011-08-15", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [668], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 92, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis de las estrategias adaptativas de la poblaci\u00f3n ante la presencia de ciclones tropicales en las costas de Guerrero, 1950-2012", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-08-01", "fecha_fin": "2015-04-22", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [669], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 93, "fields": {"nombre": "Estado Ambiental de la Regi\u00f3n Baj\u00edo, Michoac\u00e1n en el periodo 1990, 2000 y 2010", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-08-01", "fecha_fin": "2016-05-02", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [605], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 94, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la degradaci\u00f3n de los paisajes del suelo de conservaci\u00f3n del Distrito Federal", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-08-01", "fecha_fin": "2015-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [606], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 95, "fields": {"nombre": "Estudio de la calidad y fragilidad visual del paisaje, con base en el cambio de uso de suelo y cobertura vegetal para el Municipio de Angangueo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-08-01", "fecha_fin": "2015-07-07", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [607], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 97, "fields": {"nombre": "Insumos para la evaluaci\u00f3n del impacto ecol\u00f3gico del cultivo del aguacate a nivel regional y de parcela en el estado de Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-08-01", "fecha_fin": "2015-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [664], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 98, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n del Estado Ambiental de Michoac\u00e1n a partir de la tipolog\u00eda f\u00edsico-geogr\u00e1fica regional", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2014-06-24", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [609], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 99, "fields": {"nombre": "Modelo espacial para la diferenciaci\u00f3n del  pago por servicios ambientales en \u00e1reas forestales", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2014-06-29", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [481], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 100, "fields": {"nombre": "Din\u00e1mica de pobreza en el periurbano de Morelia, el caso de Tar\u00edmbaro Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2014-06-28", "institucion2": 269, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [670], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 101, "fields": {"nombre": "Din\u00e1mica de Cambio en las coberturas de Suelo en una regi\u00f3n del Estado de Quintana Roo, M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2014-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [671], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 102, "fields": {"nombre": "Paisajes antropo-naturales en Tzintzuntzan y sus alrededores", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-01-03", "fecha_fin": "2013-05-29", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [518], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 103, "fields": {"nombre": "Comparaci\u00f3n de los patrones de deforestaci\u00f3n en dos regiones de Latinoam\u00e9rica", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-01-03", "fecha_fin": "2013-06-28", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [480], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 104, "fields": {"nombre": "Cambio de la amenaza de inundaci\u00f3n en cuatro subcuencas del sur de la Ciudad de Morelia", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-04", "fecha_fin": "2012-03-30", "institucion2": 269, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 105, "fields": {"nombre": "Identificaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de las condiciones del paisaje que determinan el uso agr\u00edcola de la tierra en tres municipios del Estado de Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-06-01", "fecha_fin": "2011-04-28", "institucion2": 269, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [478], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 106, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n del estado del paisaje agr\u00edcola con uso intensivo de los valles adyacentes a San Rafael, Galeana Nuevo Le\u00f3n, M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-05", "fecha_fin": "2011-07-13", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [612], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 107, "fields": {"nombre": "Unidades campesinas de Paisaje. Estudio de caso en el Ejido Nexpa", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [66], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 108, "fields": {"nombre": "Zonificaci\u00f3n funcional ecotur\u00edstica de la zona costera de Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [66], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 109, "fields": {"nombre": "Aspectos Ecol\u00f3gicos y patrones de distribuci\u00f3n de Pinus martinezii Larsen en la cuenca del Lago Cuitzeo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [410], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 110, "fields": {"nombre": "Reforestaci\u00f3n y Clima: Aproximaci\u00f3n al an\u00e1lisis regional y modelado local en la regi\u00f3n de la mariposa Monarca. M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-06-01", "institucion2": 269, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [460], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 111, "fields": {"nombre": "Geoconservaci\u00f3n y cultura: un an\u00e1lisis de paisaje en Zapotitl\u00e1n Salinas \u2013El Encinal, Puebla", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [674], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 112, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas y municipios para la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas de conservaci\u00f3n y aprovechamiento de los recursos naturales de la cuenca del lago de Cuitzeo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2008-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 2, "dependencia": 2, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [198], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 113, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n del Potencial Ecotur\u00edstico de un Sector de la Regi\u00f3n Sierra Costa de Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2008-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [676], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 114, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la Modificaci\u00f3n Edafo-Bi\u00f3gena de los Paisajes de la Regi\u00f3n Sierra Costa de Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2008-01-01", "institucion2": 269, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [677], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 115, "fields": {"nombre": "Circuito Tur\u00edstico Chilpancingo-Azul, Estado de Guerrero, M\u00e9xico: evaluaci\u00f3n de la degradaci\u00f3n del paisaje", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-01-01", "institucion2": 269, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [678], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 116, "fields": {"nombre": "Modelo conceptual y cartogr\u00e1fico de la vulnerabilidad a la contaminaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas en zonas de Karst Tropical con un enfoque geopedol\u00f3gico y uso de \u00e1rboles de decisi\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [653, 30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 117, "fields": {"nombre": "Regionalizaci\u00f3n geoecol\u00f3gica de Michoac\u00e1n a escala 1: 4000 000 con base en la tipolog\u00eda de los paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos a escala 1:250 000. Inicia en agosto 2009", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [652], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 118, "fields": {"nombre": "Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico geogr\u00e1fica de la Pen\u00ednsula de Baja California: niveles de presi\u00f3n antr\u00f3pica y relevancia eco sist\u00e9mica", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-08-03", "fecha_fin": "2014-08-18", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [654], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 119, "fields": {"nombre": "Zonificaci\u00f3n de Coffea Ar\u00e1bica en la Sierra de Atoyac", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-08-01", "fecha_fin": "2015-08-03", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [655], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 120, "fields": {"nombre": "Geograf\u00eda Ambiental del Valle de Puebla. Evaluaci\u00f3n de impactos socio-ambientales de proyectos de infraestructura carretera. Libramiento Poniente de la Ciudad de Puebla", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-08-01", "fecha_fin": "2017-12-14", "institucion2": 269, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [681], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 121, "fields": {"nombre": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero, M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2016-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [557], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 122, "fields": {"nombre": "Definici\u00f3n de un conjunto m\u00ednimo de relaciones espaciales", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-01-03", "fecha_fin": "2015-01-01", "institucion2": 269, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 123, "fields": {"nombre": "\u00c1reas de Geoconservaci\u00f3n de la Pen\u00ednsula de Baja California, M\u00e9xico. Una propuesta a partir de la Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-04", "fecha_fin": "2014-01-06", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [654], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 124, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la heterogeneidad de los paisajes f\u00edsico geogr\u00e1ficos de Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [477], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 125, "fields": {"nombre": "Inventario 2012 e impacto ambiental regional del cultivo del aguacate (Etapa II)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-04-02", "fecha_fin": "2012-04-30", "institucion2": 245, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 126, "fields": {"nombre": "Identificaci\u00f3n de \u00e1reas de riesgo ambiental en tres ecoregiones prioritarias", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-12-01", "fecha_fin": "2008-12-30", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 157, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14, 23, 33, 300, 449, 445, 446, 450, 447, 448], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 127, "fields": {"nombre": "Estudio de caracterizaci\u00f3n del sitio para la construcci\u00f3n de la nueva presa de jales del CMBJPC, con base en la NOM-141-SEMARNAT-2003", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-09-01", "fecha_fin": "2008-11-03", "institucion2": 245, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 128, "fields": {"nombre": "Revisi\u00f3n y Validaci\u00f3n de la Cartograf\u00eda de Uso del Suelo y Vegetaci\u00f3n a escala 1:50,000 de la Cuenca de Burgos", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2004-08-31", "institucion2": 246, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 129, "fields": {"nombre": "Gu\u00edas Metodol\u00f3gicas para el Ordenamiento Territorial Estatal. Anexo 3: Estandarizaci\u00f3n de la Informaci\u00f3n del Ordenamiento Territorial Estatal", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2004-12-01", "institucion2": 246, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 68, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 130, "fields": {"nombre": "Estudio de Cambio de Uso del Suelo y Levantamiento del Uso del Suelo Actual de la zona del Proyecto Hidroel\u00e9ctrico La Parota, GRO", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-02-01", "fecha_fin": null, "institucion2": 246, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14, 457, 458, 460, 503], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 131, "fields": {"nombre": "Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica para el Impacto Ambiental del Proyecto Hidroel\u00e9ctrico La Parota, GRO", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-12", "fecha_fin": "2004-11-30", "institucion2": 246, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 4, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14, 461, 460], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 132, "fields": {"nombre": "Los procesos de la colonizaci\u00f3n espa\u00f1ola en el medio rural: impactos sobre la sociedad y el paisaje", "descripcion": "(PAPIIT-DGAPA IA400718)", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": null, "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA400718", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 1, "num_alumnos_licenciatura": 1, "responsables": [9], "participantes": [19, 11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 133, "fields": {"nombre": "El trabajo de campo en el estudio del Paisaje. Manual de apoyo a la docencia y gu\u00eda divulgativa (PAPIME PE302918)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "PE302918", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 2, "num_alumnos_licenciatura": 2, "responsables": [31], "participantes": [1601, 1497, 19, 9, 11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 134, "fields": {"nombre": "La Escuela geogr\u00e1fica de Berkeley en M\u00e9xico: aportaciones te\u00f3ricas y metodol\u00f3gicas, 1930-1960", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-04", "fecha_fin": "2018-06-30", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA300817", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [11], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 135, "fields": {"nombre": "Proyecto SEP CONACyT 178816-\u00bfPuede la modelaci\u00f3n espacial ayudarnos a entender los procesos de cambio de cobertura/uso del suelo y de degradaci\u00f3n ambiental ?", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-08-01", "fecha_fin": "2016-08-08", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [694, 726], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 136, "fields": {"nombre": "Proyecto Tres Mezquites", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2018-03-30", "institucion2": 339, "institucion": 432, "dependencia": 432, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [717], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 137, "fields": {"nombre": "Proyecto Uacusecha", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2018-03-06", "institucion2": 339, "institucion": 420, "dependencia": 420, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [695], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 138, "fields": {"nombre": "Proyecto Chup\u00edcuaro", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2016-01-03", "institucion2": 328, "institucion": 423, "dependencia": 423, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [717], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 139, "fields": {"nombre": "Proyecto Legacy of Resilience \u2013 Lake of Patzcuaro Basin (LORE-LPB)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2013-01-31", "institucion2": 323, "institucion": 422, "dependencia": 422, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [711], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 140, "fields": {"nombre": "Sites de hauteur dans le dioc\u00e8se de@ Viviers (Ard\u00e8che) au cours de l\u2019Antiquit\u00e9 tardive et du haut Moyen Age", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2010-01-04", "institucion2": 330, "institucion": 427, "dependencia": 427, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [718], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 141, "fields": {"nombre": "Proyecto Arqueol\u00f3gico (Proyecto LORE-LPB)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2013-01-01", "institucion2": 55, "institucion": 380, "dependencia": 380, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [711, 712, 9, 713, 715, 716], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 142, "fields": {"nombre": "Proyecto Din\u00e1micas culturales en el Baj\u00edo, Guanajuato, La Cultura Chup\u00edcuaro", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-11-11", "institucion2": 55, "institucion": 152, "dependencia": 152, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [717, 693], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 143, "fields": {"nombre": "Proyecto Din\u00e1micas culturales en el Baj\u00edo, Guanajuato, La Cultura Chup\u00edcuaro (2007)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2007-11-01", "institucion2": 55, "institucion": 152, "dependencia": 152, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [717, 693], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 144, "fields": {"nombre": "Proyecto Din\u00e1micas culturales en el Baj\u00edo, Guanajuato, La Cultura Chup\u00edcuaro (2008)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-11-03", "institucion2": 55, "institucion": 380, "dependencia": 380, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [717, 693], "participantes": [9], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 145, "fields": {"nombre": "Rapport final d\u2019inventaire des collections arch\u00e9ologiques des sites d\u2019Alba-la-Romaine conserv\u00e9es dans le d\u00e9p\u00f4t d\u00e9partemental dit \u00ab Vivacoop", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-02-06", "fecha_fin": "2010-02-25", "institucion2": 340, "institucion": 433, "dependencia": 433, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [9], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 146, "fields": {"nombre": "Rapport inventaire des collections arch\u00e9ologiques des sites d\u2019Alba-la-Romaine- mission 2008-2009 : phase 3", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2009-01-01", "institucion2": 340, "institucion": 433, "dependencia": 433, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [9], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 147, "fields": {"nombre": "Rapport inventaire des collections arch\u00e9ologiques des sites d\u2019Alba-la-Romaine- mission 2007-2008 : phase 2", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2008-02-04", "institucion2": 340, "institucion": 433, "dependencia": 433, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [9], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 148, "fields": {"nombre": "Rapport inventaire des collections arch\u00e9ologiques des sites d\u2019Alba-la-Romaine- mission 2006-2007", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-02", "fecha_fin": "2007-07-11", "institucion2": 340, "institucion": 433, "dependencia": 433, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [9], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 149, "fields": {"nombre": "Proyecto DINAMO, DGAPA/UNAM IN209789", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1991-01-01", "fecha_fin": "1991-12-20", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [744, 745, 746, 23, 747], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 150, "fields": {"nombre": "Proyecto de Recuperaci\u00f3n Ecol\u00f3gica del Lago de Huayamilpas, Coyoac\u00e1n, D.F.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1992-01-01", "fecha_fin": "1992-12-25", "institucion2": 239, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [745, 746, 23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 151, "fields": {"nombre": "Estudio Geomorfol\u00f3gico y Metodolog\u00eda de Ordenamiento Costero en Sonora, con fines de Planeaci\u00f3n y Manejo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1995-02-01", "fecha_fin": "1995-12-29", "institucion2": 239, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [748, 749, 23, 750], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 152, "fields": {"nombre": "Subproyecto Regionalizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica, Proyecto de Actualizaci\u00f3n del Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio del Pa\u00eds", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1996-01-01", "fecha_fin": "1996-12-29", "institucion2": 55, "institucion": 364, "dependencia": 364, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [430, 39, 23, 658], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 153, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de los cambios de cobertura vegetal y uso del suelo (1975-1995). Lineamientos para la ordenaci\u00f3n ecol\u00f3gica de su territorio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1975-01-01", "fecha_fin": "1995-05-09", "institucion2": 269, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466, 23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 154, "fields": {"nombre": "Regionalizaci\u00f3n ecol\u00f3gica, conservaci\u00f3n de recursos y ordenamiento territorial", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-01-01", "fecha_fin": "2001-12-28", "institucion2": 9, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 448, 430], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 155, "fields": {"nombre": "Determinaci\u00f3n de sitios potenciales paral rellenos sanitarios en la Cuenca del Lago de Cuitzeo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-01", "fecha_fin": "2003-12-28", "institucion2": 2, "institucion": 42, "dependencia": 42, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [658, 23, 448], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 156, "fields": {"nombre": "Sectorizaci\u00f3n de las rutas de recolecci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos en la Ciudad de Morelia", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2004-12-31", "institucion2": 11, "institucion": 374, "dependencia": 374, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [658, 605, 448], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 157, "fields": {"nombre": "SUSTENTABILIDAD PATRIMONIAL EN LA CUENCA DEL R\u00cdO TEPALCATEPEC", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-01", "fecha_fin": "2003-12-31", "institucion2": 11, "institucion": 83, "dependencia": 83, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 39, 397, 432], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 158, "fields": {"nombre": "Bases para la planeaci\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en cuencas pobremente aforadas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2006-01-01", "institucion2": 246, "institucion": 2, "dependencia": 2, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "158", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 126, 430, 114, 448], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 159, "fields": {"nombre": "Regionalizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica y cambio de cobertura vegetal y uso del suelo dentro de la cuenca de Cuitzeo. Bases para la planeaci\u00f3n de los recursos h\u00eddricos en cuencas pobremente aforadas, Clave: 12469", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2006-11-11", "institucion2": 246, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 126, 466, 114, 218], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 160, "fields": {"nombre": "Degradaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de suelos con enfoques participativos en la cuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-11-12", "institucion2": 245, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [754, 268, 728, 441, 729, 753, 755, 756, 757, 758, 759, 760, 761], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 161, "fields": {"nombre": "Uso de t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas y municipios para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-11-01", "institucion2": 9, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 434, 14, 448, 99], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 163, "fields": {"nombre": "Identificaci\u00f3n de \u00e1reas de riesgo ambiental en tres ecorregiones prioritarias", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-11-23", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14, 23, 33, 449, 13, 447, 446], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 164, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n de las etapas de caracterizaci\u00f3n, diagn\u00f3stico y pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la (DUPLICADO)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-11-20", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30, 23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 165, "fields": {"nombre": "Degradaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n de Suelos y Cobertura Vegetal en la Subcuenca del R\u00edo Cupatitzio. Saneamiento, Restauraci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de la Subcuenca del R\u00edo Cupatitzio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2010-11-25", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [754, 441, 126, 35, 728], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 166, "fields": {"nombre": "Estudio multidisciplinario de la regi\u00f3n P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n para establecer el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-02-01", "fecha_fin": "2010-11-30", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 99, 660], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 167, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n espacial y multitemporal de los cambios de cobertura y uso del terreno en la cuenca del lago de Cuitzeo: implicaciones para la sucesi\u00f3n forestal y el mantenimiento de la diversidad vegetal, Clave IN304408", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-03", "fecha_fin": "2010-11-29", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 448, 260], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 168, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n multi-escalar de la aptitud de uso de los suelos en las zonas pecuarias de la reserva de la biosfera Zicuiran-Infiernillo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-02-05", "fecha_fin": "2010-11-27", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30, 23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 169, "fields": {"nombre": "Estimaci\u00f3n del balance h\u00eddrico espacialmente distribuido, considerando escenarios de cambio clim\u00e1tico, en la cuencas de los r\u00edos Tuxpan, Antigua,  Jamapa y la subcuenca del r\u00edo San Antonio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2015-11-22", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [103, 23, 222, 448], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 170, "fields": {"nombre": "Future climate change impacts on agroclimate and surface hydrology: case studies in Baja California (Mexico) and Texas (USA)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-02-05", "fecha_fin": "2015-11-23", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30, 23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 171, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n del escurrimiento natural de agua superficial conforme a la norma NOM-011-CNA-2015 y balance h\u00eddrico espacialmente distribuido de las cuencas del R\u00edo Santiago-Guadalajara ante escenarios de cambio clim\u00e1tico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-03-06", "fecha_fin": "2016-09-05", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [103, 23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 172, "fields": {"nombre": "Implicaciones del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo en el balance h\u00eddrico a nivel regional. El caso de la cuenca del lago de Cuitzeo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2000-01-01", "fecha_fin": "2000-12-30", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 173, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis de conflicto de recursos y ordenamiento territorial en la cuenca del lago de Cuitzeo, Mich", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2000-02-02", "fecha_fin": "2001-02-12", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 146, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 174, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis de Paisaje Natural de la Cuenca del R\u00edo Tepalcatepec", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-12-01", "fecha_fin": "2005-06-01", "institucion2": 11, "institucion": 374, "dependencia": 374, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 374, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 39], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 175, "fields": {"nombre": "Ordenamiento regional de la cuenca del r\u00edo Tepalcatepec,", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-20", "fecha_fin": "2006-06-06", "institucion2": 13, "institucion": 95, "dependencia": 95, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 374, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 39], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 176, "fields": {"nombre": "Regionalizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica y cambio de cobertura vegetal y uso del suelo dentro de la cuenca de Cuitzeo. Bases para la planeaci\u00f3n del recurso h\u00eddrico en cuencas pobremente aforadas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-12-16", "fecha_fin": "2006-01-07", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "176", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 954], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 177, "fields": {"nombre": "Degradaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n de Suelos y Cobertura Vegetal en la Subcuenca del R\u00edo Cupatitzio. Saneamiento, Restauraci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de la Subcuenca del R\u00edo Cupatitzio (Clave: MICH-2009-C02-115897)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-01-12", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "177", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 178, "fields": {"nombre": "Din\u00e1mica espacio temporal de los fragmentos de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a del Sistema Volc\u00e1nico Transversal del estado de Michoac\u00e1n bajo un enfoque de paisaje", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-11-27", "fecha_fin": "2013-11-26", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "178", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 179, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la importancia relativa de bosque h\u00famedo de niebla bajo un enfoque de paisaje", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-11-11", "fecha_fin": "2015-11-11", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "179", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 181, "fields": {"nombre": "Din\u00e1mica Oce\u00e1nica y su relaci\u00f3n con el deterioro Ambiental en la Porci\u00f3n Sur del Golfo de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1996-01-01", "fecha_fin": "1998-01-12", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [765], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 182, "fields": {"nombre": "Proyecto de Recuperaci\u00f3n Ecol\u00f3gica del Lago de Huayamilpas, Coyoac\u00e1n, D.F", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1989-02-02", "fecha_fin": "1999-02-20", "institucion2": 239, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [751], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 183, "fields": {"nombre": "Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en el Proyecto Perfiles Ind\u00edgenas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1996-01-01", "fecha_fin": "1997-01-02", "institucion2": 345, "institucion": 156, "dependencia": 156, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 184, "fields": {"nombre": "Proyecto SIG de Norte Am\u00e9rica (\u00e1rea M\u00e9xico)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1996-01-02", "fecha_fin": "1997-02-02", "institucion2": 236, "institucion": 437, "dependencia": 437, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 4, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 185, "fields": {"nombre": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en el programa de capacitaci\u00f3n de la Comunidad Ind\u00edgena de Nuevo San Juan Parangaricutiro", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1996-01-02", "fecha_fin": "1997-03-05", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "185", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 186, "fields": {"nombre": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Geomorfolog\u00eda en el Proyecto Tanc\u00edtaro", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1996-01-01", "fecha_fin": "1998-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 187, "fields": {"nombre": "Sistemas de \u00e1reas Naturales Protegidas del Distrito Federal", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2003-02-05", "institucion2": 239, "institucion": 365, "dependencia": 365, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 188, "fields": {"nombre": "Proyecto Evaluaci\u00f3n de la calidad de la interpretaci\u00f3n de im\u00e1genes de sat\u00e9lite por un modelo fuzzy", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2004-04-04", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [441], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 189, "fields": {"nombre": "Ecorregionalizaci\u00f3n y planeaci\u00f3n del territorio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-09-09", "fecha_fin": "2006-09-07", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "189", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 190, "fields": {"nombre": "Tendencias temporales y espaciales de la contaminaci\u00f3n en el lago de Cuitzeo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-05-05", "fecha_fin": "2006-04-04", "institucion2": 11, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "190", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [463], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 191, "fields": {"nombre": "Degradaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de suelos con enfoques participativos en la cuenca de Cointzio Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-03-05", "fecha_fin": "2008-04-13", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "191", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [114], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 192, "fields": {"nombre": "Manejo de Ecosistemas y Desarrollo Humano en la Cuenca del lago de Cuitzeo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-06-04", "fecha_fin": "2008-03-07", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [207], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 193, "fields": {"nombre": "Identificaci\u00f3n de \u00e1reas de riesgo ambiental en tres ecoregiones prioritarias. M. en C", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-03-25", "fecha_fin": "2008-04-01", "institucion2": 347, "institucion": 438, "dependencia": 438, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 438, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [14], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 194, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis de la vulnerabilidad y riesgo de contaminaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas en Yucat\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-03", "fecha_fin": "2010-08-06", "institucion2": 9, "institucion": 117, "dependencia": 117, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 117, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 195, "fields": {"nombre": "Desertification Mitigation & Remediation of Land", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-05-07", "fecha_fin": "2011-06-07", "institucion2": 257, "institucion": 376, "dependencia": 376, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [729], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 196, "fields": {"nombre": "Dise\u00f1o del mapa geopedol\u00f3gico de M\u00e9xico a escala 1:500 000 con ventanas 1:250 000 en zonas volc\u00e1nicas y de karst tropical", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-09-12", "fecha_fin": "2012-07-04", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [441], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 197, "fields": {"nombre": "Future climate change impacts on agroclimate and surface hydrology: case studies in Baja California (Mexico) and Texas (USA) 2014-028", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-07-08", "fecha_fin": "2015-03-06", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "197", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 198, "fields": {"nombre": "Exploraci\u00f3n geot\u00e9rmica de los complejos volc\u00e1nicos de Cerritos Colorados, Acoculco y El Aguajito-La Reforma: Estudios de vulcanolog\u00eda, estratigraf\u00eda, geoqu\u00edmica y petrolog\u00eda experimental", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-08-16", "fecha_fin": "2018-01-17", "institucion2": 348, "institucion": 439, "dependencia": 439, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [90], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 199, "fields": {"nombre": "Oferta y demanda de recursos biom\u00e1sicos s\u00f3lidos para la generaci\u00f3n de calor y electricidad", "descripcion": "El proyecto es una de las l\u00edneas de investigaci\u00f3n del Cl\u00faster de Biocombustibles S\u00f3lidos para la Generaci\u00f3n T\u00e9rmica y El\u00e9ctrica (BCS-GTE), coordinado por Omar Masera (UNAM). Proyecto N\u00ba 246911. El cl\u00faster BCS-GTE es uno de los 5 consorcios de investigaci\u00f3n del Centro de Innovaci\u00f3n en Energ\u00eda - Bioenerg\u00eda.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-11-09", "fecha_fin": "2020-10-08", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "199", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 200, "fields": {"nombre": "Dimensiones humanas del cambio global medio ambiental en \u00e1reas urbanas de Am\u00e9rica Latina", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-05-01", "fecha_fin": "2005-06-19", "institucion2": 360, "institucion": 449, "dependencia": 449, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [784], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 201, "fields": {"nombre": "Dendro-Geomorfolog\u00eda: una herramienta de an\u00e1lisis de peligros geomorfol\u00f3gicos en zonas de monta\u00f1a intertropicales", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-09-01", "fecha_fin": "2018-08-30", "institucion2": 122, "institucion": 230, "dependencia": 230, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23], "participantes": [23], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 202, "fields": {"nombre": "Programa Universitario de Estudios sobre la Ciudad", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-12-30", "institucion2": 246, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [858, 859, 33, 861, 855], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 203, "fields": {"nombre": "Etapa de Diagn\u00f3stico del Ordenamiento Ecol\u00f3gico de la Regi\u00f3n de Infiernillo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-02", "fecha_fin": "2009-12-31", "institucion2": 245, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30, 33, 441], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 204, "fields": {"nombre": "Diagn\u00f3stico Funcional del Territorio Nacional", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-12-20", "fecha_fin": "2005-03-30", "institucion2": 246, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 205, "fields": {"nombre": "Integraci\u00f3n del Sistema Nacional de Informaci\u00f3n para el Desarrollo Territorial en la Fase Correspondiente a la Caracterizaci\u00f3n del Territorio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-11-30", "fecha_fin": "2005-06-01", "institucion2": 246, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 207, "fields": {"nombre": "\u00bfUrbanizaci\u00f3n de la pobreza sin migraci\u00f3n? Expansi\u00f3n del periurbano de ciudades medias y transmutaci\u00f2n de medios de vida de campesinos pobres: el caso de la conurbaci\u00f3n Morelia \u2013 Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-01", "fecha_fin": "2018-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA301316", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [36], "participantes": [15, 33], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 208, "fields": {"nombre": "Programa de manejo integral de la cuenca del R\u00edo Santiago", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-12-01", "fecha_fin": "2018-01-01", "institucion2": 147, "institucion": 260, "dependencia": 260, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 260, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 209, "fields": {"nombre": "Supervisi\u00f3n en el desarrollo de actividades de integraci\u00f3n documental de los proyectos ejecutivos de los programas de ordenamiento ecol\u00f3gico regionales de Altos Norte y JIRA, en el estado de Jalisco", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-09-01", "fecha_fin": "2018-04-03", "institucion2": 147, "institucion": 260, "dependencia": 260, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 260, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 210, "fields": {"nombre": "Retrospectiva te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas de la Geograf\u00eda para una prospectiva integradora: el espacio y el tiempo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2016-12-05", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 211, "fields": {"nombre": "Periferia urbana y hogares campesinos: el rol del capital social en la adaptaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios al proceso de periurbanizaci\u00f3n de la ciudad de Morelia", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2014-07-01", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN301113", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33, 36], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 212, "fields": {"nombre": "Local Capacity to Combat Flood Hazards in Deprived Urban Settlements  Developing VGI to Utilise Local Knowledge and Potential", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2013-07-01", "institucion2": 374, "institucion": 456, "dependencia": 456, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 213, "fields": {"nombre": "Retrospectiva de la Geograf\u00eda: Ense\u00f1anzas para una Prospectiva de la Geograf\u00eda Ambienta", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2012-12-03", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 214, "fields": {"nombre": "Precariedad Social en la Periferia Urbana de Morelia, Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-01-03", "fecha_fin": "2012-12-04", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "214", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 215, "fields": {"nombre": "Urbanizaci\u00f3n, Deterioro Ambiental y Precariedad Urbana en Morelia, Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-01-04", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN303309", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 217, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n de las Etapas de Caracterizaci\u00f3n, Diagn\u00f3stico y Pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n Infiernillo (POETRI)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-03-01", "fecha_fin": "2009-03-04", "institucion2": 251, "institucion": 374, "dependencia": 374, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 83, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [23, 33], "participantes": [15, 34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 218, "fields": {"nombre": "Las Megaciudades y la Sustentabilidad Ambiental. Expansi\u00f3n Urbana y Deterioro Ambiental en la Ciudad de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-12-03", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "218", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 219, "fields": {"nombre": "Expansi\u00f3n Urbana y Deterioro Ambiental en la Periferia Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-03", "fecha_fin": "2007-12-03", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "219", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 220, "fields": {"nombre": "La Expansi\u00f3n Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico. \u00bfLa Conformaci\u00f3n de una Estructura Econ\u00f3mica y un Mercado Laboral de Caracter\u00edsticas Polinucleares?", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2005-06-01", "institucion2": 246, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 221, "fields": {"nombre": "La Expansi\u00f3n Metropolitana de las Megaciudades. La Ciudad de M\u00e9xico y la Transformaci\u00f3n de su Periferia Regiona", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2005-06-02", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "221", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 222, "fields": {"nombre": "Sistema Industrial, Redes de Empresas y Desarrollo Metropolitano. El Sector Automotriz en la Regi\u00f3n Centro y Centro-Norte de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2000-07-01", "fecha_fin": "2002-06-03", "institucion2": 246, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 223, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis del Impacto de la Inversi\u00f3n P\u00fablica y el Crecimiento Econ\u00f3mico y Demogr\u00e1fico en el Estado de Guanajuato", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1994-08-02", "fecha_fin": "1994-10-03", "institucion2": 375, "institucion": 430, "dependencia": 430, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 224, "fields": {"nombre": "Vivienda, Servicios y Vida Urbana en el Valle de M\u00e9xico. Un An\u00e1lisis de los Conjuntos Habitacionales del INFONAVIT", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1994-02-02", "fecha_fin": "1994-08-02", "institucion2": 376, "institucion": 457, "dependencia": 457, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 225, "fields": {"nombre": "Espacios del Crecimiento Urbano para el Ordenamiento Territorial del Pa\u00eds", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1993-07-03", "fecha_fin": "1993-11-03", "institucion2": 259, "institucion": 68, "dependencia": 68, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 68, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 226, "fields": {"nombre": "Las Ciudades Intermedias y el Desarrollo Regional en M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1990-06-01", "fecha_fin": "1993-11-01", "institucion2": 377, "institucion": 458, "dependencia": 458, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 227, "fields": {"nombre": "Generaci\u00f3n de elementos para la construcci\u00f3n de uno o m\u00e1s modelos de conservaci\u00f3n in situ de la agrobiodiversidad vinculada a la milpa y sus parientes silvestres en M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-01-01", "institucion2": 407, "institucion": 69, "dependencia": 69, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 228, "fields": {"nombre": "M\u00e9todos de monitoreo participativo de indicadores de impacto ambiental del cultivo de aguacate a escala parcela y regional", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-06-01", "fecha_fin": "2013-06-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "228", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 229, "fields": {"nombre": "Conservaci\u00f3n de los ma\u00edces nativos y comunidades sustentables a trav\u00e9s de microindustrias en manos de mujeres en la cuenca de lago de P\u00e1tzcuaro y Zirahu\u00e9n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-09-01", "fecha_fin": "2016-08-01", "institucion2": 52, "institucion": 69, "dependencia": 69, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 69, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 230, "fields": {"nombre": "Grupo Piloto para la Conservaci\u00f3n de ma\u00edces nativos a trav\u00e9s de un proyecto participativo en comunidades campesinas en Michoac\u00e1n", "descripcion": "Acciones Complementarias al Programa de Conservaci\u00f3n de Ma\u00edces Nativos (PROMAC)", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-10-01", "fecha_fin": "2017-10-01", "institucion2": 245, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 231, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis de la transformaci\u00f3n de los paisajes agr\u00edcolas y los sistemas alimentarios en veinticinco a\u00f1os: retos y oportunidades en la b\u00fasqueda de modelos sustentables de agricultura en el Estado de Michoac\u00e1n.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2018-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN210015", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 233, "fields": {"nombre": "Preserving Biodiversity and Soil Quality in Maize-Agroecosystems in the Purepecha Region", "descripcion": "Co-responsable", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1997-05-08", "fecha_fin": "1999-05-08", "institucion2": 182, "institucion": 298, "dependencia": 298, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 234, "fields": {"nombre": "Development of Sustainable Models of Campesino Agridiversity Management in the Higjlands of the State of M\u00e9xico and Michoac\u00e1n", "descripcion": "First Stage. United Nations University Project on People  Land Management and Environmental Change (PLEC), Centro de Investigaci\u00f3n en Ciencias Agropecuarias y GIRA A.C", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1999-09-12", "fecha_fin": "2000-04-30", "institucion2": 409, "institucion": 486, "dependencia": 486, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 235, "fields": {"nombre": "Development of Sustainable Models of Campesino Agrodiversity Management in the Highlands of the State of M\u00e9xico and Michoac\u00e1n  Second Stage", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2000-09-30", "fecha_fin": "2001-09-30", "institucion2": 410, "institucion": 486, "dependencia": 486, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 236, "fields": {"nombre": "Capacitaci\u00f3n y establecimiento de m\u00f3dulos demostrativos de sistemas agroforestales en la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-01-01", "fecha_fin": "2002-05-30", "institucion2": 410, "institucion": 250, "dependencia": 250, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 237, "fields": {"nombre": "Capacitaci\u00f3n para el Desarrollo de la Agroforester\u00eda como una alternativa de diversificaci\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2001-11-26", "fecha_fin": "2002-10-15", "institucion2": 410, "institucion": 487, "dependencia": 487, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 238, "fields": {"nombre": "Centre for Information on Low Input and Sustainable Agriculture", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2003-12-30", "institucion2": 406, "institucion": 484, "dependencia": 484, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 239, "fields": {"nombre": "El rescate de ma\u00edz a trav\u00e9s de Eco Micro-Industrias: hacia un sistema alimentario de ma\u00edz sustentable en la Cuenca de P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-07-01", "fecha_fin": "2008-07-01", "institucion2": 139, "institucion": 250, "dependencia": 250, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 240, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la Sustentabilidad Socio-Econ\u00f3mica y Ambiental de Sistemas de Manejo Alternativo de Lim\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2007-09-01", "institucion2": 411, "institucion": 488, "dependencia": 488, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 241, "fields": {"nombre": "Proyecto para la conservaci\u00f3n de cultivos nativos: de la investigaci\u00f3n a la pr\u00e1ctic", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2009-12-31", "institucion2": 139, "institucion": 250, "dependencia": 250, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 242, "fields": {"nombre": "Testing and scaling-up best bet agroecological practices to enhance the resiliency to climatic stress of campesino farming systems in the Mixteca region of Mexico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-10-31", "fecha_fin": "2011-03-15", "institucion2": 231, "institucion": 358, "dependencia": 358, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "242", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 243, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n del impacto ecol\u00f3gico del cultivo del aguacate a nivel  regional y de parcela en el Estado de Michoac\u00e1n: definici\u00f3n de indicadores a escala huerta. Etapa 1", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-03-01", "fecha_fin": "2011-02-02", "institucion2": 144, "institucion": 255, "dependencia": 255, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 4, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 244, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n del impacto ecol\u00f3gico del cultivo del aguacate a nivel  regional y de parcela en el Estado de Michoac\u00e1n: definici\u00f3n de indicadores a escala huerta. Etapa 2", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2011-12-01", "institucion2": 144, "institucion": 255, "dependencia": 255, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 4, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 245, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis de sistemas agr\u00edcolas y evaluaci\u00f3n en el altiplano occidental Guatemalteco", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2016-10-01", "institucion2": 410, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 4, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 246, "fields": {"nombre": "Aprendiendo del pasado para dise\u00f1ar el futuro. Una historia ambiental de las agriculturas de olivo, caf\u00e9 y aguacate en Espa\u00f1a, Costa Rica y M\u00e9xico desde la perspectiva del Metabolismo Social (siglos XIX y XX)", "descripcion": "Wilson Picado (Universidad Nacional, Costa Rica), Manuel Gonz\u00e1lez de Molina (Universidad Pablo de Olavide, Espa\u00f1a), Gloria Guzm\u00e1n Casado (Universidad Pablo de Olavide, Espa\u00f1a), Juan Infante Amate (Universidad Pablo de Olavide, Espa\u00f1a). Proyecto Octubre 2015 EU-LAC Foundation (Fundaci\u00f3n Uni\u00f3n Europea-Am\u00e9rica Latina y el Caribe)", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2015-12-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32, 912, 918, 920, 919], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 247, "fields": {"nombre": "Marco para la Evaluaci\u00f3n de Proyectos Utilizando Indicadores de Sustentabilidad (MESMIS)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1995-01-01", "fecha_fin": "1999-01-01", "institucion2": 401, "institucion": 481, "dependencia": 481, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "C010800", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 248, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad de Sistemas Complejos Socio-Ambientales, clave 02464", "descripcion": "Fondo:* I0003 dentro de la *Convocatoria:* CB-2005-01", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "institucion2": 410, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 234, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 249, "fields": {"nombre": "BioTEK-M\u00e9xico. Entidad financiadora: Instituto de Investigaci\u00f3n para el Desarrollo-Francia (IRD)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2010-01-01", "institucion2": 410, "institucion": 141, "dependencia": 141, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 141, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [921, 32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 250, "fields": {"nombre": "Conservaci\u00f3n, desarrollo, aprovechamiento social y protecci\u00f3n de los conocimientos y recursos tradicionales en M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-08-01", "fecha_fin": "2011-07-01", "institucion2": 265, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 4, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 251, "fields": {"nombre": "Efectos de la comunidad de insectos asociada al cultivo del ma\u00edz en un gradiente de tecnificaci\u00f3n: situaci\u00f3n actual y escenarios futuros", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-02-02", "fecha_fin": "2012-02-02", "institucion2": 52, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "CONACYT SEMARNAT 000", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 252, "fields": {"nombre": "Identifying and understanding climate change resilient peasant farming systems in Latin America: disseminating resiliency principles among small farmers of the region", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "institucion2": 413, "institucion": 490, "dependencia": 490, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 253, "fields": {"nombre": "Understanding the social, cultural and religious factors that shape the acceptance, use and resistance to GM crops: a comparative approach", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-01-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "institucion2": 414, "institucion": 491, "dependencia": 491, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 4, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 254, "fields": {"nombre": "Retrospectivas te\u00f3ricas y pr\u00e1cticas de la Geograf\u00eda para una prospectiva integradora: el espacio y el tiempo (PAPIME PE305514)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-03-01", "fecha_fin": "2015-12-01", "institucion2": 269, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "254", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33, 11], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 255, "fields": {"nombre": "El Sendero Geogr\u00e1fico", "descripcion": "Proyecto para el establecimiento de un sendero did\u00e1ctico permanente en el Campus Morelia de la UNAM. Idea, dise\u00f1o, investigaci\u00f3n, contenidos y supervisi\u00f3n del montaje", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-02-01", "fecha_fin": "2015-09-04", "institucion2": 269, "institucion": 2, "dependencia": 2, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [11], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 256, "fields": {"nombre": "Retrospectiva de la geograf\u00eda: ense\u00f1anzas para una prospectiva de la geograf\u00eda ambiental. (PAPIME PE305912)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-03-01", "fecha_fin": "2013-01-04", "institucion2": 269, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33, 11], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 257, "fields": {"nombre": "Sierra Costa de Michoac\u00e1n. Un an\u00e1lisis desde el concepto de regi\u00f3n para la planeaci\u00f3n territorial y ambiental", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-03-03", "fecha_fin": "2011-12-03", "institucion2": 269, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "CONACYT FOMIX 113521", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466, 11], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 258, "fields": {"nombre": "Turismo cultural en ciudades del Patrimonio Mundial y Pueblos M\u00e1gicos: una perspectiva de an\u00e1lisis desde las representaciones espaciales", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-04", "fecha_fin": "2017-12-04", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "PAPIIT-DGAPA IA30111", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1001], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 259, "fields": {"nombre": "\u00cdndice de pobreza de agua, historia ambiental y cambio de uso de suelo en \u00c1reas Naturales Protegidas de Michoac\u00e1n", "descripcion": "Contribuci\u00f3n en el an\u00e1lisis geogr\u00e1fico e hist\u00f3rico en el estudio de caso del ANP de Tanc\u00edtaro", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-04", "fecha_fin": "2017-12-04", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "259", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [820], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 260, "fields": {"nombre": "Percepciones sociales de problem\u00e1ticas ambientales: uso del territorio y cambios en el paisaje en \u00c1reas Naturales Protegidas", "descripcion": "Contribuci\u00f3n en el an\u00e1lisis hist\u00f3rico, historiogr\u00e1fico y cartogr\u00e1fico hist\u00f3rico de los estudios de casos de las reservas de La Encrucijada, Chiapas y Mariposa Monarca, Michoac\u00e1n", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-04-01", "fecha_fin": "2018-04-12", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA30081", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [31], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 261, "fields": {"nombre": "Paisaje y conflicto en comunidades de tradici\u00f3n ind\u00edgena. Geograf\u00eda cultural de casos del M\u00e9xico central", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-12-04", "fecha_fin": "2018-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN30211", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [979], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 262, "fields": {"nombre": "Peque\u00f1as localidades y redes de estructuraci\u00f3n territorial en lo remoto: M\u00e9xico y Argentina", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-04", "fecha_fin": "2016-12-04", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "PAPIIT-DGAPA IN30191", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 263, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n de topogu\u00edas senderistas como pr\u00e1ctica docente y como herramienta para el an\u00e1lisis geogr\u00e1fico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-04", "fecha_fin": "2014-12-04", "institucion2": 269, "institucion": 10, "dependencia": 10, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "263", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [157], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 264, "fields": {"nombre": "Abandono y reapropiaci\u00f3n de paisajes rurales en Am\u00e9rica Latina: casos en M\u00e9xico y Argentina", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-08-01", "fecha_fin": "2011-12-01", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "PAPIIT-DGAPA IN30310", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [466], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 265, "fields": {"nombre": "Paisajes mineros. Modelamiento del paisaje socio-cultural de las comunidades locales en los enclaves mineros de Goldcorp en M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-03-03", "fecha_fin": "2008-07-03", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "PAPIIT-DGAPAIN30310", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [27], "participantes": [34, 11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 267, "fields": {"nombre": "Saberes locales y el manejo de la diversidad ecogeogr\u00e1fica en \u00e1reas rurales de tradici\u00f3n mesoamericana: un enfoque multiescala", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-11-04", "fecha_fin": "2008-12-04", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "306806", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1002], "participantes": [15, 11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 268, "fields": {"nombre": "Puertos ciudades y caminos en la organizaci\u00f3n del espacio novohispano", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-10-04", "fecha_fin": "2008-08-04", "institucion2": 2, "institucion": 44, "dependencia": 44, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "47705", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1003], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 269, "fields": {"nombre": "Organizaci\u00f3n del Espacio Urbano de la Nueva Espa\u00f1a 1519-1620", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2000-03-01", "fecha_fin": "2000-03-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN303300", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [979], "participantes": [11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 270, "fields": {"nombre": "Geoparques: manejo y conservaci\u00f3n del patrimonio natural y cultural a nivel local (UGI-UNESCO)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-11-03", "fecha_fin": "2007-06-04", "institucion2": 269, "institucion": 16, "dependencia": 16, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [954], "participantes": [34, 11], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 271, "fields": {"nombre": "Desconocido", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1021], "participantes": [1021], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 272, "fields": {"nombre": "Bridging Ecosystem Services and Territorial Planning", "descripcion": "Proyecto CRN-3095, financiado por la Facultad de Agronom\u00eda de la Universidad de Buenos A\u00edres (FAUBA) con el Inter-American Institute for Global Change Research.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-04-01", "fecha_fin": "2018-04-01", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 547, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 4, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [29], "participantes": [42, 36], "problemas_nacionales_conacyt": [5], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 274, "fields": {"nombre": "IN301518", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2021-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1020], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 276, "fields": {"nombre": "Peligros hidro-meteorol\u00f3gicos y vulnerabilidad de peque\u00f1as localidades rurales marginales en zonas de escasa accesibilidad.  El caso de la Sierra-Costa de Michoac\u00e1n.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-08-31", "fecha_fin": "2018-07-02", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "247048", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [5, 29], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [4], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 278, "fields": {"nombre": "Prospecci\u00f3n territorial ante escenarios de cambio clim\u00e1tico en cuencas de alta vulnerabilidad: Bases para el manejo de informaci\u00f3n y la integraci\u00f3n inter-sectorial", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-08-09", "fecha_fin": "2018-12-14", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "263006", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 2, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [15, 39, 28, 19, 196, 35, 31], "problemas_nacionales_conacyt": [3], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 279, "fields": {"nombre": "Observatorio de Paisajes Sociales Mineros de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-01", "fecha_fin": "2020-01-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN3035", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [27], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 280, "fields": {"nombre": "La gobernanza forestal multinivel: evaluaci\u00f3n participativa de acciones tempranas de REDD+ en M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2019-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "NUEVO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN302918", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [42], "participantes": [54, 19, 43, 91, 20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 283, "fields": {"nombre": "Carecterizaci\u00f3n u evaluaci\u00f3n de la degradaci\u00f3n forestal como factor clave en la estrategis de miticacion y adaptaci\u00f3n al cambio climatico en Mexico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": null, "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [1021], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 284, "fields": {"nombre": "Beneficios de REDD+; facilitaci\u00f3n de procesos nacionales y comunitarios para dise\u00f1ar esquemas de distribuci\u00f3n de beneficios en pro de poblaciones en condici\u00f3n de pobreza", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-06-01", "fecha_fin": "2015-05-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [52], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 285, "fields": {"nombre": "Development of GOFC GOLD training materials", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "institucion2": 244, "institucion": 366, "dependencia": 366, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 286, "fields": {"nombre": "La construcci\u00f3n de las bases para la propuesta de un nivel nacional de referencia de las emisiones forestales y an\u00e1lisis de pol\u00edticas p\u00fablicas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-06-01", "fecha_fin": "2015-07-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [25], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 288, "fields": {"nombre": "Addressing forest degradation in Mexico through REDD+", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-04-01", "fecha_fin": "2014-11-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 289, "fields": {"nombre": "Energy Access in REDD.  Review of the potencial for socially responsible woodfuel interventions under REDD policy: the role of improved wood burning devices, charcoal kilos, community forestry and fuel switching", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-11-01", "fecha_fin": "2009-04-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 290, "fields": {"nombre": "Think Global Act Local \u2013 international research project on community forestry. Potentials under the Kyoto Protocol and other climate change agreements", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "institucion2": 39, "institucion": 127, "dependencia": 127, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 247, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 292, "fields": {"nombre": "REDD: the new regime to enhance or reduce equity in global environmental governance?", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2017-01-01", "institucion2": 508, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1441], "participantes": [20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 294, "fields": {"nombre": "Adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico en comunidades rurales a trav\u00e9s de su capacidad de respuesta en contextos geogr\u00e1ficos en el estado de Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2015-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA300413", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24], "participantes": [20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 295, "fields": {"nombre": "Bioenergy, sustainability and trade-offs: can we avoid deforestation while promoting bioenergy?", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2013-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1112], "participantes": [20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 296, "fields": {"nombre": "Producci\u00f3n y consumo de carb\u00f3n vegetal en la cuenca de Cuitzeo, Michoacan", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2012-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1021], "participantes": [26, 25, 20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 297, "fields": {"nombre": "TIE Energia/Coopener: Gender and Energy capacity building", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1021], "participantes": [20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 300, "fields": {"nombre": "IDPAD (Indo-Dutch Alternative in Development)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1984-01-01", "fecha_fin": "1988-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1442], "participantes": [20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 301, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis espacio-temporal de la vulnerabilidad del paisaje utilizando percepci\u00f3n remota y m\u00e9todos espaciales: un estudio interdisciplinario y multiescalar en cuatro regiones del pa\u00eds", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-06-01", "fecha_fin": "2017-03-31", "institucion2": 130, "institucion": 239, "dependencia": 239, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "INVESTIGACION_FRONTERA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "301", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 1, "num_alumnos_licenciatura": 1, "responsables": [1057], "participantes": [155, 261, 25, 1056], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 302, "fields": {"nombre": "MapBiomas Caatinga", "descripcion": "The Brazilian Annual Land Use and Land Cover Mapping Project is an initiative that involves a collaborative network of biomes, land use, remote sensing, GIS and computer science experts that rely on Google Earth Engine platform and its cloud processing and automated classifiers capabilities to generate Brazil\u2019s annual land use and land cover time series.\r\nhttp://mapbiomas.org/pages/about/about", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2020-03-30", "institucion2": 511, "institucion": 624, "dependencia": 624, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "DESARROLLO_TECNOLOGICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 236, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 2, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1446], "participantes": [25, 2051], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 303, "fields": {"nombre": "Pasos hacia el co-manejo de cuencas en la regi\u00f3n de la mariposa Monarca: restauraci\u00f3n y monitoreo participativo de los bosques ribere\u00f1os", "descripcion": "An\u00e1lisis biof\u00edsico y social del manejo de riberas fluviales, para la construcci\u00f3n de opciones de co-manejo de los recursos h\u00eddricos", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-07-01", "fecha_fin": "2018-07-31", "institucion2": 269, "institucion": 4, "dependencia": 557, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "303", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "Diagn\u00f3stico de las riberas fluviales locales; Informaci\u00f3n local sobre el agua", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 3, "num_alumnos_licenciatura": 3, "responsables": [53], "participantes": [53, 42], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 304, "fields": {"nombre": "Observatorio Nacional de Sociecosistemas", "descripcion": "", "es_permanente": true, "fecha_inicio": "2018-07-02", "fecha_fin": null, "institucion2": 269, "institucion": 6, "dependencia": 630, "participantes_externos_text": null, "status": "NUEVO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [220, 1505], "participantes": [53, 1495, 79, 109, 375], "problemas_nacionales_conacyt": [2], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 305, "fields": {"nombre": "Reconstrucciones comparativas de la historia ecol\u00f3gica - integrando la gen\u00e9tica, la biogeograf\u00eda y los datos ambientales de las hormigas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-02", "fecha_fin": "2020-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "305", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 306, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis espacio-temporal de valor hidrol\u00f3gico de un bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a.", "descripcion": "Proyecto N\u00ba IN107016", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-02", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "INNOVACION", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN107016", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26, 600], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 307, "fields": {"nombre": "Red de monitoreo comunitario de la calidad de agua en la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2017-12-29", "institucion2": 245, "institucion": 4, "dependencia": 547, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 4, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "Informaci\u00f3n local sobre el agua", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [42], "participantes": [35], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 308, "fields": {"nombre": "Globalization and Evolving Agri-Food Networks: the Maize-Cattle Complex in Neoliberal Mexico and Implications for Land Change", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-11-28", "institucion2": 184, "institucion": 300, "dependencia": 300, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 1, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [916, 1270], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 309, "fields": {"nombre": "Mesmis  Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-01", "fecha_fin": "2005-12-01", "institucion2": 9, "institucion": 536, "dependencia": 536, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [32], "participantes": [32], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 310, "fields": {"nombre": "Manejo sustentable de polinizadores: estatus actual, factores de riesgo y estrategias para el aprovechamiento de las abejas mel\u00edferas y silvestres en sistemas de agricultura protegida y en cultivos a campo abierto en M\u00e9xico", "descripcion": "Clave 291333", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2020-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 10, "dependencia": 10, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1532], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 311, "fields": {"nombre": "Propuesta para el desarrollo de una infraestructura tecnol\u00f3gica para la creaci\u00f3n de repositorios masivos de datos biol\u00f3gicos con fines de conservaci\u00f3n y an\u00e1lisis de informaci\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-02", "fecha_fin": "2020-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 10, "dependencia": 10, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "311", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1533, 1534], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 313, "fields": {"nombre": "Efectos del manejo y transformaci\u00f3n del paisaje sobre las poblaciones de abejas nativas sin aguij\u00f3n en la Cuenca del Balsas, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-04", "fecha_fin": "2017-12-29", "institucion2": 1, "institucion": 10, "dependencia": 10, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "313", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1505], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 314, "fields": {"nombre": "Evoluci\u00f3n de caracter\u00edsticas reproductivas y sistemas de polinizaci\u00f3n en Gesneri\u00e1ceas de Mesoam\u00e9rica", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-04", "fecha_fin": "2018-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 10, "dependencia": 10, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA208416", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1533], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 315, "fields": {"nombre": "Energy Transitions and Environmental Change in East and Southern Africa\u2019s Coupled Human, Terrestrial, and Atmospheric Systems", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-02", "fecha_fin": "2019-12-31", "institucion2": 523, "institucion": 642, "dependencia": 642, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 115, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1535], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 316, "fields": {"nombre": "Estudio de viabilidad, barreras e impactos de opciones de aprovechamiento de recursos forestales para energ\u00eda renovable.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-08-03", "fecha_fin": "2018-12-15", "institucion2": 1, "institucion": 6, "dependencia": 6, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "219797", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1112], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 317, "fields": {"nombre": "Otro", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-07-17", "fecha_fin": "2018-07-18", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1087], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 318, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis del potencial de Provisi\u00f3n de servicios Ambientales desde el Manejo Comunitario del paisaje como Puente Entre la Resiliencia Social y Ecol\u00f3gica", "descripcion": "PAPIIT IN307710", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2011-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN307710", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24, 15], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 319, "fields": {"nombre": "Zonificaci\u00f3n Ecol\u00f3gica del Chaco Boliviano", "descripcion": "Financiamiento de Fundaci\u00f3n Tr\u00f3pico. Enero \u2013 febrero 2002. Fase de Gabinete: Interpretaci\u00f3n de Im\u00e1genes de Sat\u00e9lite. Identificaci\u00f3n de cobertura vegetal en la Zona del Chaco boliviano.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2002-02-01", "institucion2": 73, "institucion": 175, "dependencia": 175, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1553], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 320, "fields": {"nombre": "Ubicaci\u00f3n de Posibles Sitios para el Emplazamiento del Nuevo Relleno Sanitario para el Departamento de Cochabamba", "descripcion": "Tipo de financiamiento: Gobierno Prefectural de Cochabamba. 2003-2004. Estudios previos sobre diversidad biol\u00f3gica.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-01", "fecha_fin": "2004-12-01", "institucion2": 73, "institucion": 647, "dependencia": 647, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1554], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 321, "fields": {"nombre": "Actualizaci\u00f3n del ordenamiento ecol\u00f3gico regional: Mariposa Monarca", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2014-12-01", "institucion2": 52, "institucion": 147, "dependencia": 147, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 107, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 322, "fields": {"nombre": "Desarrollo de un M\u00e9todo de evaluaci\u00f3n de la confiabilidad de mapas de vegetaci\u00f3n y uso de suelo mediante el enfoque difuso", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2006-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 384, "dependencia": 384, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "2002.38965-T", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15, 34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 323, "fields": {"nombre": "Diagn\u00f3stico Eco-geogr\u00e1fico de regiones costeras del pac\u00edfico: con \u00e9nfasis en el potencial de uso de los recursos forestales de las selvas baja", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2005-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN212003", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15, 34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 324, "fields": {"nombre": "Dise\u00f1o t\u00e9cnico del Sistema de \u00e1reas naturales protegidas", "descripcion": "Contrato SUMA/DOGA/ANP/001/2003.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2005-12-31", "institucion2": 11, "institucion": 87, "dependencia": 87, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 325, "fields": {"nombre": "Ecoregionalizaci\u00f3n como la base para la evaluaci\u00f3n de la aptitud del territorio", "descripcion": "Entidad que financia: CONACYT-SEMARNAT", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2005-12-31", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "325", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15, 34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 326, "fields": {"nombre": "Bases de Datos para el ordenamiento Ecol\u00f3gico de la Regi\u00f3n Sierra-Costa del Estado de Michoac\u00e1n", "descripcion": "SUMA/DOGA/OET/001/2005", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2005-12-31", "institucion2": 11, "institucion": 87, "dependencia": 87, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 87, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15, 34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 327, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n de la Propuesta del Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la regi\u00f3n de la Mariposa Monarca", "descripcion": "Entidad que financia: SEMARNAT-INE. Contrato INE/A1-022/2006", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-05-22", "fecha_fin": "2007-05-22", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15, 34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 328, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n del Sistema de Evaluaci\u00f3n del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n mariposa Monarca (POETRMM)", "descripcion": "Entidad que financia: SEMARNAT. DGRMIS-DAC-120/2007", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-06-01", "fecha_fin": "2008-01-30", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 329, "fields": {"nombre": "Desarrollo Interdisciplinario de Modelos Conceptuales y Herramientas Metodol\u00f3gicas para el Estudio de los Servicios Ecosist\u00e9micos", "descripcion": "Entidad que financia: SEP-CONACYT-2005-50955.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2009-12-31", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [109], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 330, "fields": {"nombre": "Servicios ecosist\u00e9micos de M\u00e9xico: patrones, tendencias y prioridades de investigaci\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-12-31", "institucion2": 10, "institucion": 69, "dependencia": 69, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [109], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 331, "fields": {"nombre": "Implicaciones socio-ambientales del cambio global y fortalecimiento de capacidades institucionales locales en regiones costeras del pac\u00edfico mexicano", "descripcion": "Participaci\u00f3n: 4 meses a tiempo parcial. Entidad que financia CONACYT.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-06-01", "fecha_fin": "2010-06-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [29], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 332, "fields": {"nombre": "Estrategias complementarias para la conservaci\u00f3n del capital natural: Integraci\u00f3n de la forester\u00eda comunitaria a los esquemas tradicionales de conservaci\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-06-01", "fecha_fin": "2010-06-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN226307", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39, 1062], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 333, "fields": {"nombre": "Fundamentos para los lineamientos metodol\u00f3gicos para medir la tasa de deforestaci\u00f3n en M\u00e9xico", "descripcion": "Entidad que financia: Consejo Silv\u00edcola Mexicano", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2010-03-31", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 293, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [29], "participantes": [15, 39], "problemas_nacionales_conacyt": [5], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 334, "fields": {"nombre": "La vegetaci\u00f3n de Michoac\u00e1n y su expresi\u00f3n Territorial como Base para el Manejo de su Capital natural. Fase II", "descripcion": "Entidad que financia: Agencia Espa\u00f1ola de Cooperaci\u00f3n Internacional Para el Desarrollo (AECID).", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-06-01", "fecha_fin": "2010-06-01", "institucion2": 121, "institucion": 228, "dependencia": 228, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39, 175], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 335, "fields": {"nombre": "El Contexto Geogr\u00e1fico de las Resiliencias Ecol\u00f3gica y Social para Modelar el Impacto del Cambio Clim\u00e1tico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-06-01", "fecha_fin": "2012-06-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN218510", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 336, "fields": {"nombre": "Climate Changes-PSIA on Building Resilience of the Poor to Disaster and Climate Risk in Mexico-Global warming Impacts on Agriculture", "descripcion": "Instituciones participantes: UAM - UNAM y world bank", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 1, "dependencia": 1, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [15], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 337, "fields": {"nombre": "Linking local action to international climate agreements in the tropical dry forests of Mexico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-06-01", "fecha_fin": "2014-06-01", "institucion2": 136, "institucion": 246, "dependencia": 246, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [15], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 338, "fields": {"nombre": "Nuevos Sistemas de Monitoreo Comunitario como Bases para la Innovaci\u00f3n Socio-Territorial y Ambiental en Comunidades Rurales y Periurbanas en Situaci\u00f3n de Pobreza, Marginaci\u00f3n y Conflicto Ambiental", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA301817", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [43], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 339, "fields": {"nombre": "Dise\u00f1o de cursos sobre Innovaci\u00f3n Social en licenciatura y posgrado en la UNAM, Campus Morelia", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "PE308718", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [43], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 340, "fields": {"nombre": "Monitoreo Comunitario como estrategia ciudadana frente a la distribuci\u00f3n diferencial de agua en comunidades en situaci\u00f3n de pobreza y conflicto socio-ambiental", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2019-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "PE309317", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1557], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 341, "fields": {"nombre": "Aplicaci\u00f3n de pesticidas organofosforados en cultivo de aguacate en Tingambato Michoac\u00e1n: determinantes ambientales y sociales de la salud", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2020-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN223518", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1558], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 342, "fields": {"nombre": "Causas directas y subyacentes de cambio territorial en la periferia urbana de Morelia a partir de la ruptura geogr\u00e1fica", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA301617", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [22], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 343, "fields": {"nombre": "Pedagog\u00eda cr\u00edtica y experiencial para la ense\u00f1anza del an\u00e1lisis de campos de poder en la Ecolog\u00eda Pol\u00edtica", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1557], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 344, "fields": {"nombre": "Identificaci\u00f3n de los or\u00edgenes natales de mariposas monarca que invernan en M\u00e9xico: Implementaci\u00f3n del muestreo para an\u00e1lisis de is\u00f3topos", "descripcion": "Comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Ambiental de Am\u00e9rica del Norte (C 2017-1674)", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2019-06-30", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [42], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 346, "fields": {"nombre": "Influencia de la fabricaci\u00f3n de cemento en la salud de la poblaci\u00f3n del Municipio Mariel.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1987-01-05", "fecha_fin": "1989-12-29", "institucion2": 99, "institucion": 407, "dependencia": 407, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [545], "participantes": [17], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 347, "fields": {"nombre": "Territorio y paisaje en \u00e1reas protegidas: participaci\u00f3n comunitaria en conservaci\u00f3n y desarrollo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2019-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "XYZ1", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [31], "participantes": [19], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 348, "fields": {"nombre": "Mapeo de la degradaci\u00f3n forestal en M\u00e9xico utilizando datos de serie de tiempo de \u00edndice de vegetaci\u00f3n del sensor MODIS", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-02", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 547, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA104117", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 2, "num_alumnos_licenciatura": 3, "responsables": [18], "participantes": [26, 1093, 43, 25, 20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 350, "fields": {"nombre": "Efecto de los residuos peligrosos sobre el ambiente", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-02-01", "fecha_fin": "2014-07-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 351, "fields": {"nombre": "Las propiedades magn\u00e9ticas de los suelos en la evaluaci\u00f3n de tierras, clasificaci\u00f3n de suelos e identificaci\u00f3n de discontinuidades ed\u00e1ficas (paleosuelos y suelos enterrados)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1766], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 352, "fields": {"nombre": "Atlas de metales pesados en ciudades grandes y medianas de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1900-01-01", "fecha_fin": "1900-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1763], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 353, "fields": {"nombre": "uture climate change impacts on agroclimate and surface hydrology: case studies in Baja California (Mexico) and Texas (USA)", "descripcion": "Financiado por Texas A&M and CONACYT. 2014-2015", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2015-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30, 1778], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 354, "fields": {"nombre": "Las propiedades magn\u00e9ticas de los suelos y sus aplicaciones: contaminaci\u00f3n, uso del fuego en agricultura, clasificaci\u00f3n y cartograf\u00eda", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "INNOVACION", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "XYZ1", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 355, "fields": {"nombre": "Ecolog\u00eda multiescalar en ambientes costeros de Yucat\u00e1n para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad: Ecoregionalizaci\u00f3n, fragmentaci\u00f3n del h\u00e1bitat y restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1639, 30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 356, "fields": {"nombre": "Bases de datos digitales del medio f\u00edsico para la creaci\u00f3n de las zonas agroecol\u00f3gicas del estado de Yucat\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-06-01", "fecha_fin": "2006-10-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 357, "fields": {"nombre": "Oportunidades y riesgos de uso de las aguas residuales porcina en el estado de Yucat\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2002-05-01", "fecha_fin": "2003-12-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "xxxxx", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 358, "fields": {"nombre": "Bases de datos de suelos de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n incluyendo la nomenclatura Maya y FAO", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2000-01-01", "fecha_fin": "2003-12-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "R31624-B", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 359, "fields": {"nombre": "Reconversi\u00f3n de pastizales y henequenales abandonados a unidades silvopastoriles", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1999-09-01", "fecha_fin": "2001-12-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 360, "fields": {"nombre": "Efecto de las leguminosas en la materia org\u00e1nica, fauna y microclima del suelo de la milpa en la zona Henequenera de Yucat\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1996-01-01", "fecha_fin": "1998-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 361, "fields": {"nombre": "Estudio del impacto de los residuos l\u00edquidos provenientes de la industria alcoholera. Programa de apoyo a las divisiones de estudios de posgrado de la UNAM", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1993-01-01", "fecha_fin": "1994-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 362, "fields": {"nombre": "Uso eficiente del agua en el cultivo de la fresa en Michoac\u00e1n, calibraci\u00f3n del modelo de balance h\u00eddrico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-01-01", "fecha_fin": "2011-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1779], "participantes": [30], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 363, "fields": {"nombre": "La ciencia de materiales aplicada al estudio de la diag\u00e9nesis y la paleodieta en restos arqueol\u00f3gicos mayas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1046], "participantes": [30], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 364, "fields": {"nombre": "Diagn\u00f3stico de los residuos peligrosos en la entidad", "descripcion": "FOMIX-YUCATAN. 2006-2007", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1718], "participantes": [30], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 365, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de leguminosas para intensificar la milpa en Yucat\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "1999-01-01", "fecha_fin": "2000-01-01", "institucion2": 449, "institucion": 524, "dependencia": 524, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1771], "participantes": [30], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 366, "fields": {"nombre": "Sistema costero del Estado de Veracruz: fisiograf\u00eda, geomorfolog\u00eda, riesgos y ecolog\u00eda de manglares y dunas costeras, Implicaciones para su manejo", "descripcion": "Financiamiento: SEMARNAT-2002-CO1-0126", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2003-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "institucion2": 52, "institucion": 146, "dependencia": 146, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [520], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 367, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la din\u00e1mica espacio-temporal de la frontera agr\u00edcola de Quintana Roo (1978-2003)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-01-01", "fecha_fin": "2006-01-01", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "367", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [25], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 368, "fields": {"nombre": "Community Forest Enterprises and Forest Ecosystem Conservation in Mexico: Building Human Capacity By Incorporating Master\u2019s Students and Expanding Faculty Ties in a Large-Scale Research Project", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2006-01-01", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [39], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 369, "fields": {"nombre": "Un Sistema de Monitoreo de la Deforestaci\u00f3n en M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "369", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [25], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 370, "fields": {"nombre": "Modelizaciones prospectivas del uso del suelo por enfoques geom\u00e1ticos y estad\u00edsticos", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2007-01-01", "institucion2": 1, "institucion": 519, "dependencia": 519, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "370", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [25], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 371, "fields": {"nombre": "Saberes locales y el manejo de la diversidad ecogeogr\u00e1fica en \u00e1reas rurales de tradici\u00f3n ind\u00edgena", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2006-04-01", "fecha_fin": "2008-12-31", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN306806", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [954], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 372, "fields": {"nombre": "Efectos de la deforestaci\u00f3n en el clima local en los bosques del oriente Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-12-31", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN114707", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [42], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 373, "fields": {"nombre": "Monitoreo Comunitario del Agua en Cuencas Rurales del Bajo Balsas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2010-05-01", "fecha_fin": "2011-10-31", "institucion2": 9, "institucion": 65, "dependencia": 65, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "373", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [313], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 374, "fields": {"nombre": "Materiales de ense\u00f1anza para la implementaci\u00f3n de programas de monitoreo comunitario de calidad de agua dirigidos a nivel superior y a la educaci\u00f3n no formal", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-11-01", "fecha_fin": "2013-11-01", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [12], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 375, "fields": {"nombre": "Local Capacity to Combat Flood Hazars in Dreprived Urban Settlements \u2013 Developing VGI to Utilise Local Knowledge and Potential", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-08-01", "fecha_fin": "2014-01-01", "institucion2": 374, "institucion": 456, "dependencia": 456, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 376, "fields": {"nombre": "Geospatial modeling of woodfuel environmental impacts at global, regional and local levels Yale-CIGA", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2014-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 377, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n Social y T\u00e9cnica de la Plataforma Web VGI, para Respuesta a Emergencias", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-05-01", "fecha_fin": "2015-10-31", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [29], "participantes": [34], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 378, "fields": {"nombre": "Construcci\u00f3n participativa de manuales de capacitaci\u00f3n en nuevos sistemas de monitoreo comunitario como bases para la innovaci\u00f3n en defensa y manejo territorial", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "XYZ1", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [43, 1557], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 379, "fields": {"nombre": "La Pol\u00edtica Forestal en Michoac\u00e1n: Historia, Conflictos e Impacto en el Territorio", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-01-01", "fecha_fin": "2017-12-29", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN301215", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [42], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 380, "fields": {"nombre": "El enfoque de sistemas complejos y el marco conceptual de la sustentabilidad como base para el desarrollo de modelos conceptuales de problem\u00e1ticas ambientales y su gesti\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2015-08-01", "fecha_fin": "2017-07-01", "institucion2": 169, "institucion": 283, "dependencia": 283, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [401], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 381, "fields": {"nombre": "Fortalecimiento REDD+ y Cooperaci\u00f3n Sur-Sur", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-07-01", "fecha_fin": "2015-12-01", "institucion2": 172, "institucion": 286, "dependencia": 286, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 382, "fields": {"nombre": "Social and Environmental Transitions: Simulating the Past to Understand Human Behaviour (SimulPast)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2015-12-01", "institucion2": 82, "institucion": 184, "dependencia": 184, "participantes_externos_text": null, "status": "OTRO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1820], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 383, "fields": {"nombre": "Construction ahead: The effects of roads on indigenous people's well-being and use of natural resources. A natural experiment in lowland Bolivia", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2014-12-01", "institucion2": 559, "institucion": 690, "dependencia": 690, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [163, 1821], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 384, "fields": {"nombre": "Tsimane' Amazonian Panel Study (TAPS \u2013 Bolivia)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2014-12-01", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1821, 163], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 385, "fields": {"nombre": "Sharing Water and Environmental Values: Peace Construction Efforts in Cyprus", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-01-01", "fecha_fin": "2012-03-01", "institucion2": 560, "institucion": 691, "dependencia": 691, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1822], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 386, "fields": {"nombre": "Conservaci\u00f3n del Bosque Amaz\u00f3nico y Territorios Ind\u00edgenas: del Conflicto a la Colaboraci\u00f3n. Estudio de caso en la Amazon\u00eda Boliviana", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2010-06-01", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [163], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 387, "fields": {"nombre": "Cypriot Natural Resources as a Common Space", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-12-01", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1823], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 388, "fields": {"nombre": "Mapping of semi-natural habitats and agricultural land in Wales", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2005-06-01", "institucion2": 447, "institucion": 521, "dependencia": 521, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1824, 1825], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 389, "fields": {"nombre": "Enhanced Mapping of Kakadu National Park\u2019s Mangroves (Australia)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2004-08-01", "fecha_fin": "2004-09-01", "institucion2": 561, "institucion": 692, "dependencia": 692, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "OTRA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "OTRA", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": null, "tipo_financiamiento": "1", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": null, "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1826], "participantes": [43], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 391, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la importancia relativa de bosque h\u00famedo de niebla bajo un enfoque de paisaje.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-03-01", "fecha_fin": "2015-04-01", "institucion2": 245, "institucion": 4, "dependencia": 547, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "179383", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 2, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 6, "responsables": [23], "participantes": [137, 260, 218, 839], "problemas_nacionales_conacyt": [5], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 392, "fields": {"nombre": "Una historia ambiental del mundo rural: de la reconstituci\u00f3n hist\u00f3rica a la comprensi\u00f3n de la complejidad de las herencias", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-08-01", "fecha_fin": null, "institucion2": 245, "institucion": 4, "dependencia": 551, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 421, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [9], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 393, "fields": {"nombre": "Geospatial Analysis and Modeling of Non-Renewable Biomass: WISDOM and Beyond", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-12-03", "fecha_fin": "2016-01-29", "institucion2": 491, "institucion": 721, "dependencia": 721, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 721, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [1089], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 395, "fields": {"nombre": "Geografia Hist\u00f3rica do Caf\u00e9 no Vale do Rio Para\u00edba do Sul", "descripcion": "", "es_permanente": true, "fecha_inicio": "2015-04-01", "fecha_fin": null, "institucion2": 581, "institucion": 728, "dependencia": 728, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 728, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 4, "num_alumnos_maestria": 2, "num_alumnos_licenciatura": 1, "responsables": [2000], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 396, "fields": {"nombre": "Land-Use Analysis in Haiti.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-05-01", "fecha_fin": "2020-04-30", "institucion2": 582, "institucion": 729, "dependencia": 729, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 730, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [1089], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 397, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis geoespacial de la degradaci\u00f3n forestal por la extracci\u00f3n de madera para le\u00f1a y carb\u00f3n vegetal en el centro de M\u00e9xico.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2014-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 31, "dependencia": 31, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA101513", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 398, "fields": {"nombre": "Estudio para determinar el estado de degradaci\u00f3n y potencial de restauraci\u00f3n en ecosistemas forestales bajo manejo de la Cuenca Baja Del R\u00edo Ayuquila \u2013 Parte I.", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-05-01", "fecha_fin": "2012-12-31", "institucion2": 585, "institucion": 731, "dependencia": 731, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 731, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 399, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis de cambio de cobertura y uso del suelo, escenario de referencia de carbono y dise\u00f1o preliminar del mecanismo MRV en la JIRA", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2011-09-01", "fecha_fin": "2012-05-31", "institucion2": 585, "institucion": 731, "dependencia": 731, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 731, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 400, "fields": {"nombre": "Servicios de polinizaci\u00f3n de cultivos en bosques secos de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2016-12-31", "institucion2": 177, "institucion": 291, "dependencia": 291, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "241696", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [2018], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 401, "fields": {"nombre": "Colaboraci\u00f3n para la construcci\u00f3n de las bases para la propuesta de un nivel nacional de referencia de las emisiones forestales y an\u00e1lisis de pol\u00edticas p\u00fablicas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-07-01", "fecha_fin": "2015-12-31", "institucion2": 584, "institucion": 734, "dependencia": 734, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 72, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 402, "fields": {"nombre": "Sinergias y compensaciones entre servicios ecosist\u00e9micos en bosques manejados principalmente para la producci\u00f3n de carb\u00f3n vegetal", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2015-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 6, "dependencia": 6, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN201514", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1129], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 403, "fields": {"nombre": "Enhancing knowledge exchange for conservation and management of tropical dry forests in the Americas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-07-02", "fecha_fin": "2014-06-30", "institucion2": 570, "institucion": 740, "dependencia": 740, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 740, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [2027], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 404, "fields": {"nombre": "Ecolog\u00eda, fisiolog\u00eda y gen\u00e9tica de la germinaci\u00f3n, el crecimiento y el establecimiento de las principales especies nativas de encinos de M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2012-01-02", "fecha_fin": "2014-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 10, "dependencia": 10, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "176316", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [207], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 405, "fields": {"nombre": "Producci\u00f3n y consumo de carb\u00f3n vegetal en la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n: evaluaci\u00f3n y perspectivas para un manejo sustentable", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2010-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "305909", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [25], "participantes": [26, 20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 406, "fields": {"nombre": "Evoluci\u00f3n nacional del consumo de le\u00f1a y carb\u00f3n vegetal en M\u00e9xico: 1960-2024", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2009-01-01", "fecha_fin": "2009-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 6, "dependencia": 6, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 741, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1112], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 407, "fields": {"nombre": "Low Carbon Development Scenario Analysis in Mexico (MEDEC)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2008-01-01", "fecha_fin": "2008-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 6, "dependencia": 6, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 156, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1112], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 408, "fields": {"nombre": "Implicaciones ambientales de las emisiones de gases de efecto invernadero por combusti\u00f3n de biomasa en M\u00e9xico y su potencial de mitigaci\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 6, "dependencia": 6, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "23640", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1112], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 409, "fields": {"nombre": "Estudio de la eficiencia energ\u00e9tica y mitigaci\u00f3n de gases de efecto invernadero mediante estufas eficientes de le\u00f1a", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2007-01-01", "fecha_fin": "2009-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 6, "dependencia": 6, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN109807", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1112], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 410, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis multi-escalar del potencial bioenerg\u00e9tico de la le\u00f1a en M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2005-01-03", "fecha_fin": "2006-12-29", "institucion2": 1, "institucion": 6, "dependencia": 6, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN230405-2", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1112], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 411, "fields": {"nombre": "Monitoreo de la cubierta del suelo y la deforestaci\u00f3n en el Estado de Michoac\u00e1n: Un an\u00e1lisis de cambios mediante sensores remotos a escala regional", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-06-01", "fecha_fin": "2016-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 551, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "MICH-2012-C03-192429", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 1, "num_alumnos_licenciatura": 2, "responsables": [25], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 412, "fields": {"nombre": "CNH-L: Energy Transitions and Environmental Change in East and Southern Africa\u2019s Coupled Human, Terrestrial, and Atmospheric Systems", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-02", "fecha_fin": "2020-12-31", "institucion2": 28, "institucion": 754, "dependencia": 754, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 754, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1535], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 413, "fields": {"nombre": "Metodolog\u00eda para el an\u00e1lisis de las pol\u00edticas y pr\u00e1cticas de desarrollo y ordenamiento territorial en Am\u00e9rica Latina, casos de estudio: Ecuador, Paraguay, Argentina y M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-02-05", "fecha_fin": "2019-12-27", "institucion2": 385, "institucion": 468, "dependencia": 468, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 468, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [33, 1127], "participantes": [36], "problemas_nacionales_conacyt": [8], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 414, "fields": {"nombre": "Forest 2020", "descripcion": "Proyecto de UK National Centre for Earth Observation (NCEO), University of Edinburgh, University of Leicester, Econometrica. CICY, ECOSUR.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-01-02", "fecha_fin": "2019-06-30", "institucion2": 125, "institucion": 234, "dependencia": 234, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "INVESTIGACION_FRONTERA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 234, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 1, "responsables": [1056], "participantes": [1018, 2023, 1335, 25, 2050], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 415, "fields": {"nombre": "Proyecto C\u00e1tedra Conacyt sobre Mitigaci\u00f3n y Adaptaci\u00f3n al Cambio Clim\u00e1tico. Caracterizaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la degradaci\u00f3n forestal como factor clave en la estrategia de mitigaci\u00f3n y adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico en M\u00e9xico", "descripcion": "Identificar las distintas causas de degradaci\u00f3n forestal en M\u00e9xico, su importancia relativa y la eficacia de las pol\u00edticas p\u00fablicas para contrarrestarla. Investigar el conocimiento, percepciones y causas de conflictos existentes en las comunidades y ejidos mexicanos con respecto a las pol\u00edticas p\u00fablicas de mitigaci\u00f3n de degradaci\u00f3n forestal y dise\u00f1ar m\u00e9todos para mapear, cuantificar y modelar la degradaci\u00f3n forestal con alta precisi\u00f3n.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-09-30", "fecha_fin": "2024-08-30", "institucion2": 494, "institucion": 4, "dependencia": 723, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "1532", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [25, 42], "problemas_nacionales_conacyt": [3], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 416, "fields": {"nombre": "Hacia una mejor comprensi\u00f3n de la degradaci\u00f3n forestal en el contexto de REDD+", "descripcion": "Se exploran factores socio-econ\u00f3micos de las comunidades forestales que influyen en la degradaci\u00f3n forestal. El estudio se realiza en el marco del proyecto REDD+.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2019-01-07", "fecha_fin": "2020-12-18", "institucion2": 494, "institucion": 4, "dependencia": 723, "participantes_externos_text": null, "status": "NUEVO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN300519", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [20], "participantes": [54], "problemas_nacionales_conacyt": [3], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 417, "fields": {"nombre": "Producci\u00f3n de calor y electricidad por medio de biomasa. FSE CONACYT SENER SUSTENTABILIDAD No 246911", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-11-09", "fecha_fin": "2020-11-08", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "246911", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1112], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 419, "fields": {"nombre": "\u201cLa segregaci\u00f3n en el periurbano de las ciudades medias mexicanas, los casos de Morelia y Oaxaca\u201d", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2019-01-01", "fecha_fin": null, "institucion2": 462, "institucion": 4, "dependencia": 667, "participantes_externos_text": null, "status": "NUEVO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IA301419", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [44], "participantes": [1038, 33, 7, 36], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 421, "fields": {"nombre": "Resiliencia social de peque\u00f1as localidades rurales de escasa accesibilidad ante los desastres", "descripcion": "Proyecto C\u00e1tedra CONACYT 49", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-10-01", "fecha_fin": "2025-09-30", "institucion2": 269, "institucion": 4, "dependencia": 557, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "049", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 1, "num_alumnos_licenciatura": 2, "responsables": [5], "participantes": [520, 29, 47, 600, 686], "problemas_nacionales_conacyt": [4], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 423, "fields": {"nombre": "Hacia la innovaci\u00f3n rural en territorios olvidados: un abordaje transdisciplinario en el Bajo Balsas (Michoac\u00e1n)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-12-31", "fecha_fin": "2020-11-30", "institucion2": 269, "institucion": 4, "dependencia": 557, "participantes_externos_text": null, "status": "NUEVO", "clasificacion": "INNOVACION", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "5435", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "Muy alto", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 2, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [28], "participantes": [29, 47, 369, 35], "problemas_nacionales_conacyt": [14, 17], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 424, "fields": {"nombre": "Justicia y Sostenibilidad en el Territorio a trav\u00e9s de Sistemas de Infraestructuras de Datos Espaciales\u201d (JUST-SIDE)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2021-12-31", "institucion2": 178, "institucion": 779, "dependencia": 779, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "INVESTIGACION_FRONTERA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 779, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "Alto", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [2110], "participantes": [28, 2111, 25, 35], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 425, "fields": {"nombre": "Seguridad H\u00eddrica y Capacidad de Respuesta ante Contingencias Hidrometeorol\u00f3gicas en el Bajo Balsas (Michoac\u00e1n)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-05-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 145, "institucion": 780, "dependencia": 780, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 772, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "Muy alto", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 2, "num_alumnos_licenciatura": 1, "responsables": [28], "participantes": [28, 35], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 426, "fields": {"nombre": "Monarch Cartographic Series Volume II. Vegetation and Land Covers, 2018", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-10-01", "fecha_fin": "2018-02-28", "institucion2": 614, "institucion": 781, "dependencia": 781, "participantes_externos_text": null, "status": "NUEVO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 781, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [42], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 427, "fields": {"nombre": "Simulaciones geom\u00e1ticas para modelizar din\u00e1micas ambientales II. Horizonte 2020", "descripcion": "El proyecto \u201cSIMULACIONES GEOM\u00c1TICAS PARA MODELIZAR DIN\u00c1MICAS AMBIENTALES II. Horizonte 2020 (SIGEOMOD_2020)\u201d es una continuaci\u00f3n del proyecto BIA2008-00681 \u201cSIMULACIONES GEOM\u00c1TICAS PARA MODELIZAR DIN\u00c1MICAS AMBIENTALES: avances metodol\u00f3gicos y tem\u00e1ticos (SIGEOMOD)\u201d. Las simulaciones geom\u00e1ticas para modelizar din\u00e1micas ambientales, basadas en modelos integrados en Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica o softwares espec\u00edficos de modelizaci\u00f3n o de desarrollo propio, contribuyen a comprender y prever su evoluci\u00f3n futura y constituyen una valiosa herramienta de apoyo a la decisi\u00f3n. El objetivo de SIGEOMOD_2020 es la modelizaci\u00f3n de usos del suelo y coberturas (Land Use and Cover Change LUCC) y la modelizaci\u00f3n de la fenolog\u00eda de la vegetaci\u00f3n mediante la comparaci\u00f3n metodol\u00f3gica y tem\u00e1tica de diversos modelos aplicados a diferentes zonas de trabajo, as\u00ed como la propuesta de escenarios futuros en el Horizonte 2020.\r\n\r\nLa aplicaci\u00f3n de diferentes modelos de simulaci\u00f3n LUCC a zonas de trabajo de Espa\u00f1a, Francia y M\u00e9xico, entre otras, permitir\u00e1 la generaci\u00f3n de una gran base de datos y de cartograf\u00edas multi-escala y ampliar\u00e1 la base de conocimientos en modelizaci\u00f3n, mejorando su grado de generalizaci\u00f3n. La modelizaci\u00f3n de la fenolog\u00eda de la vegetaci\u00f3n de la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica y del continente europeo dar\u00e1 como resultado la cartograf\u00eda de la variabilidad espacio-temporal de los cambios en la \u00faltima d\u00e9cada y contribuir\u00e1 a un mejor entendimiento de la respuesta de la vegetaci\u00f3n a factores tanto clim\u00e1ticos como asociados a diferentes din\u00e1micas en los usos del suelo. Validar los modelos de simulaci\u00f3n LUCC e identificar, integrar y proponer funciones para mejorar su predicci\u00f3n, as\u00ed como proponer la modificaci\u00f3n de medidas de validaci\u00f3n cl\u00e1sicas o nuevas medidas de validaci\u00f3n, constituyen objetivos de \u00edndole metodol\u00f3gico en SIGEOMOD_2020. Las metodolog\u00edas utilizadas en este proyecto ser\u00e1n extrapolables a otros \u00e1mbitos geogr\u00e1ficos comparables. La transferencia de los avances alcanzados en el proyecto a entidades interesadas de Italia, Pa\u00edses Bajos, Brasil y USA, y su divulgaci\u00f3n online, son algunos de los resultados esperados.\r\n\r\nLa propuesta de escenarios LUCC y de fenolog\u00eda de la vegetaci\u00f3n en el Horizonte 2020 dar\u00e1n soporte a la toma de decisiones en la ordenaci\u00f3n territorial y en la gesti\u00f3n ambiental. La predicci\u00f3n de distintos escenarios para el Horizonte 2020 supone un reto tem\u00e1tico y metodol\u00f3gico. El presente proyecto supone rebasar el umbral de la investigaci\u00f3n pura hacia la participaci\u00f3n social de agentes y actores locales en la obtenci\u00f3n de escenarios.\r\n\r\n\r\nhttp://geofireg.ugr.es/sigeomod/", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-03-01", "fecha_fin": "2018-10-01", "institucion2": 129, "institucion": 404, "dependencia": 404, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "INVESTIGACION_FRONTERA", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 783, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [312], "participantes": [2045, 1059], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 428, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis espacial de la demanda de le\u00f1a a trav\u00e9s de modelos estad\u00edsticos y sus implicaciones socioambientales y econ\u00f3micas", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-03-15", "fecha_fin": "2019-03-14", "institucion2": 269, "institucion": 4, "dependencia": 557, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "POSDOC DGAPA", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [26], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 429, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis espacial de la demanda de le\u00f1a a trav\u00e9s de modelos estad\u00edsticos y sus impactos socioambientales y econ\u00f3micos", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2017-03-16", "fecha_fin": "2019-03-15", "institucion2": 269, "institucion": 4, "dependencia": 557, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "BECA posdoctoral DGAPA", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [1600], "participantes": [26], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 430, "fields": {"nombre": "Cient\u00edficos Espa\u00f1oles en M\u00e9xico", "descripcion": "", "es_permanente": true, "fecha_inicio": "2017-03-16", "fecha_fin": null, "institucion2": 629, "institucion": 800, "dependencia": 800, "participantes_externos_text": null, "status": "NUEVO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": true, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "SIN_RECURSOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": 800, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [31, 1977], "participantes": [259, 157, 1840, 32, 1978], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 431, "fields": {"nombre": "UNAM-DGECI Proyectos de Cooperaci\u00f3n Sur-Sur Comisi\u00f3n Mixta -Colombia, 2014-2016", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2016-06-30", "institucion2": 462, "institucion": 4, "dependencia": 667, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "2014-2016", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 432, "fields": {"nombre": "Elaboraci\u00f3n de materiales de capacitaci\u00f3n y difusi\u00f3n para la promoci\u00f3n de actividades en la metodolog\u00eda y las herramientas de SIGP y Mapeo Participativo", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 462, "institucion": 4, "dependencia": 667, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "PE307016", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 433, "fields": {"nombre": "An\u00e1lisis hist\u00f3rico de los impactos potenciales del cambio clim\u00e1tico antropog\u00e9nico en dos \u00e1reas agr\u00edcolas de Mexico y Cuba y dise\u00f1o de una propuesta de estrategias alternativas de adaptaci\u00f3n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2019-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "NA", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 434, "fields": {"nombre": "Uso de Cartograf\u00eda Comunitaria y Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Participativos (SIGP) para el desarrollo de una nueva Arqueolog\u00eda del Paisaje en Yocavil (Noroeste argentino)", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-01", "fecha_fin": "2018-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "NA", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 435, "fields": {"nombre": "Inventario del Arbolado P\u00fablico Urbano de la Zona Metropolitana de Guadalajara", "descripcion": "Identificaci\u00f3n de plantas le\u00f1osas en los espacios p\u00fablicos de la Zona Metropolitana de Guadalajara, y an\u00e1lisis de informaci\u00f3n en el contexto de variables socioecon\u00f3micas y ambientales.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2018-11-30", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 667, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 695, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "Mejoramiento de las condiciones de habitabilidad de la ZMG, mitigaci\u00f3n de los efectos de la isla de calor, elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas para el ordenamiento del arbolado p\u00fablico urbano", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 4, "num_alumnos_licenciatura": 25, "responsables": [14], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [3, 8], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 436, "fields": {"nombre": "Entregar un Reporte o Manual de validaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la plataforma web y aplicaciones se\u00f1alado sus fortalezas y debilidades, los riesgos y limitantes, evidenciando al funcionamiento del sistema, VGIMorelia", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-12-20", "fecha_fin": "2015-12-20", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "2015-1", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 437, "fields": {"nombre": "Actividades en Sistemas de lnformaci\u00f3n Ciudadana para Peligros y Riesgos Ambientales. lnvestigaci\u00f3n y Desarrollo de Plataforma Web 2.0", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2016-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "2014-2016-1", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24, 2224], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 438, "fields": {"nombre": "Prevencion de desastres y capacidad de adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico: ciudades y \u00e1reas rurales", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2014-01-01", "fecha_fin": "2017-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "1534", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 439, "fields": {"nombre": "Evaluaci\u00f3n de la adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico en comunidades rurales a trav\u00e9s de su capacidad de respuesta en diferentes contextos geogr\u00e1ficos en el estado de Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2013-01-01", "fecha_fin": "2015-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "A300413", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [24, 2199], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 440, "fields": {"nombre": "Modelos tridimensionales en la ense\u00f1anza de la geograf\u00eda", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2019-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIME", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": "PE309618", "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [19], "participantes": [24], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 442, "fields": {"nombre": "Planeaci\u00f3n comunitaria participativa para el fomento de actividades productivas alternativas en el ejido de Tzurum\u00fataro, Michoac\u00e1n", "descripcion": "", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2016-01-01", "fecha_fin": "2017-12-31", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "CONCLUIDO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "MULTIDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "2016-17", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [282], "participantes": [24], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 443, "fields": {"nombre": "Analisis del patr\u00f3n espacial de la degradaci\u00f3n en selvas y bosques de Mexico con percepcion remota en multiples escalas en el tiempo y espacio", "descripcion": "En este proyecto consideramos la degradaci\u00f3n forestal como una p\u00e9rdida de cobertura en bosque/biomasa a\u00e9rea/carbono con respecto al estado conservado del bosque. Esta definici\u00f3n se justifica por dos razones. Primero, por la necesidad de operar de la manera sencilla para su detecci\u00f3n, mapeo y cuantificaci\u00f3n por medio de los insumos disponibles, mayormente derivados del uso de sensores remotos. Luego, la conservaci\u00f3n de los almacenes de carbono contenidos en bosque temporal, o en la selva es el aspecto central para REDD+. En este proyecto, tomaremos en cuenta tres indicadores: a) superficie de bosque: \u00e1rea degradada de un bosque o una selva espec\u00edfica; b) estado de fragmentaci\u00f3n: \u00e1rea fragmentada medida a trav\u00e9s de im\u00e1genes de sat\u00e9lite; c) biomasa y/o carbono almacenado en unidad de \u00e1rea. \r\n\r\nDebido a que las mediciones precisas de biomasa de bosque y selva son importantes en el contexto de Convenci\u00f3n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico (UNFCCC \u2013 por sus siglas en idioma ingles) el Protocolo de Kioto y en el consenso de Paris, este proyecto pone enfoque a la medici\u00f3n precisa de biomasa y carbono con datos de sensores remotos, incluyen MODIS, Landsat, Sentinel-2, SPOT, ASTER, RapidEye, im\u00e1genes de nuevas adquiridas con drones. Los m\u00e9todos incluyen m\u00e9todo de clasificaci\u00f3n, y de an\u00e1lisis de la trayectoria de cambio a trav\u00e9s de datos de an\u00e1lisis de series de tiempo. Exploraremos las correlaciones entre las mediciones espectrales y texturales con las mediciones tomadas en campo para bosque y selva, de en diferentes estados de degradaci\u00f3n. Esta propuesta se enfocar\u00e1 en el an\u00e1lisis de la degradaci\u00f3n forestal para diferentes tipos de vegetaci\u00f3n. Estudios recientes han evaluado perturbaciones en bosques, pero tomando todo tipo de bosque (bosque temporal y selva baja) como una unidad. En M\u00e9xico, los bosques temporales y las selvas tienen distintas causas de degradaci\u00f3n, manifiestan patrones espaciales diferentes de la degradaci\u00f3n, y afectan de manera distinta a la medici\u00f3n de la biomasa.", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-01-01", "fecha_fin": "2020-12-31", "institucion2": 245, "institucion": 4, "dependencia": 547, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "COLECTIVO", "modalidad": "DISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "CONACYT", "financiamiento_conacyt_clave": "SEP285349", "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 0, "num_alumnos_maestria": 2, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [18], "participantes": [26, 1093, 338, 43, 25, 2178, 20], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 444, "fields": {"nombre": "Generaci\u00f3n de modelos de evaluaci\u00f3n ambiental del perfil del suelo en zonas volc\u00e1nicas y de karst", "descripcion": "En los \u00faltimos a\u00f1os se ha desarrollado una disciplina que en ingl\u00e9s se denomina \u201cDigital soil morphometrics\u201d definida como la aplicaci\u00f3n de t\u00e9cnicas y herramientas para medir cuantitativamente las propiedades del perfil del suelo y extraer informaci\u00f3n sobre su morfolog\u00eda y procesos ed\u00e1ficos (Hartemink and Minasny, 2014.), como por ejemplo: a) an\u00e1lisis del contenido total de diversos elementos mediante FRX con dispositivos m\u00f3viles (Ge & Lai, 2005); b) el color del suelo de forma num\u00e9rica con los sistemas RGB, CIE XYZ, CIE L*C*h, y CIE L*a*b* (Cort\u00e9s et al., 2015); c) el uso de fotograf\u00edas digitales para la identificaci\u00f3n de los fragmentos gruesos, motas, concreciones y otros artefactos (Aydemir & Keskin, 2004; O'Donnell et al., 2011); d) las propiedades magn\u00e9ticas (Susceptibilidad magn\u00e9tica y magnetizaci\u00f3n remanente isotermal de saturaci\u00f3n) para la identificaci\u00f3n de procesos pedogen\u00e9ticos (Bautista et al., 2017); e) los radares como el \u201cground penetration radar\u201d o GPR para la identificaci\u00f3n de horizontes y artefactos (Comas et al., 2017); entre otros. \r\nUna mejor y m\u00e1s detallada descripci\u00f3n del perfil en la cual se incluya informaci\u00f3n cuantitativa y precisa sobre las propiedades b\u00e1sicas del perfil permitir\u00e1 la elaboraci\u00f3n de mejores modelos de evaluaci\u00f3n de las funciones ambientales de los suelos. Particularmente se requiere medir con precisi\u00f3n la densidad aparente, el espesor de los horizontes, el porcentaje de fragmentos gruesos (pedregosidad) ya que con estas propiedades de los suelos se transforman las unidades de concentraci\u00f3n de la materia org\u00e1nica, CIC, Nitr\u00f3geno, f\u00f3sforo, entre otras a unidades de peso por unidad de \u00e1rea. \r\nSe sabe que la definici\u00f3n de los horizontes del suelo no siempre es clara y abrupta lo cual dificulta medir con precisi\u00f3n el espesor del horizonte por lo que en algunos casos el uso de fotograf\u00eda digital podr\u00eda ayudar a mejorar su definici\u00f3n. La densidad aparente es una propiedad del suelo que a menudo no se mide y que para estimarla ya sea mediante la consistencia o la estructura se hace necesario calibrar los m\u00e9todos. La estimaci\u00f3n visual del porcentaje de fragmentos gruesos (pedregosidad) depende del experto por lo que se requiere el uso de fotograf\u00eda digital y software para lograr una cuantificaci\u00f3n en lugar de una estimaci\u00f3n. \r\nOtras propiedades medidas en campo con muestreos sistem\u00e1ticos y t\u00e9cnicas de interpolaci\u00f3n permitir\u00e1n la elaboraci\u00f3n de mapas del perfil mediante los cuales sea posible identificar detalladamente y cuantificar la intensidad de los procesos pedogen\u00e9ticos. Tambi\u00e9n se podr\u00edan identificar relaciones entre las propiedades del suelo com\u00fanmente medidas y otras que a menudo no se miden, como las que se encuentran en el manual de descripci\u00f3n del perfil de suelo de la FAO (2008) pero que no aplican para Andosoles, Cambisoles y Leptosoles tan comunes en M\u00e9xico. \r\nPor otro lado, existen modelos de evaluaci\u00f3n de las propiedades del perfil de suelo entre los que destacan los de la llamada evaluaci\u00f3n edafoecol\u00f3gica publicada por Siebe et al., 1996; Lehmann et al., 2008; Lehmann & Stahr, 2010; Gallegos et al, 2014; Gallegos et al., 2015; entre otros y los modelos cl\u00e1sicos de evaluaci\u00f3n de tierras que consideran el suelo como los modelos utilizados/creados por  De la Rosa, 2004; P\u00e9rez et al., 2013; Aguilar et al., 2011; Bautista et al., 2015; Mu\u00f1oz-Rojas et al., 2015. Varios de estos modelos de evaluaci\u00f3n fueron desarrollados para suelos de otros pa\u00edses (EEUU, Alemania, Espa\u00f1a, etc.) y muy pocos para M\u00e9xico (Aguilar et al., 2011; Bautista et al, 2015). Por esta raz\u00f3n se hace necesario evaluar esos modelos considerando las particularidades de los suelos del pa\u00eds, tanto los de la zona volc\u00e1nica (centro del pa\u00eds) como los de los suelos de zonas de karst (sur del pa\u00eds).\r\n\r\nCONTRIBUCI\u00d3N DEL PROYECTO\r\nLos principales productos del proyecto ser\u00e1n:\r\n1.\tUn manual de descripci\u00f3n de perfiles considerando el uso de las nuevas tecnolog\u00edas\r\n2.\tSeis art\u00edculos cient\u00edficos sobre modelos de evaluaci\u00f3n de las funciones de los suelos en Andosoles, Cambisoles, Luvisoles, Stagnosoles, Vertisoles y Leptosoles\r\n3.\tUna tesis de doctorado\r\n4.\tUna tesis de maestr\u00eda  \r\n\r\nHIP\u00d3TESIS\r\nLos suelos de la zona volc\u00e1nica del centro del pa\u00eds y los suelos de la zona k\u00e1rstica del sureste del pa\u00eds presentan particularidades por las cuales las modelos de la evaluaci\u00f3n edafoecol\u00f3gica y los modelos de las funciones ambientales de los suelos podr\u00edan ser mejorados considerablemente.\r\n\r\n\r\nOBJETIVOS\r\nGeneraci\u00f3n de modelos predictivos de propiedades del suelo utilizando las propiedades rutinarias, as\u00ed como la generaci\u00f3n de modelos de evaluaci\u00f3n de las funciones ambientales del suelo en zonas volc\u00e1nicas y de karst", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2018-06-01", "fecha_fin": null, "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 547, "participantes_externos_text": null, "status": "EN_PROCESO", "clasificacion": "BASICO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "INTERDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "PAPIIT", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": "IN209218", "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 1, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.proyectoinvestigacion", "pk": 445, "fields": {"nombre": "Estudio para la delimitaci\u00f3n de zonas agroecol\u00f3gicas para caf\u00e9", "descripcion": "La Coordinaci\u00f3n de Planeaci\u00f3n para el Uso de la Biodiversidad en CONABIO ha implementado un sistema de inferencia especial, as\u00ed como otras metodolog\u00edas para generar la cartograf\u00eda digital de suelos de M\u00e9xico, como un elemento de gesti\u00f3n fundamental para el mejor uso de los recursos naturales en sistemas productivos y naturales. El objetivo general es producir continuos de par\u00e1metros de los suelos que son fundamentales para la toma de decisiones como son profundidad, pH, textura, materia org\u00e1nica, capacidad de intercambio cati\u00f3nico, entre otros. \r\nEn el caso de Oaxaca la CONABIO tiene inter\u00e9s en generar productos \u00fatiles para los productores en diversos formatos y resoluciones. El proyecto SPSB colabora con diversas organizaciones de productores de caf\u00e9 que pueden colaborar en el estudio y beneficiarse de \u00e9l. Tambi\u00e9n se considera la posibilidad de dialogar con el sistema producto estatal de caf\u00e9 ya que la perspectiva panor\u00e1mica del estudio puede contribuir a la planeaci\u00f3n de la cafeticultura en el Estado de Oaxaca. \r\nEn este contexto es que la experiencia y capacidades cient\u00edficas del Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental -CIGA- de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico -UNAM- son un recurso estrat\u00e9gico para generar productos de cartograf\u00eda digital espec\u00edficos para un cultivo, el caf\u00e9 ar\u00e1biga, y para regiones espec\u00edficas, el Estado de Oaxaca. Por tanto, se propone integrar cartograf\u00eda digital de las zonas agroecol\u00f3gicas para el cultivo del caf\u00e9 del estado de Oaxaca utilizando metodolog\u00edas de la FAO y con base en cartograf\u00eda tem\u00e1tica espec\u00edfica de paisajes geomorfol\u00f3gicos, agroclimatolog\u00eda y geopedolog\u00eda. \r\nEl objetivo general fue la elaboraci\u00f3n del mapa de las zonas agroecol\u00f3gicas para el cultivo del caf\u00e9 del estado de Oaxaca utilizando la metodolog\u00eda de la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Alimentaci\u00f3n (FAO, 1996).", "es_permanente": false, "fecha_inicio": "2019-02-11", "fecha_fin": "2019-06-28", "institucion2": 1, "institucion": 4, "dependencia": 4, "participantes_externos_text": null, "status": "NUEVO", "clasificacion": "APLICADO", "organizacion": "INDIVIDUAL", "modalidad": "TRANSDISCIPLINARIO", "tematica_genero": false, "otro_problema_nacional_conacyt": "", "tipo_financiamiento": "EXTRAORDINARIOS", "financiamiento_conacyt_clave": null, "financiamiento_conacyt_convocatoria": null, "financiamiento_papiit": null, "financiamiento_papime": null, "financiamiento_extraordinario2": 69, "financiamiento_sin_recurso_ciga2": null, "financiamiento_extraordinario": null, "financiamiento_sin_recurso_ciga": null, "impacto_social_text": "", "num_alumnos_doctorado": 1, "num_alumnos_maestria": 0, "num_alumnos_licenciatura": 0, "responsables": [30], "participantes": [], "problemas_nacionales_conacyt": [], "objetivos2030": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 1, "fields": {"titulo": "Charcoal contribution to wealth accumulation at different scales of production among the rural population of Mutomo District in Kenya.", "revista": 51, "volumen": "33", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.379", "url": "http://dx.doi.org/10.1016/j.esd.2016.05.002", "pagina_inicio": 167, "pagina_fin": 175, "id_doi": "10.1016/j.esd.2016.05.002", "proyecto": null, "autores": [26, 1859, 1856, 1857, 1858], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 2, "fields": {"titulo": "Spatiotemporal modeling of fuelwood environmental impacts: towards improved accounting for non-renewable biomass", "revista": 1, "volumen": "82", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 241, "pagina_fin": 254, "id_doi": "10.1016/j.envsoft.2016.04.023", "proyecto": null, "autores": [26, 148, 25, 20, 274], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 3, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis de la producci\u00f3n de carb\u00f3n vegetal en la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico: implicaciones para una producci\u00f3n sustentable", "revista": 86, "volumen": "6", "numero": "2", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 127, "pagina_fin": 138, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [26, 207, 274], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 4, "fields": {"titulo": "Sustainable bioenergy options for Mexico: GHG mitigation and costs", "revista": 129, "volumen": "43", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 545, "pagina_fin": 552, "id_doi": "10.1016/j.rser.2014.11.062", "proyecto": null, "autores": [26, 20, 274], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 5, "fields": {"titulo": "The carbon footprint of traditional woodfuels", "revista": 109, "volumen": "5", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 266, "pagina_fin": 272, "id_doi": "10.1038/nclimate2491", "proyecto": null, "autores": [26, 274, 148], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 6, "fields": {"titulo": "Environmental Burden of Traditional Bioenergy Use", "revista": 14, "volumen": "40", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 121, "pagina_fin": 150, "id_doi": "10.1146/annurev-environ-102014-021318", "proyecto": null, "autores": [26, 274, 148], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 9, "fields": {"titulo": "Componentes del paisaje como predictores de cubiertas de vegetaci\u00f3n: estudio de caso del estado de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 85, "volumen": "90", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 75, "pagina_fin": 88, "id_doi": "dx.doi.org/10.14350", "proyecto": null, "autores": [183], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 10, "fields": {"titulo": "Elementos del paisaje como predictores de tipos de cubiertas de vegetaci\u00f3n", "revista": 85, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2015-01-01", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.14350/rig.46688", "proyecto": null, "autores": [183, 39], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 11, "fields": {"titulo": "Bioclimatic mapping as a new method to assess effects of climatic change", "revista": 50, "volumen": "6", "numero": "1", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 12, "id_doi": "10.1890/ES14-00138.1", "proyecto": null, "autores": [183, 39, 175], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 13, "fields": {"titulo": "Implementaci\u00f3n del \u00edndice de Condici\u00f3n Forestal (ICF) como un insumo para el dise\u00f1o de pol\u00edticas p\u00fablicas de corte forestal en M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "92", "numero": "1", "fecha": "2017-06-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-06-20", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.380", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 13, "id_doi": "10.14350/rig.53915", "proyecto": null, "autores": [331, 39, 63, 29, 183], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 14, "fields": {"titulo": "Habitar una regi\u00f3n. Espacialidad arquitect\u00f3nica y construcci\u00f3n de paisajes en Andalhuala, valle de Yocavil (Catamarca, Argentina)", "revista": 305, "volumen": "22", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://revistascientificas.filo.uba.ar/index.php/Arqueologia/issue/view/229/showToc", "pagina_inicio": 433, "pagina_fin": 435, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [40], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 15, "fields": {"titulo": "Paisajes agroalfareros del primer y segundo milenio DC en la Mesada de Andalhuala Banda (Yocavil, Noroeste argentino)", "revista": 161, "volumen": "36", "numero": "2", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 161, "pagina_fin": 184, "id_doi": "http://www.instituteofandeanstudies.org/publications.html", "proyecto": null, "autores": [40], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 16, "fields": {"titulo": "Don Mateo-El Cerro, a Newly Rediscovered Late Period Settlement in Yocavil (Catamarca, Argentina)", "revista": 13, "volumen": "12", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [40], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 17, "fields": {"titulo": "El arte rupestre como geosigno del paisaje (valle de Yocavil, Catamarca, Argentina)", "revista": 33, "volumen": "16", "numero": "2", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 55, "pagina_fin": 74, "id_doi": "http://www.comechingonia.com/", "proyecto": null, "autores": [40], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 18, "fields": {"titulo": "Somos en el mundo: seres, materialidad y paisajes", "revista": 98, "volumen": "8", "numero": "0", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 10, "pagina_fin": 31, "id_doi": "http://lazaranda.wix.com/lazarandadeideas", "proyecto": null, "autores": [40], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 19, "fields": {"titulo": "Arquitectura y paisajes en la localidad arqueol\u00f3gica de Andalhuala (valle de Yocavil, Catamarca)", "revista": 140, "volumen": "3", "numero": "0", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 33, "pagina_fin": 48, "id_doi": "http://revistas.unc.edu.ar/index.php/antropologia", "proyecto": null, "autores": [40], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 20, "fields": {"titulo": "Gran Gruta Grabada de Chiquim\u00ed. Noticia acerca de su hallazgo y redescubrimiento, 100 a\u00f1os despu\u00e9s", "revista": 23, "volumen": "16", "numero": "1", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 23, "pagina_fin": 46, "id_doi": "http://www.precolombino.cl/biblioteca/boletin-del-museo/", "proyecto": null, "autores": [40, 124], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 21, "fields": {"titulo": "Soria 3. Nuevas evidencias de la ocupaci\u00f3n aldeana temprana en Yocavil, Noroeste argentino", "revista": 141, "volumen": "0", "numero": "46", "fecha": "2016-12-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-12-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://revistas.ucm.es/index.php/REAA/article/view/58295", "pagina_inicio": 219, "pagina_fin": 239, "id_doi": "http://revistas.ucm.es/index.php/REAA", "proyecto": null, "autores": [40, 333, 184], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 22, "fields": {"titulo": "Repensando una \u00e9poca. Aproximaci\u00f3n semi\u00f3tica a los estilos alfareros de inicios del per\u00edodo Tard\u00edo en Yocavil por medio del caso Lorohuasi", "revista": 23, "volumen": "20", "numero": "2", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 23, "pagina_fin": 55, "id_doi": "http://boletinmuseoprecolombino.cl/wp/wp-content/uploads/2016/01/02-PALAMARCZUK-PRECOLOMBINO-202.pdf", "proyecto": null, "autores": [40, 184], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 23, "fields": {"titulo": "Ollas como urnas, casas como tumbas: reflexiones en torno a las pr\u00e1cticas de entierro de ni\u00f1os en tiempos tempranos (Andalhuala Banda, sur de Yocavil)", "revista": 33, "volumen": "21", "numero": "1", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.scielo.org.ar/scielo.php?script=sci_abstract&pid=S1851-00272017000100003", "pagina_inicio": 39, "pagina_fin": 70, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [40, 184, 333], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 24, "fields": {"titulo": "Un hallazgo funerario en Shiquimil, Provincia de Catamarca. Bioarqueolog\u00eda y estilos alfareros de inicios del per\u00edodo Tard\u00edo en Yocavil", "revista": 16, "volumen": "18", "numero": "0", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 11, "pagina_fin": 37, "id_doi": "http://revistascientificas.filo.uba.ar/index.php/Arqueologia/about/submissions#onlineSubmissions", "proyecto": null, "autores": [40, 184, 125], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 25, "fields": {"titulo": "La alfarer\u00eda de inicios del segundo milenio en Yocavil. El problema ?San Jos\u00e9? y las tipolog\u00edas cer\u00e1micas", "revista": 16, "volumen": "20", "numero": "Dossier", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 107, "pagina_fin": 134, "id_doi": "https://sites.google.com/site/revistaarqueologia/", "proyecto": null, "autores": [40, 125, 184], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 26, "fields": {"titulo": "Consumo de energ\u00eda en el manejo de huertas de aguacate en  Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 135, "volumen": "21", "numero": "1", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 5, "pagina_fin": 20, "id_doi": "10.5154/r.rchsh.2014.01.002 ", "proyecto": null, "autores": [28, 106], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 27, "fields": {"titulo": "Patrones espacio-temporales en la condici\u00f3n microbiol\u00f3gica del agua de fuentes comunitarias y amenazas a la salud familiar en cuencas estacionales del Bajo Balsas (M\u00e9xico)", "revista": 143, "volumen": "33", "numero": "2", "fecha": "2017-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 199, "pagina_fin": 211, "id_doi": "10.20937/RICA.2017.33.02.02", "proyecto": null, "autores": [28, 67, 35, 194], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 28, "fields": {"titulo": "Productive identities and community conditions for rural tourism in Mexican tropical drylands", "revista": 158, "volumen": "17", "numero": "4", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 561, "pagina_fin": 585, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.1080/14616688.2015.1043576", "proyecto": null, "autores": [28, 208], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 29, "fields": {"titulo": "Ecotechnologies for the sustainable management of tropical forest diversity", "revista": 108, "volumen": "33", "numero": "1", "fecha": "1997-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1997-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 2, "pagina_fin": 17, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 30, "fields": {"titulo": "Determinaci\u00f3n de zonas prioritarias para la eco-rehabilitaci\u00f3n de la cuenca Lerma-Chapala, M\u00e9xico", "revista": 62, "volumen": "0", "numero": "71", "fecha": "2004-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2004-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 79, "pagina_fin": 92, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 31, "fields": {"titulo": "Biophysical landscapes of a coastal area of Michoac\u00e1n state in Mexico", "revista": 95, "volumen": "0", "numero": "6", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 42, "pagina_fin": 47, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 32, "fields": {"titulo": "La din\u00e1mica ambiental de la cuenca Lerma-Chapala, M\u00e9xico", "revista": 62, "volumen": "0", "numero": "71", "fecha": "2004-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2004-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 23, "pagina_fin": 77, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 33, "fields": {"titulo": "Vegetaci\u00f3n original y actual de un sector de las playas del Este de Ciudad de La Habana, Cuba", "revista": 58, "volumen": "0", "numero": "36", "fecha": "1993-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1993-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 429, "pagina_fin": 437, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 34, "fields": {"titulo": "Zonificaci\u00f3n funcional ecotur\u00edstica de la zona costera de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico a escala 1:250 000", "revista": 142, "volumen": "0", "numero": "N\u00famero Especial EGAL 2011", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 156], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 35, "fields": {"titulo": "The contribution of physical geography to environmental public policy in M\u00e9xico", "revista": 150, "volumen": "0", "numero": "31", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 215, "pagina_fin": 223, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 36, "fields": {"titulo": "La Geograf\u00eda F\u00edsica y el Ordenamiento Ecol\u00f3gico del Territorio. Experiencias en M\u00e9xico", "revista": 62, "volumen": "0", "numero": "76", "fecha": "2005-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 23, "pagina_fin": 34, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 37, "fields": {"titulo": "Relationship between landscape heterogeneity and plant species richness in the Mexican Pacific coast", "revista": 15, "volumen": "0", "numero": "40", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 171, "pagina_fin": 178, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 29, 266], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 38, "fields": {"titulo": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de los manglares de la laguna de La Mancha, Veracruz, M\u00e9xico", "revista": 77, "volumen": "31", "numero": "3", "fecha": "2006-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2006-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 211, "pagina_fin": 219, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 307, 306, 197], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 39, "fields": {"titulo": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de la cuenca Lerma-Chapala, M\u00e9xico", "revista": 62, "volumen": "0", "numero": "71", "fecha": "2004-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2004-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 11, "pagina_fin": 22, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 233], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 40, "fields": {"titulo": "Aplicaci\u00f3n de los paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos en un sector de la cordillera Ib\u00e9rica: La cuenca del r\u00edo Mart\u00edn (Arag\u00f3n, Espa\u00f1a)", "revista": 174, "volumen": "40", "numero": "6", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 381, "pagina_fin": 389, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [21, 157, 17, 95], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 41, "fields": {"titulo": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de Cayo Guillermo, Ciego de \u00c1vila, Cuba", "revista": 139, "volumen": "0", "numero": "20", "fecha": "1999-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1999-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 159, "pagina_fin": 166, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 178, 357], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 42, "fields": {"titulo": "Heterogeneidad del paisaje y riqueza de flora: Su relaci\u00f3n en el archipi\u00e9lago de Camag\u00fcey, Cuba", "revista": 77, "volumen": "29", "numero": "3", "fecha": "2004-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2004-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 138, "pagina_fin": 144, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 304, 305, 306, 173], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 44, "fields": {"titulo": "An interdisciplinary approach to depict landscape change drivers: A case study of the Ticuiz agrarian community in Michoacan, Mexico", "revista": 15, "volumen": "0", "numero": "32", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 409, "pagina_fin": 419, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 123, 39, 29, 20, 111], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 45, "fields": {"titulo": "Rural people?s knowledge and perception of landscape: A case study from the Mexican Pacific coast", "revista": 152, "volumen": "0", "numero": "25", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 759, "pagina_fin": 774, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 123, 29, 39, 111], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 46, "fields": {"titulo": "Defining environmental management units based upon integrated landscape principles at the Pacific coast in Mexico", "revista": 77, "volumen": "35", "numero": "1", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 33, "pagina_fin": 40, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 123, 29, 39, 111], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 47, "fields": {"titulo": "Potential Species Distribution and Richness of Ixodidae Ticks Associated with Wild Vertebrates from Michoac\u00e1n, Mexico", "revista": 93, "volumen": "0", "numero": "6", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 467, "pagina_fin": 477, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.4236/jgis.2014.65040", "proyecto": null, "autores": [21, 308, 15], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 48, "fields": {"titulo": "Relaci\u00f3n entre la heterogeneidad del paisaje y la riqueza de especies de flora en cuencas costeras del estado de Veracruz, M\u00e9xico", "revista": 85, "volumen": "0", "numero": "52", "fecha": "2003-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2003-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 31, "pagina_fin": 51, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [21, 305, 304, 306, 173], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 49, "fields": {"titulo": "Spatial fix and metabolic rift as conceptual tools in land-change science", "revista": 25, "volumen": "26", "numero": "4", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 198, "pagina_fin": 214, "id_doi": "DOI: 10.1080/10455752.2015.1104706", "proyecto": null, "autores": [33, 22, 43], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 50, "fields": {"titulo": "Narrativas sobre el lugar. Habitar una vivienda de inter\u00e9s social en la periferia urbana", "revista": 144, "volumen": "30", "numero": "84", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 59, "pagina_fin": 72, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [33, 27], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 51, "fields": {"titulo": "Procesos participativos intramunicipales como pasos hacia la  gobernanza local en territorios periurbanos. La experiencia en el municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 94, "volumen": "14", "numero": "2", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 129, "pagina_fin": 157, "id_doi": "DOI: 10.1353/lag.2015.0027", "proyecto": null, "autores": [33, 10, 36], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 52, "fields": {"titulo": "Acceso al suelo ejidal en la periferia urbana mexicana: An\u00e1lisis desde el Capital Social", "revista": 48, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [36, 257, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 53, "fields": {"titulo": "How social capital enables/restricts the  livelihoods of poor peri-urban farmers in Mexico", "revista": 42, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [33, 36], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 54, "fields": {"titulo": "Peri-urban local governance? Intra-government relationships and social capital in a peripheral municipality of Michoac\u00e1n, Mexico", "revista": 122, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": "0", "proyecto": null, "autores": [33, 36, 10], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 55, "fields": {"titulo": "A detailed paleomagnetic and rock-magnetic investigation of the Matuyama-Brunhes geomagnetic reversal recorded in the tephra-paleosol sequence of Tlaxcala (Central Mexico)", "revista": 61, "volumen": "3", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 24, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.3389/feart.2015.00011", "proyecto": null, "autores": [5, 299, 177, 127, 292, 120, 248, 234, 200, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 56, "fields": {"titulo": "Mineral magnetic properties of an alluvial paleosol sequence in the Maya Lowlands: Late Pleistocene-Holocene paleoclimatic implications", "revista": 124, "volumen": "418", "numero": "0", "fecha": "2016-10-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-10-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.199", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1040618216000070", "pagina_inicio": 10, "pagina_fin": 21, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.quaint.2015.09.094", "proyecto": null, "autores": [5, 160, 301, 177, 234], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 57, "fields": {"titulo": "Volcaniclastic reworked sediments in the Usumacinta River, Mexico: the serendipitous source of volcanic glass for Maya ceramics", "revista": 64, "volumen": "32", "numero": "3", "fecha": "2017-01-22", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-22", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.453", "url": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/gea.21610", "pagina_inicio": 382, "pagina_fin": 399, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [5, 119, 301, 292, 339, 213], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 58, "fields": {"titulo": "MULTI-METHODOLOGICAL STUDIES ON THE LARGE EL CAPUL\u00cdN LANDSLIDE IN THE STATE OF VERACRUZ (MEXICO)", "revista": 160, "volumen": "0", "numero": "4", "fecha": "2017-05-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-05-20", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-319-53483-1_20", "pagina_inicio": 173, "pagina_fin": 181, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [5, 350, 235, 291, 118, 340], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 59, "fields": {"titulo": "Influences of horizontal and vertical aspects of land cover and their interactions with regional factors on patterns of avian species-richness", "revista": 32, "volumen": "3", "numero": "1", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "46.000", "url": "http://doi.org/10.1080/23311843.2017.1296604", "pagina_inicio": 1296604, "pagina_fin": 1296604, "id_doi": "10.1080/23311843.2017.1296604", "proyecto": null, "autores": [22, 117], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 60, "fields": {"titulo": "Visibility analysis and landscape evaluation in Martin River Cultural Park (Aragon, Spain) integrating biophysical and visual units", "revista": 95, "volumen": "13", "numero": "2", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": "24.000", "url": "http://doi.org/10.1080/17445647.2017.1319881", "pagina_inicio": 415, "pagina_fin": 424, "id_doi": "10.1080/17445647.2017.1319881", "proyecto": null, "autores": [22, 157, 95], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 61, "fields": {"titulo": "Small Drones for Community-Based Forest Monitoring: An Assessment of Their Feasibility and Potential in Tropical Areas", "revista": 60, "volumen": "5", "numero": "6", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1481, "pagina_fin": 1507, "id_doi": "10.3390/f5061481", "proyecto": null, "autores": [22, 43, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 62, "fields": {"titulo": "Recuento nacional de los conflictos mineros territoriales en M\u00e9xico", "revista": 105, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 2, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [27], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 63, "fields": {"titulo": "A. Brigitte Nellie Luisa Boehm Shchoendube (1938-2005)", "revista": 79, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2016-01-01", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 1, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [27, 285], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 64, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n ambiental a partir del aumento magn\u00e9tico en polvos urbanos - Caso de estudio para la ciudad de Mexicali, M\u00e9xico", "revista": 146, "volumen": "32", "numero": "3", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 501, "pagina_fin": 513, "id_doi": "http://satori.geociencias.unam.mx/32-3/(09)SanchezDuque.pdf", "proyecto": null, "autores": [30, 334, 177, 133, 275, 302, 231], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 65, "fields": {"titulo": "Soil & Environment as a tool for soil environmental functions evaluation", "revista": 121, "volumen": "2", "numero": "3", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 195, "pagina_fin": 200, "id_doi": "10.15827/0236-235X.114.195-200", "proyecto": null, "autores": [30, 162, 142], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 66, "fields": {"titulo": "El color del polvo urbano como indicador de contaminaci\u00f3n por elementos potencialmente t\u00f3xicos: El caso de Ensenada, Baja California", "revista": 134, "volumen": "21", "numero": "3", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 255, "pagina_fin": 266, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 177], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 67, "fields": {"titulo": "Propiedades magn\u00e9ticas y color de polvos urbanos como indicadores proxy de contaminaci\u00f3n por metales pesados", "revista": 103, "volumen": "3", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 177, 140, 133, 232], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 68, "fields": {"titulo": "The App SOC + a tool to estimate or/and calculate organic carbon in the soil profile", "revista": 88, "volumen": "14", "numero": "2", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 135, "pagina_fin": 139, "id_doi": "doi.org/10.1016/j.jart.2016.03.002", "proyecto": null, "autores": [30, 169, 162], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 70, "fields": {"titulo": "Paisajes geomorfol\u00f3gicos: base para el levantamiento de suelos en Tabasco, M\u00e9xico", "revista": 49, "volumen": "3", "numero": "8", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 161, "pagina_fin": 171, "id_doi": "358645282002", "proyecto": null, "autores": [30, 352, 204, 252, 170], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 71, "fields": {"titulo": "Further evidence for magnetic susceptability as a proxy for the evaluation of heavy metals in mining waste: case study of Thalpujahua and El Oro mining districts", "revista": 52, "volumen": "75", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 309, "pagina_fin": 318, "id_doi": "10.1007/s12665-015-5187-8", "proyecto": null, "autores": [30, 232, 177], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 72, "fields": {"titulo": "Diagn\u00f3stico agroecol\u00f3gico de la microcuenca periurbana R\u00edo Platanitos, Guatemala", "revista": 154, "volumen": "28", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 169, "pagina_fin": 178, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 14], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 73, "fields": {"titulo": "Actualizaci\u00f3n del mapa de suelos de Yucat\u00e1n utilizando un enfoque geomorfopedol\u00f3gico y WRB", "revista": 49, "volumen": "2", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 303, "pagina_fin": 3015, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 158, 199, 36], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 74, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis espacial de susceptibilidad magn\u00e9tica en la zona metropolitana de la ciudad de Guadalajara", "revista": 103, "volumen": "3", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 133, 177, 232], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 75, "fields": {"titulo": "Estudio de propiedades magn\u00e9ticas en ri\u00f1on e h\u00edgado de Mus musculus para la detecci\u00f3n de elementos t\u00f3xicos", "revista": 103, "volumen": "6", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 133, 140, 177, 232], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 76, "fields": {"titulo": "Identificaci\u00f3n de zonas presumiblemente contaminadas por elementos t\u00f3xicos por t\u00e9cnicas no convencionales en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n", "revista": 103, "volumen": "6", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 5, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 133, 140, 99, 177, 232], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 77, "fields": {"titulo": "Caracterizaci\u00f3n magn\u00e9tica del polvo urbano de calles y plantas por uso de suelo en la Zona Metropolitana del Valle de M\u00e9xico", "revista": 103, "volumen": "3", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 133, 140, 99, 177, 232, 299], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 78, "fields": {"titulo": "Estudio magn\u00e9tico y geoqu\u00edmico de lodos lixiviados de sitios de disposici\u00f3n final de residuos urbanos", "revista": 103, "volumen": "6", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 5, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 133, 140, 99, 177, 232, 299], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 79, "fields": {"titulo": "El potencial del magnetismo en la clasificaci\u00f3n de suelos: una revisi\u00f3n", "revista": 21, "volumen": "66", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 123, "pagina_fin": 134, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 133, 94, 177], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 80, "fields": {"titulo": "Concentration of toxic elements in topsoils of Metropolitan area of Mexico City: A spatial analysis using Ordinary Kriging and Indicator Kriging", "revista": 143, "volumen": "31", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 42, "pagina_fin": 62, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [30, 199, 133, 140, 177], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 81, "fields": {"titulo": "Entre la utop\u00eda y la distop\u00eda. La construcci\u00f3n social de la experiencia de la ciudad en un espacio excluido de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n", "revista": 147, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [45], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 82, "fields": {"titulo": "Informaci\u00f3n geogr\u00e1fica voluntaria (IGV), estado del arte en Latinoam\u00e9rica", "revista": 132, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [45, 192], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 83, "fields": {"titulo": "The networked agency of flash flood?s materiality and its socioenvironmental processes, exhibit power performances and inequalities", "revista": 66, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2015-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [45, 297], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 84, "fields": {"titulo": "Politics of material agency in vulnerable places", "revista": 149, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [45, 297], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 85, "fields": {"titulo": "Chronic institutional failure and enhanced vulnerability to flash-floods in the Cuenca Altadel R\u00edo Lerma, Mexico", "revista": 43, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": "10.1111/disa.12134", "proyecto": null, "autores": [45, 297, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 87, "fields": {"titulo": "Sex Ratio and Sex-Specific Latitudinal Variation in Floral Characteristics of Gynodioecious Kallstroemia grandiflora (Zygophyllaceae) in Mexico", "revista": 20, "volumen": "43", "numero": "3", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 317, "pagina_fin": 323, "id_doi": "10.1111/j.1744-7429.2010.00692.x.", "proyecto": null, "autores": [19], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 88, "fields": {"titulo": "Si no comemos tortilla, no vivimos: women, climate change, and food security in central Mexico", "revista": 5, "volumen": "31", "numero": "4", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 607, "pagina_fin": 620, "id_doi": "10.1007/s10460-014-9503-9", "proyecto": null, "autores": [19], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 89, "fields": {"titulo": "Health impacts from power plant emissions in Mexico", "revista": 18, "volumen": "39", "numero": "7", "fecha": "2005-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1199, "pagina_fin": 1209, "id_doi": "10.1016/j.atmosenv.2004.10.035", "proyecto": null, "autores": [19], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 90, "fields": {"titulo": "Energy consumption in the management of avocado orchards in Michoac\u00e1n, Mexico", "revista": 135, "volumen": "21", "numero": "1", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 5, "pagina_fin": 20, "id_doi": "10.5154/r.rchsh. 2014.01.002", "proyecto": null, "autores": [19, 106, 28], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 92, "fields": {"titulo": "Land use and cover change scenarios in the Mesoamerican Biological Corridor-Chiapas, M\u00e9xico", "revista": 24, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 2, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [19, 265, 227], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 93, "fields": {"titulo": "Supporting environmental and Natural Resources Management. The National Institute of Ecology of Mexico", "revista": 71, "volumen": "18", "numero": "4", "fecha": "2004-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2004-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 69, "pagina_fin": 71, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [19, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 94, "fields": {"titulo": "Distribuci\u00f3n geogr\u00e1fica y ecol\u00f3gica de Ipomoea (Convolvulaceae) en el estado de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 145, "volumen": "83", "numero": "0", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 731, "pagina_fin": 741, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [19, 100], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 95, "fields": {"titulo": "Assessing Modifiable Areal Unit Problem (MAUP) Effects in the Analysis of Deforestaion Drivers Using Local Models", "revista": 120, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1313, "pagina_fin": 1318, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [19, 25, 261, 107, 130, 155], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 96, "fields": {"titulo": "Deforestation and land tenure in Mexico: A response to Bonilla-Moheno et al", "revista": 100, "volumen": "39", "numero": "0", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 390, "pagina_fin": 396, "id_doi": "10.1016/j.landusepol.2013.11.013", "proyecto": null, "autores": [19, 20, 25, 29, 18], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 97, "fields": {"titulo": "Absence of detectable transgenes in local landraces of maize in Oaxaca, Mexico (2003?2004)", "revista": 119, "volumen": "102", "numero": "35", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 12338, "pagina_fin": 12343, "id_doi": "10.1073/pnas.0503356102", "proyecto": null, "autores": [19, 249], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 98, "fields": {"titulo": "An Accuracy Index with Positional and Thematic Fuzzy Bounds for Land-use/Land-cover Maps", "revista": 112, "volumen": "75", "numero": "7", "fecha": "2009-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 789, "pagina_fin": 805, "id_doi": "10.14358/PERS.75.7.789", "proyecto": null, "autores": [19, 138, 25], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 99, "fields": {"titulo": "Remoteness and remote places. A geographic perspective", "revista": 66, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 100, "fields": {"titulo": "General principles behind traditional environmental knowledge: the local dimension in land management", "revista": 156, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": "DOI: 10.1111/geoj.12147", "proyecto": null, "autores": [29, 351], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 101, "fields": {"titulo": "Ordenamiento Ecol\u00f3gico Marino en el Pac\u00edfico Norte mexicano: propuesta metodol\u00f3gica", "revista": 75, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2015-01-01", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [29, 193, 97, 172, 272, 161, 282], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 102, "fields": {"titulo": "Vulnerable and invisible: impact of hurricane activity on a peasant population in a mountainous region on the Mexican Pacific coast", "revista": 94, "volumen": "14", "numero": "2", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 159, "pagina_fin": 179, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [29, 294], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 103, "fields": {"titulo": "Conocimiento tradicional del paisaje en una comunidad ind\u00edgena: caso de estudio en la regi\u00f3n pur\u00e9pecha, occidente de M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "89", "numero": "1", "fecha": "2016-02-09", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-02-09", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 41, "pagina_fin": 57, "id_doi": "dx.doi.org/10.14350/rig.45590 ISI", "proyecto": null, "autores": [29, 258], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 104, "fields": {"titulo": "Regional Landscape Change in Fishing Communities of the Mexican North Pacific", "revista": 101, "volumen": "40", "numero": "7", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 855, "pagina_fin": 874, "id_doi": "10.1080/01426397.2015.1031095", "proyecto": null, "autores": [29, 356, 358, 145, 241], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 105, "fields": {"titulo": "Pensamiento geogr\u00e1fico en Am\u00e9rica Latina: retrospectiva y balances generales", "revista": 85, "volumen": "0", "numero": "90", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2016-01-01", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [29, 11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 106, "fields": {"titulo": "Metales pesados en suelos urbanos de Morelia, Michoac\u00e1n: influencia de los usos de suelo y tipos de viabilidad", "revista": 29, "volumen": "65", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 120, "pagina_fin": 138, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [12, 140, 99, 30, 177, 133, 232], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 107, "fields": {"titulo": "Impacts of Bokashi on survival and growth rates of Pinus pseudostrobus in community reforestation projects", "revista": 90, "volumen": "150", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 48, "pagina_fin": 56, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [201, 42, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": [12]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 108, "fields": {"titulo": "Three approaches to the assessment of spatio-temporal distribution of the water balance: the case of the Cuitzeo basin, Michoac\u00e1n, Mexico.", "revista": 22, "volumen": "76", "numero": "0", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 34, "pagina_fin": 55, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [34, 103, 218, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 110, "fields": {"titulo": "Tendencias recientes de las superficies ocupadas por el lago de Cuitzeo. Un enfoque basado  en percepci\u00f3n remota, sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y an\u00e1lisis estad\u00edstico", "revista": 22, "volumen": "64", "numero": "64", "fecha": "2007-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 43, "pagina_fin": 62, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [34, 23, 29, 218, 114], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 111, "fields": {"titulo": "Exploring indigenous landscape classification across different dimensions: a case study from the Bolivian Amazon", "revista": 101, "volumen": "40", "numero": "3", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 318, "pagina_fin": 337, "id_doi": "10.1080/01426397.2013.829810", "proyecto": null, "autores": [43], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 112, "fields": {"titulo": "Opportunities, constraints and perceptions of smallholders regarding their potential to contribute to forest landscape transitions under REDD+: Case studies from Mexico", "revista": 157, "volumen": "17", "numero": "S1", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 65, "pagina_fin": 84, "id_doi": "10.1505/146554815814669025", "proyecto": null, "autores": [43, 20, 54, 260, 18], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 113, "fields": {"titulo": "State formation and territorialization in forest lands: historical and geographical evolution of forest conflicts in the state of Michoac\u00e1n, Mexico", "revista": 12, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [43, 259, 42, 27, 11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 114, "fields": {"titulo": "Traditional ecological knowledge and tropical forest conservation. A spatial analysis among Tsimane Amerindians (Bolivian Amazon)", "revista": 73, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [43, 259, 185, 25, 164, 247, 163], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 115, "fields": {"titulo": "How does cultural change affect indigenous peoples? hunting activity? An empirical study among the Tsimane? in the Bolivian Amazon", "revista": 36, "volumen": "13", "numero": "4", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 382, "pagina_fin": 394, "id_doi": "10.4103/0972-4923.179879", "proyecto": null, "autores": [43, 247, 163], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 116, "fields": {"titulo": "Uso comunitario de peque\u00f1os veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados (drones) en conflictos ambientales: \u00bfun factor innovador desequilibrante?", "revista": 155, "volumen": "13", "numero": "2", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2016-01-01", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [43, 344, 61], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 118, "fields": {"titulo": "Modeling Historical Land Cover and Land Use: A Review from Contemporary Modeling", "revista": 87, "volumen": "4", "numero": "4", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1791, "pagina_fin": 1812, "id_doi": "10.3390/ijgi4041791", "proyecto": null, "autores": [25, 134, 342, 11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 119, "fields": {"titulo": "Toward a near-real time forest monitoring system (Technical note)", "revista": 85, "volumen": "0", "numero": "91", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 168, "pagina_fin": 175, "id_doi": "10.14350/rig.48600", "proyecto": null, "autores": [25, 212, 338], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 120, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis jer\u00e1rquico de la intensidad de cambio de cobertutra/uso de suelo y deforestaci\u00f3n (2000-2008) en la Reserva de la Biosfera Sierra de Manantl\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 85, "volumen": "88", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 75, "pagina_fin": 90, "id_doi": "dx.doi.org/10.14350/rig.48600", "proyecto": null, "autores": [25, 165, 279], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 121, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis y modelaci\u00f3n de los procesos de deforestaci\u00f3n: un caso de estudio en la cuenca  del r\u00edo Coyuquilla, Guerrero, M\u00e9xico", "revista": 85, "volumen": "88", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 75, "pagina_fin": 90, "id_doi": "10.14350/rig.44603", "proyecto": null, "autores": [25, 220, 250], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 122, "fields": {"titulo": "Comparison of simulation models in terms of quantity and allocation of land change", "revista": 1, "volumen": "69", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 214, "pagina_fin": 221, "id_doi": "10.1016/j.envsoft.2015.03.003", "proyecto": null, "autores": [25, 312], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 123, "fields": {"titulo": "Composici\u00f3n y estructura de la vegetaci\u00f3n arb\u00f3rea de petenes en la reserva de la biosfera de los petenes, Campeche, M\u00e9xico", "revista": 116, "volumen": "39", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 19, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [25], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 124, "fields": {"titulo": "Comment on Gebhardt et al. MAD-MEX: Automatic Wall-to-Wall Land Cover Monitoring for the Mexican REDD-MRV Program Using All Landsat Data", "revista": 128, "volumen": "8", "numero": "533", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 14, "id_doi": "10.3390/rs8070533 ", "proyecto": null, "autores": [25, 138, 43, 20, 261, 29, 130], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 125, "fields": {"titulo": "Ubicaci\u00f3n de los sitios de muestreo, generos de bacterias identificadas y fuentes de origen de las muestras en la CASPJ", "revista": 29, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": "2015-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [13, 16], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 126, "fields": {"titulo": "Modeling sea-level change, inundation scenarios and their effect on the Colola Beach Reserve - a nesting - habitat of the black sea turtle, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 67, "volumen": "54", "numero": "2", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 179, "pagina_fin": 190, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [13, 314, 313, 315, 77], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 128, "fields": {"titulo": "Beyond ?Landscape? in REDD+: The imperative for ?Territory?", "revista": 159, "volumen": "85", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 58, "pagina_fin": 72, "id_doi": "10.1016/j.worlddev.2016.05.001", "proyecto": null, "autores": [24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 129, "fields": {"titulo": "Participatory methods in the Georgian Caucasus: Understanding vulnerability and response to debrisflow hazards", "revista": 81, "volumen": "6", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 666, "pagina_fin": 674, "id_doi": "0.4236/ijg.2015.67054", "proyecto": null, "autores": [2206, 2207, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 130, "fields": {"titulo": "Recognized but not supported: Assessing the incorporation of non-timber forest products into Mexican forest policy", "revista": 59, "volumen": "71", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 36, "pagina_fin": 42, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [24, 295, 330], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 131, "fields": {"titulo": "Preface to this Virtual Thematic Issue: Modelling with Stakeholders II", "revista": 1, "volumen": "77", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 153, "pagina_fin": 155, "id_doi": "DOI: 10.1016/j.envsoft.2016.01.006", "proyecto": null, "autores": [24, 347, 209], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 132, "fields": {"titulo": "Modelling with Stakeholders - Next Generation", "revista": 1, "volumen": "77", "numero": "00", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 196, "pagina_fin": 220, "id_doi": "doi.org/10.1016/j.envsoft.2015.11.016", "proyecto": null, "autores": [24, 347, 209, 176, 210, 251, 264, 255], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 133, "fields": {"titulo": "Urbanscapes of disaster. The sociopolitical and spatial processes underpinning vulnerability within a slum in Mexico", "revista": 30, "volumen": "00", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [24, 45, 36], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 134, "fields": {"titulo": "Shifting Boundaries of Volunteered Geographic Information Systems and Modalities: Learning from PGIS", "revista": 4, "volumen": "14", "numero": "3", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 791, "pagina_fin": 826, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [24, 221, 345], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 135, "fields": {"titulo": "A shared perspective for PGIS and VGI", "revista": 3, "volumen": "53", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": "DOI:  10.1080/00087041.2016.1227552", "proyecto": null, "autores": [24, 345, 316, 263, 190], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 136, "fields": {"titulo": "Conceptualizing community monitoring of forest carbon stocks and tracking of safeguards in Kenya", "revista": 110, "volumen": "5", "numero": "4", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": "10.4236/ojf.2015.54040", "proyecto": null, "autores": [24, 236, 239, 318, 238, 206, 219], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 137, "fields": {"titulo": "Participatory Mapping of the Geography of Risk: Risk Perceptions of Children and Adolescents in Two Portuguese Towns", "revista": 28, "volumen": "26", "numero": "1", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 85, "pagina_fin": 110, "id_doi": "www.jstor.org/action/showPublication?journalCode=chilyoutenv", "proyecto": null, "autores": [24, 159, 141], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 139, "fields": {"titulo": "History of pedogenesis and geomorphic processes in the Valley of Teotihuac\u00e1n, Mexico: micromorphological evidence from soil catena", "revista": 153, "volumen": "3", "numero": "3", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 201, "pagina_fin": 216, "id_doi": "10.3232/SJSS.2013.V3.N3.05", "proyecto": null, "autores": [8, 226, 166, 292, 348], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 140, "fields": {"titulo": "Late Holocene erosion events in the Valley of Teotihuacan, central Mexico: insights from a soil-geomorphic analysis of catenas", "revista": 26, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 2, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [8, 226, 166, 292, 348], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 141, "fields": {"titulo": "Modeling biophysical and anthrpogenc effectson soil erosion over the last 2000 years in central Mexico", "revista": 99, "volumen": "29", "numero": "6", "fecha": "2018-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/ldr.2942", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "https://doi.org/10.1002/ldr.2942", "proyecto": null, "autores": [8, 23, 13], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 142, "fields": {"titulo": "Human impact on natural systems modeled through soil erosion in GeoWEPP: a comparison between pre-Hispanic periods and modern times in the Teotihuacan Valley (central Mexico)", "revista": 26, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [8, 23, 348], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 143, "fields": {"titulo": "Zonificaci\u00f3n geoecol\u00f3gica del paisaje urbano", "revista": 107, "volumen": "v.15,", "numero": "2", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 117, "pagina_fin": 136, "id_doi": "10.4215/RM2016.1502. 0008", "proyecto": null, "autores": [17, 224], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 144, "fields": {"titulo": "Mapa de paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos del Parque Cultural del r\u00edo Mart\u00edn (Teruel, Arag\u00f3n) escala 1:50.000", "revista": 133, "volumen": ". IV \u00e9poca / volumen XXI /", "numero": "n\u00fam. 53", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [17, 157, 147, 95], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 145, "fields": {"titulo": "Panorama contempor\u00e1neo del ordenamiento ecol\u00f3gico territorial en M\u00e9xico", "revista": 117, "volumen": "1", "numero": "26", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 111, "pagina_fin": 146, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [17, 146], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 146, "fields": {"titulo": "Potential distribution of mountain cloud forest in Michoacan, Mexico: prioritization for conservation in the context of landscape connectivity", "revista": 53, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [23, 137, 151, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 147, "fields": {"titulo": "Modelaci\u00f3n espacial del tiempo de intervenci\u00f3n antr\u00f3pica sobre el paisaje: un caso de estudio en el sistema volc\u00e1nico transversal de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 68, "volumen": "8", "numero": "8", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 183, "pagina_fin": 205, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [23, 137, 151, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 148, "fields": {"titulo": "Habitat connectivity in biodiversity conservation: a review of recent studies and applications", "revista": 123, "volumen": "40", "numero": "1", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 37, "id_doi": "DOI: 10.1177/0309133315598713", "proyecto": null, "autores": [23, 137, 151, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 150, "fields": {"titulo": "Riesgo volc\u00e1nico: Estado del arte y desaf\u00edos de trabajo", "revista": 21, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [23, 187, 90, 218], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 151, "fields": {"titulo": "An exploratory analysis of land abandonment drivers in areas prone to desertification", "revista": 26, "volumen": "128", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 252, "pagina_fin": 261, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.1016/j.catena.2014.02.006", "proyecto": null, "autores": [23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 152, "fields": {"titulo": "Is canopy-cover recovery associated to vegetation attributes and diversity recovery in tropical shrubland?", "revista": 114, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": "2015-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [23, 214, 260, 152], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 153, "fields": {"titulo": "Din\u00e1mica espacio-temporal del bosque nublado y su estado sucesional en el Estado de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 68, "volumen": "8", "numero": "8", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 233, "pagina_fin": 247, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [23, 222, 288, 218], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 154, "fields": {"titulo": "Statistical spatial model for multifactorial analyisis of landslides: the case of the municipality of Francisco Le\u00f3n, Chiapas", "revista": 69, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": "2015-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [23, 41, 230], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 155, "fields": {"titulo": "Procesos de cambio de cobertura y uso de suelo en cuencas tropicales costeras del pacifico central mexicano", "revista": 85, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [23, 240, 181, 296], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 157, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis espacial del paisaje como base para muestreos dendrocronol\u00f3gicos: El caso de la reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca, M\u00e9xico", "revista": 106, "volumen": "22", "numero": "2", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 11, "pagina_fin": 22, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [23, 126, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 158, "fields": {"titulo": "Geomorpology, internal structure and evolution of alluvial fans at Motozintla, Chiapas, Mexico", "revista": 69, "volumen": "230", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 12, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.1016/j.geomorph.2014.10.003", "proyecto": null, "autores": [23, 336, 90, 319], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 159, "fields": {"titulo": "Climatic responses of Pinus pseudostrobus and Abies religiosa in the Monarch Butterfly Biosphere Reserve", "revista": 40, "volumen": "38", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 103, "pagina_fin": 116, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.1016/j.dendro.2016.04.002", "proyecto": null, "autores": [23, 126, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 162, "fields": {"titulo": "Impacts of Finnish cooperation in the Mexican policy making process: from community forest management to the liberalisation of forest services", "revista": 59, "volumen": "73", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 229, "pagina_fin": 2380, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.1016/j.forpol.2016.09.011 1389-9341/", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 163, "fields": {"titulo": "Editorial for Special Issue: The Potential Role for Community Monitoring in MRV and in Benefit Sharing in REDD+", "revista": 60, "volumen": "6", "numero": "1", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 244, "pagina_fin": 251, "id_doi": "doi:10.3390/f6010244", "proyecto": null, "autores": [20, 52], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 164, "fields": {"titulo": "Yes-in-my-backyard: spatial differences in the valuation of forest services and local co-benefits for carbon markets in M\u00e9xico", "revista": 44, "volumen": "109", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 130, "pagina_fin": 141, "id_doi": "doi:10.1016/j.ecolecon.2014.11.008", "proyecto": null, "autores": [20, 52], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 165, "fields": {"titulo": "Carbon measurement: an overview of carbon estimation methods and the role of GIS and remote sensing techniques for REDD+ implementation", "revista": 92, "volumen": "13", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 167, "fields": {"titulo": "Identification and quantification of drivers of forest degradation in tropical dry forests: a case study in Western Mexico", "revista": 100, "volumen": "69", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 296, "pagina_fin": 309, "id_doi": "doi:10.1016/j.landusepol.2015.07.006", "proyecto": null, "autores": [20, 320, 54, 74], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 169, "fields": {"titulo": "Distribuci\u00f3n de bacterias pat\u00f3genas en el agua para consumo humano en una cuenca rural y sus afectaciones potenciales en la saludo p\u00fablica", "revista": 29, "volumen": "0", "numero": "66", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 25, "pagina_fin": 40, "id_doi": "http://www.cic.cn.umich.mx/index.php/cn/issue/view/14", "proyecto": null, "autores": [16, 278, 194], "alumnos": [278], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 170, "fields": {"titulo": "Regional climate on the breeding grounds predicts variation in the natal origin of monarch butterflies overwintering in Mexico over 38 years", "revista": 72, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "1900-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "1900-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [42, 343, 115, 195, 349, 101, 286], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 171, "fields": {"titulo": "The importance of the traditional fire knowledge system in a subtropical montane socio-ecosystem in a protected natural area", "revista": 82, "volumen": "25", "numero": "9", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 911, "pagina_fin": 921, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.1071/WF15181", "proyecto": null, "autores": [42, 225, 131, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 172, "fields": {"titulo": "Illegal Logging of 10 Hectares of Forest in the Sierra Chincua Monarch Butterfly Overwintering Area in Mexico", "revista": 10, "volumen": "62", "numero": "2", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 92, "pagina_fin": 97, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.1093/ae/tmw040 ", "proyecto": null, "autores": [42, 115, 321, 201, 243, 189, 153], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 173, "fields": {"titulo": "Ethnoagroforestry: Integration of biocultural diversity for food sovereignty in M\u00e9xico", "revista": 91, "volumen": "12", "numero": "54", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 21, "id_doi": "10.1186/s13002-016-0127-6", "proyecto": null, "autores": [46, 60, 129, 277, 281, 273, 154, 102, 290], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 174, "fields": {"titulo": "TEK and biodiversity management in agroforestry systems of different socio-ecological contexts of the Tehuac\u00e1n Valley", "revista": 91, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": "10.1186/s13002-016-0102-2", "proyecto": null, "autores": [46, 60, 129], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 175, "fields": {"titulo": "Agroforestry systems in the highlands of the Tehuac\u00e1n Valley, Mexico: indigenous cultures and biodiversity conservation", "revista": 9, "volumen": "88", "numero": "0", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 125, "pagina_fin": 140, "id_doi": "DOI 10.1007/s10457-013-9660-7", "proyecto": null, "autores": [46, 60, 129, 273], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 176, "fields": {"titulo": "Agroforestry systems of the lowland alluvial valleys of the Tehuacan-Cuicatlan biosphere reserve: an evaluation of their biocultural capacity", "revista": 91, "volumen": "11", "numero": "8", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 18, "id_doi": "DOI:10.1186/1746-4269-11-8 ", "proyecto": null, "autores": [46, 129, 60], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 177, "fields": {"titulo": "Plant management in agroforestry systems of rosetophyllous forests in the Tehuac\u00e1n Valley, Mexico", "revista": 47, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": "DOI:10.1007/s12231-016-9352-0", "proyecto": null, "autores": [46, 122, 129, 60], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 178, "fields": {"titulo": "Ixcatec ethnoecology: plant management and biocultural heritage in Oaxaca, Mexico", "revista": 91, "volumen": "12", "numero": "30", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 83, "id_doi": "10.1186/s13002-016-0101-3", "proyecto": null, "autores": [46, 273, 129], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 179, "fields": {"titulo": "Fundamentos agron\u00f3micos para reformar la ley de desarrollo rural integral sustentable en el estado de Michoac\u00e1n de Ocampo, M\u00e9xico", "revista": 27, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1706, "pagina_fin": 1713, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [3], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 180, "fields": {"titulo": "Estudio del metabolismo social del aguacate en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico. Una aproximaci\u00f3n agroecol\u00f3gica encaminada al entendimiento y recuperaci\u00f3n de sistemas de cultivo tradicionales", "revista": 151, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [3, 354, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 181, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis comparativo de lixiviados obtenidos de tiraderos abieirtos y rastrojo de ma\u00edz utilizados como fertilizantes en la microcuenta Morelia-Tarimbaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 27, "volumen": ".", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 21, "pagina_fin": 5, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [3, 322, 341, 256], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 182, "fields": {"titulo": "Introducci\u00f3n: el MESMIS en Brasil y en el mundo", "revista": 131, "volumen": "11", "numero": "1", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 9, "pagina_fin": 16, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32, 956, 180, 1292, 1258, 1112, 1270], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 183, "fields": {"titulo": "Historia de la agroecolog\u00eda en M\u00e9xico", "revista": 8, "volumen": "10", "numero": "2", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 9, "pagina_fin": 17, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32, 262, 7, 182, 1288, 174, 144, 1278, 335, 1291, 337, 108, 132, 519, 332, 327, 328, 284, 1290, 202, 1279, 180, 104], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 184, "fields": {"titulo": "Participatory evaluation of food and nutritional security through sustainability indicators in a highland peasant system in Guatemala", "revista": 96, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2018-11-22", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2018-11-22", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.140", "url": "https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/21683565.2018.1510871", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.1080/21683565.2018.1510871", "proyecto": null, "autores": [1840, 32, 2017, 2012], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 186, "fields": {"titulo": "La distribuci\u00f3n de la diversidad de ma\u00edces en la regi\u00f3n de P\u00e1tzcuaro y sus asociaci\u00f3n con factores ambientales y sociales", "revista": 6, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [32, 7], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 187, "fields": {"titulo": "Changes in climate, crops, and tradition: Cajete maize and the rainfed farming systems of Oaxaca, Mexico", "revista": 76, "volumen": "43", "numero": "5", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 639, "pagina_fin": 653, "id_doi": "10.1007/s10745-015-9780-y", "proyecto": null, "autores": [32, 280], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 188, "fields": {"titulo": "Promoting local sustainable development and mitigating climate change in indigenous communities of M\u00e9xico", "revista": 31, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "10.?1007/?s10584-015-1523-y", "proyecto": null, "autores": [32, 224, 274], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 190, "fields": {"titulo": "Resiliencia, vulnerabilidad y sustentabilidad de sistemas socioecol\u00f3gicos en M\u00e9xico", "revista": 145, "volumen": "88", "numero": "1", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 141, "pagina_fin": 149, "id_doi": "10.1016/j.rmb.2017.10.005", "proyecto": null, "autores": [109, 32, 186, 353], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 194, "fields": {"titulo": "La estaci\u00f3n ecol\u00f3gica de Majana: Su vegetaci\u00f3n y flora", "revista": 58, "volumen": "0", "numero": "39", "fecha": "1994-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1994-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 251, "pagina_fin": 261, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [355, 357, 242, 21], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 195, "fields": {"titulo": "El paisaje en su connotaci\u00f3n ritual. Un caso en la Huasteca Potosina, M\u00e9xico", "revista": 70, "volumen": "0", "numero": "2", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 196, "fields": {"titulo": "Religi\u00f3n y naturaleza en la construcci\u00f3n de la identidad de los teenek potosinos: la perspectiva del paisaje", "revista": 57, "volumen": "0", "numero": "1", "fecha": "2008-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 19, "pagina_fin": 30, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 197, "fields": {"titulo": "Los estudios de paisaje y su importancia en M\u00e9xico, 1970-2010", "revista": 94, "volumen": "10", "numero": "2", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 37, "pagina_fin": 63, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [11, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 198, "fields": {"titulo": "Los espacios del pueblo de indios tras el proceso de congregaci\u00f3n, 1550-1625", "revista": 85, "volumen": "0", "numero": "60", "fecha": "2006-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2006-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 145, "pagina_fin": 158, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 199, "fields": {"titulo": "Historia y paisaje : Explorando un concepto geogr\u00e1fico monista", "revista": 11, "volumen": "5", "numero": "10", "fecha": "2009-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 227, "pagina_fin": 252, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 200, "fields": {"titulo": "Geograf\u00eda ambiental : Reflexiones te\u00f3ricas y pr\u00e1ctica institucional", "revista": 125, "volumen": "25", "numero": "44", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 75, "pagina_fin": 101, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [11, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 201, "fields": {"titulo": "Construcci\u00f3n social del paisaje en comunidades de pescadores artesanales. El caso de la Pen\u00ednsula de Vald\u00e9s, Provincia de Chubut, Argentina", "revista": 19, "volumen": "18", "numero": "1012", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [11, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 202, "fields": {"titulo": "Corporaci\u00f3n minera, colusi\u00f3n gubernamental y deposeci\u00f3n campesina. El caso de Goldcorp Inc en Mazapil , Zacatecas", "revista": 41, "volumen": "0", "numero": "44", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 113, "pagina_fin": 142, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [11, 27, 73], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 203, "fields": {"titulo": "Unequal Partners, Unequal Exchange: Goldcorp, the Mexican State and Campesino Dispossession at the Pe\u00f1asquito goldmine", "revista": 94, "volumen": "10", "numero": "2", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 153, "pagina_fin": 176, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [11, 27, 73], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 204, "fields": {"titulo": "Geographical distribution and diversity of maize (Zea mays L. subsp. mays) races in Mexico", "revista": 63, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": "doi:10.1007/s10722-016-0405-0", "proyecto": null, "autores": [7, 253, 326], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 205, "fields": {"titulo": "Maize diversity associated with social origin and environmental variation in Southern Mexico", "revista": 74, "volumen": "116", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 477, "pagina_fin": 484, "id_doi": "10.1038/hdy.2016.10", "proyecto": null, "autores": [7, 283, 287, 116], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 207, "fields": {"titulo": "Patterns of distribution along environmental gradients of nine Quercus species in central Mexico", "revista": 24, "volumen": "94", "numero": "3", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.820", "url": "", "pagina_inicio": 471, "pagina_fin": 482, "id_doi": "10.17129/botsci.620", "proyecto": null, "autores": [96, 268, 269, 270, 271, 26, 207], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 208, "fields": {"titulo": "Correlaci\u00f3n entre los elementos potencialmente t\u00f3xicos y propiedades magn\u00e9ticas en suelos de la Ciudad de M\u00e9xico para la determinaci\u00f3n de sitios contaminados: definici\u00f3n de umbrales magn\u00e9ticos", "revista": 146, "volumen": "32", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 50, "pagina_fin": 61, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [133, 30, 140, 177, 231], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 209, "fields": {"titulo": "De monta\u00f1a, milpa y ca\u00f1averal. Transformaciones percibidas de los paisajes en la costa de Chiapas", "revista": 85, "volumen": "0", "numero": "93", "fecha": "2017-05-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-05-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.investigacionesgeograficas.unam.mx/index.php/rig/article/view/54775", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 30, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.14350/rig.54775", "proyecto": 260, "autores": [31], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 210, "fields": {"titulo": "Percepci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico en comunidades campesinas de la Reserva de la Biosfera La Encrucijada, Chiapas, M\u00e9xico", "revista": 38, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": "2016-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 24, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [31], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 211, "fields": {"titulo": "M\u00e9todos para la evaluaci\u00f3n visual del paisaje: entre la est\u00e9tica y la ecolog\u00eda", "revista": 6, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": "2015-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 15, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [31, 217, 136, 98], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 213, "fields": {"titulo": "A thematic transition in STS studies?", "revista": 148, "volumen": "0", "numero": "4", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2016-01-01", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [6, 47], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 214, "fields": {"titulo": "La comunicaci\u00f3n cient\u00edfica en contextos de complejidad: el acceso abierto", "revista": 102, "volumen": "17", "numero": "57/58", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [6, 47], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 215, "fields": {"titulo": "La evoluci\u00f3n del campo de los estudios sociales de la ciencia y la tecnolog\u00eda en Venezuela: notas de memoria", "revista": 2, "volumen": "25", "numero": "4", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2016-01-01", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [6, 47], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 217, "fields": {"titulo": "How social capital enables/restricts the livelihoods of poor peri-urban farmers in Mexico", "revista": 42, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2016-01-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 0, "pagina_fin": 0, "id_doi": null, "proyecto": null, "autores": [36, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 218, "fields": {"titulo": "Periurbanization, agricultural livelihoods and ejidatarios\u00b4 social capital: Lessons from a periphery municipality in Michoac\u00e1n, Mexico", "revista": 118, "volumen": "0", "numero": "198", "fecha": "2017-10-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-10-18", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 428, "pagina_fin": 443, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.proeng.2017.07.098", "proyecto": null, "autores": [36, 33, 10], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 219, "fields": {"titulo": "IVAKY: \u00cdndice de la vulnerabilidad del acu\u00edfero k\u00e1rstico yucateco a la contaminaci\u00f3n", "revista": 130, "volumen": "15", "numero": "3", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 913, "pagina_fin": 930, "id_doi": "http://rmiq.org/iqfvp/Pdfs/Vol.%2015,%20No.%203/IA1/RMIQTemplate.pdf", "proyecto": null, "autores": [94, 30, 23, 158, 199, 140], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 220, "fields": {"titulo": "Abundance and h\u00e1bitat use of the lizard Sceloporus utiformis (Squamata: Phrynosomatidae) during seasonal transitional in a tropical environment", "revista": 145, "volumen": "87", "numero": "4", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1301, "pagina_fin": 1307, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.1016/j.rmb.2016.10.011", "proyecto": null, "autores": [18], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 221, "fields": {"titulo": "Hydrogeographical regionalisation: an approach for evaluating the effects of land cover change in watersheds. A case study in Cuitzeo Lake Watershed, Central Mexico.", "revista": 162, "volumen": "", "numero": "12", "fecha": "2009-09-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-09-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 2587, "pagina_fin": 2603, "id_doi": "10.1007/s11269-008-9398-6", "proyecto": null, "autores": [126, 23, 218, 14], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 222, "fields": {"titulo": "Identificaci\u00f3n de los servicios ambientales potenciales de los suelos en el paisaje urbano del Distrito Federa", "revista": 22, "volumen": "66", "numero": "", "fecha": "2008-02-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-02-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 81, "pagina_fin": 102, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [14, 507, 12, 16, 463], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 223, "fields": {"titulo": "Suitability of the vegetation types in Mexico's Tamaulipas state for the siting of hazardous wastes treatment plants.", "revista": 90, "volumen": "8", "numero": "1", "fecha": "2006-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2006-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 13, "pagina_fin": 24, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [14, 507, 510, 509, 463, 16], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 224, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis espectral del arrecife coralino de Cayos Arcas, Campeche, M\u00e9xico.", "revista": 85, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2005-05-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-05-13", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 20, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [97, 14], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 225, "fields": {"titulo": "Predicci\u00f3n espacial de carbono org\u00e1nico ed\u00e1fico  superficial en zonas forestales mediante an\u00e1lisis digital de terreno y SIG: uso de la radiaci\u00f3n solar potencia", "revista": 164, "volumen": "5", "numero": "2", "fecha": "2003-02-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2003-02-11", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 49, "pagina_fin": 56, "id_doi": "", "proyecto": 1, "autores": [421, 422, 14, 423], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 226, "fields": {"titulo": "Surface albedo measurements in Mexico City metropolitan area", "revista": 17, "volumen": "", "numero": "14", "fecha": "2001-04-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2001-04-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 69, "pagina_fin": 74, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [424, 426, 14, 425], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 227, "fields": {"titulo": "Generaci\u00f3n de bases digitales para el inventario de carreteras y atributos asociados: digitalitizaci\u00f3n manual y autom\u00e1tica y posicionamiento global por sat\u00e9lite (GPS)\".", "revista": 165, "volumen": "", "numero": "12", "fecha": "1995-05-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1995-05-16", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 81, "pagina_fin": 88, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [304, 429, 14, 428], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 228, "fields": {"titulo": "Computer-assisted mapping of gullies: a spatial database for a gully information system.", "revista": 166, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "1990-11-22", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1990-11-22", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 45, "pagina_fin": 50, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [29, 14, 431], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 229, "fields": {"titulo": "Assessment of trace elements and organic pollutants from a marine oil complex into the coral reef system of Cayo Arcas, M\u00e9xico", "revista": 53, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2006-10-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2006-10-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 127, "pagina_fin": 149, "id_doi": "DOI10.1007/s10661-005-9111-7", "proyecto": null, "autores": [463, 14, 507, 508], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 230, "fields": {"titulo": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos del Circuito Tur\u00edstico Chilpancingo-Azul, Estado de Guerrero, M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "73 -85", "fecha": "2010-03-17", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-03-17", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 71, "pagina_fin": 85, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [511, 512, 17], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 231, "fields": {"titulo": "Formaci\u00f3n y morfog\u00e9nesis del relieve del extremo noroccidental del Estado de Chiapas, M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "68", "fecha": "2009-05-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-05-14", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 25, "pagina_fin": 40, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [512, 17, 513, 514], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 232, "fields": {"titulo": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos del Noroeste del Estado de Chiapas, M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "66", "fecha": "2008-03-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-03-13", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 24, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [17, 408], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 233, "fields": {"titulo": "Propuesta de dos nuevos tipos de suelos y de un nuevo subtipo a la nueva versi\u00f3n de la Clasificaci\u00f3n Gen\u00e9tica de los Suelos de Cuba", "revista": 169, "volumen": "6", "numero": "", "fecha": "2005-07-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-07-08", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 10, "pagina_fin": 15, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [515, 17, 516], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 234, "fields": {"titulo": "Aplicaci\u00f3n de la nueva versi\u00f3n de clasificaci\u00f3n gen\u00e9tica de los suelos de cuba a suelos con evoluci\u00f3n ferr\u00e1lica en \u00e1reas c\u00e1rsicas de la parte media de la cuenca del r\u00edo Almendares", "revista": 169, "volumen": "6", "numero": "", "fecha": "2005-11-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-11-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 9, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [515, 17, 516], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 235, "fields": {"titulo": "Aplicaci\u00f3n del enfoque geoecol\u00f3gico para la interpretaci\u00f3n espacial de los niveles de urbanizaci\u00f3n", "revista": 48, "volumen": "", "numero": "53", "fecha": "2017-03-09", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-03-09", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 115, "pagina_fin": 144, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [517, 17], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 236, "fields": {"titulo": "La Cartograf\u00eda de las Unidades Inferiores de la Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica (RFG) de Michoac\u00e1n", "revista": 203, "volumen": "1", "numero": "", "fecha": "2017-09-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-09-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "10.22201/igg.terradigitalis.2017.1.4.69", "proyecto": null, "autores": [147, 17], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 237, "fields": {"titulo": "Los paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos del estado de Chiapas, M\u00e9xico a escala1:250 000", "revista": 203, "volumen": "1", "numero": "", "fecha": "2017-05-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-05-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 7, "id_doi": "10.22201/igg.terradigitalis.2017.1.8.71", "proyecto": null, "autores": [519, 21, 17], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 238, "fields": {"titulo": "Potencial para la conservaci\u00f3n de la geodiversidad de los paisajes del Estado de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico.", "revista": 111, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2016-06-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-06-16", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 133, "pagina_fin": 156, "id_doi": "10.19053/01233769.5795", "proyecto": null, "autores": [477, 520, 17, 433], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 239, "fields": {"titulo": "The state of the environment in Mexico", "revista": 176, "volumen": "6", "numero": "2", "fecha": "2014-06-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-06-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 219, "pagina_fin": 228, "id_doi": "10.2478/s13533-012-0172-1", "proyecto": null, "autores": [408, 17, 513], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 240, "fields": {"titulo": "Ordenamiento ecol\u00f3gico general del territorio mexicano: enfoque metodol\u00f3gico y principales experiencias", "revista": 177, "volumen": "", "numero": "63", "fecha": "2013-12-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-12-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 33, "pagina_fin": 55, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [512, 17, 513], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 241, "fields": {"titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria en M\u00e9xico: una \u00f3ptica medioambiental", "revista": 94, "volumen": "12", "numero": "3", "fecha": "2013-03-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-03-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "10.1353/lag.2013.0036", "proyecto": null, "autores": [524, 525, 17, 512], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 242, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis morfoestructural del relieve noroccidental del estado de Chiapas, M\u00e9xico", "revista": 179, "volumen": "53", "numero": "1", "fecha": "2012-05-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-05-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 57, "pagina_fin": 75, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [512, 17, 513], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 243, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de potencialidades naturales en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial. Noroeste del estado de Chiapas, M\u00e9xico", "revista": 177, "volumen": "", "numero": "53", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 191, "pagina_fin": 218, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [17, 512, 513, 514], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 244, "fields": {"titulo": "Intensidad geom\u00f3rfica del relieve noroeste del estado de Chiapas, M\u00e9xico: un enfoque para la planeaci\u00f3n territorial", "revista": 180, "volumen": "24", "numero": "2", "fecha": "2010-02-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-02-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 79, "pagina_fin": 98, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [512, 566, 513, 17], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 245, "fields": {"titulo": "Geomorphological compatibility of the agricultural land use on the higher basin of Lerma River, M\u00e9xico", "revista": 95, "volumen": "24", "numero": "1", "fecha": "2010-10-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-10-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 253, "pagina_fin": 262, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [512, 566, 513, 17, 526], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 246, "fields": {"titulo": "Untersuchungen zu lanndschaftsdynamik in agrarisch genutzten gebieten der provinz Ciudad de la Habana Cuba", "revista": 181, "volumen": "XXI", "numero": "", "fecha": "2000-04-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2000-04-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 41, "pagina_fin": 64, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [527, 17, 530], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 247, "fields": {"titulo": "Zonificaci\u00f3n ec\u00f3logo - pedogen\u00e9tica de la ciudad de Moa en el noreste de Cuba", "revista": 179, "volumen": "35", "numero": "1", "fecha": "1994-01-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1994-01-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 119, "pagina_fin": 132, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [17], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 248, "fields": {"titulo": "Ac\u00e1mbaro, en los confines del reino tarasco: una aculturaci\u00f3n discreta (1440- 1521 d. C.)", "revista": 354, "volumen": "", "numero": "59", "fecha": "2011-07-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-07-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 15, "pagina_fin": 17, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [9], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 249, "fields": {"titulo": "De lo ef\u00edmero a lo perdurable, el sello de la religi\u00f3n cristina en el paisaje: el sistema constructivo de los edificios religiosos primitivos\u201d, Relaciones, Estudios de Historia y Sociedad", "revista": 184, "volumen": "XXXVIII", "numero": "152", "fecha": "2017-11-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-11-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 179, "pagina_fin": 215, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [9], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 250, "fields": {"titulo": "Ac\u00e1mbaro (Guanajuato, Mexique) : strat\u00e9gies territoriales au Postclassique r\u00e9cent et au d\u00e9but de la colonisation espagnole (XVe - XVIe si\u00e8cles) : Un exemple de l\u2019exploitation \u00e9conomique d\u2019une r\u00e9gion", "revista": 185, "volumen": "", "numero": "2", "fecha": "2010-03-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-03-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 213, "pagina_fin": 237, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [9], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 252, "fields": {"titulo": "Baseflow control on sediment flux connectivity: insights from a nested catchment study in Central Mexico", "revista": 26, "volumen": "", "numero": "87", "fecha": "2011-02-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-02-16", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 129, "pagina_fin": 240, "id_doi": "10.1016/j.catena.2011.05.021", "proyecto": null, "autores": [731, 732, 733, 734, 441, 126, 729, 735], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 253, "fields": {"titulo": "Distribuci\u00f3n potencial del Pinus martinezii: Un modelo espacial basado en conocimiento ecol\u00f3gico y an\u00e1lisis multicriterio", "revista": 145, "volumen": "", "numero": "4", "fecha": "2012-04-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-04-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1152, "pagina_fin": 1170, "id_doi": "10.7550/rmb.27199", "proyecto": null, "autores": [410, 441, 260, 434, 448], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 254, "fields": {"titulo": "Adaptation strategies in communities with precarious housing: Flooding risks in the peri-urban sectorx of the city of Morelia, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 15, "volumen": "", "numero": "34", "fecha": "2012-11-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-11-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 669, "pagina_fin": 679, "id_doi": "10.1016/j.apgeog.2012.04.010", "proyecto": null, "autores": [33, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 255, "fields": {"titulo": "Effects of converting forest to avocado orchards on loss ground cover and topsoil properties in the Trans-Mexican Volcanic System, Mexico", "revista": 99, "volumen": "", "numero": "25", "fecha": "2014-01-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-28", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 452, "pagina_fin": 457, "id_doi": "10.1002/ldr.2163", "proyecto": null, "autores": [114, 23, 126, 728, 35], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 256, "fields": {"titulo": "Identifying potential conservation areas in the Cuitzeo lake basin, Mexico by multitemporal analysis of landscape connectivity", "revista": 192, "volumen": "", "numero": "22", "fecha": "2014-01-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 424, "pagina_fin": 435, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [137, 23, 260, 448], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 257, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis del cambio en la conectividad estructural del paisaje (1975-2008) de la cuenca del lago Cuitzeo, Michoac\u00e1n", "revista": 193, "volumen": "", "numero": "59", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 23, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [137, 23, 448], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 258, "fields": {"titulo": "Contenido de carbono org\u00e1nico y retenci\u00f3n de agua en suelos de un bosque de niebla en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 6, "volumen": "50", "numero": "2", "fecha": "2016-02-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-02-16", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 251, "pagina_fin": 269, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [106, 441, 276, 35, 244], "alumnos": [], "agradecimientos": [19, 12]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 259, "fields": {"titulo": "Density of karstic depressions in Yucatan State, Mexico", "revista": 194, "volumen": "", "numero": "2", "fecha": "2016-03-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-03-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 51, "pagina_fin": 60, "id_doi": "10.4311/2015ES0124", "proyecto": null, "autores": [94, 30, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 260, "fields": {"titulo": "\u00cdndice de la vulnerabilidad del acu\u00edfero k\u00e1rstico yucateco a la contaminaci\u00f3n", "revista": 130, "volumen": "", "numero": "15", "fecha": "2016-11-22", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-11-22", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 913, "pagina_fin": 933, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [653, 30, 23, 158, 315], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 261, "fields": {"titulo": "Anthropogenic impact on habitat connectivity:  a multidimensional human footprint index evaluated in a highly biodiverse landscape of Mexico", "revista": 45, "volumen": "", "numero": "72", "fecha": "2017-04-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-04-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 895, "pagina_fin": 909, "id_doi": "10.1016/j.ecolind.2016.09.007", "proyecto": null, "autores": [137, 23, 151, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 262, "fields": {"titulo": "Potential distribution of mountain cloud forest in Michoacan, Mexico: Priorization for conservation in the context of landscape connectivity", "revista": 53, "volumen": "", "numero": "60", "fecha": "2017-02-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-02-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 86, "pagina_fin": 103, "id_doi": "10.1007/s00267-017-0871-y", "proyecto": null, "autores": [137, 23, 151, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 263, "fields": {"titulo": "Are changes in remotely sensed canopy cover associated to changens in vegetation attributes, structure, diversity and composition in recovered tropical shrubland?", "revista": 114, "volumen": "218", "numero": "8", "fecha": "2017-07-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-07-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s11258-017-0750-x", "pagina_inicio": 1021, "pagina_fin": 1033, "id_doi": "https://doi.org/10.1007/s11258-017-0750-x", "proyecto": null, "autores": [214, 260, 152, 23, 329, 742, 741], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 264, "fields": {"titulo": "Hierarchical procedure for creating local typologies for riparian zone research and management based on biophysical features", "revista": 113, "volumen": "2", "numero": "39", "fecha": "2018-01-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-01-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/02723646.2017.1387427", "pagina_inicio": 1021, "pagina_fin": 1033, "id_doi": "https://doi.org/10.1080/02723646.2017.1387427", "proyecto": null, "autores": [23, 303, 211, 53, 1093, 220], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 265, "fields": {"titulo": "Climatic signal in early and latewood in conifer forests in the Monarch Butterfly Biosphere Reserve", "revista": 253, "volumen": "74", "numero": "1", "fecha": "2018-06-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://treeringresearch.org/doi/full/10.3959/1536-1098-74.1.63", "pagina_inicio": 63, "pagina_fin": 75, "id_doi": "10.3959/1536-1098-74.1.63", "proyecto": null, "autores": [126, 23, 260], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 266, "fields": {"titulo": "Evidencias de una ribera fluvial y lacustre en la cima de un pilar tect\u00f3nico: Bloque Perales, M\u00e9xico", "revista": 165, "volumen": "2", "numero": "11", "fecha": "1994-02-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1994-02-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 59, "pagina_fin": 67, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [563, 737, 158, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 267, "fields": {"titulo": "La regionalizaci\u00f3n geomorfol\u00f3gica como una alternativa de regionalizaci\u00f3n. ecol\u00f3gica en M\u00e9xico. El caso de Michoac\u00e1n de Ocampo", "revista": 85, "volumen": "", "numero": "40", "fecha": "1999-07-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1999-07-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 22, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [23, 29, 52], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 268, "fields": {"titulo": "Caracterizaci\u00f3n geomorfol\u00f3gica del talud y plataforma continentales de Campeche - Yucat\u00e1n", "revista": 85, "volumen": "", "numero": "43", "fecha": "2000-08-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2000-08-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 31, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [23, 563], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 269, "fields": {"titulo": "Predicci\u00f3n del cambio del cambio de uso del suelo. El caso de Morelia", "revista": 85, "volumen": "", "numero": "45", "fecha": "2001-09-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2001-09-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 56, "pagina_fin": 76, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [448, 430, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 270, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis comparativo de tres modelos de soporte de decisiones espaciales en la selecci\u00f3n de sitios para rellenos sanitarios en la cuenca del lago de Cuitzeo, M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "57", "fecha": "2005-07-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-07-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 21, "pagina_fin": 38, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [658, 23, 218], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 271, "fields": {"titulo": "Tendencias recientes de las superficies ocupadas por el lago de Cuitzeo. Un enfoque basado en percepci\u00f3n remota, sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica y an\u00e1lisis estad\u00edstico", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "64", "fecha": "2007-05-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-05-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 43, "pagina_fin": 62, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [23, 430, 114, 448], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 272, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis hidrometeorol\u00f3gico de las estaciones de la cuenca del Lago de Cuitzeo", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "63", "fecha": "2007-04-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-04-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 56, "pagina_fin": 76, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [126, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 273, "fields": {"titulo": "Implicaciones hidrol\u00f3gicas del cambio de la cobertura vegetal y uso del suelo: una propuesta de an\u00e1lisis espacial a nivel regional en la cuenca cerrada del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n", "revista": 196, "volumen": "49", "numero": "1", "fecha": "2002-07-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-07-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 98, "pagina_fin": 117, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [23, 466, 114, 448], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 274, "fields": {"titulo": "Escenarios de erosi\u00f3n bajo diferentes manejos agr\u00edcolas en la cuenca del Lago de Zirahu\u00e9n, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "68", "numero": "1", "fecha": "2009-01-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-01-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 73, "pagina_fin": 84, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [754, 23, 728], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 275, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis y modelamiento espacial de informaci\u00f3n clim\u00e1tica en la cuenca de Cuitzeo, M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "72", "numero": "1", "fecha": "2010-02-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-02-19", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 49, "pagina_fin": 67, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [410, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 276, "fields": {"titulo": "Caracter\u00edsticas y control de c\u00e1rcavas", "revista": 199, "volumen": "28", "numero": "3", "fecha": "2010-01-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 5, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [754, 441, 728, 755], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 278, "fields": {"titulo": "Linking geomorphologic knowledge, RS and GIS techniques for analysing land cover and land use change: a multitemporal study in the Cointzio watershed, Mexico", "revista": 200, "volumen": "8", "numero": "1", "fecha": "2013-07-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-07-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 18, "pagina_fin": 37, "id_doi": "10.4136/1980-993X", "proyecto": null, "autores": [448, 23, 762], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 279, "fields": {"titulo": "Vulnerabilidad y riesgos de inundaci\u00f3n en acu\u00edferos k\u00e1rsticos", "revista": 201, "volumen": "16", "numero": "2", "fecha": "2013-06-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-06-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [653, 30, 23, 315], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 280, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis morfol\u00f3gico de los patrones espaciales: una aplicaci\u00f3n en el estudio multitemporal (1975-2008) de los fragmentos de habitat de la cuenca del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 68, "volumen": "5", "numero": "5", "fecha": "2013-03-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2013-03-03", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 50, "pagina_fin": 63, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [137, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 281, "fields": {"titulo": "Actualizaci\u00f3n y manejo de la base de datos de precipitaci\u00f3n y temperatura para el estado de Michoac\u00e1n", "revista": 29, "volumen": "22", "numero": "1", "fecha": "1999-02-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1999-02-14", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 67, "pagina_fin": 95, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [23, 466], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 282, "fields": {"titulo": "Cambio de cobertura vegetal y uso de la tierra. El caso de la cuenca endorreica del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n", "revista": 62, "volumen": "64", "numero": "1", "fecha": "2002-07-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-07-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 19, "pagina_fin": 34, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [448, 23, 676], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 283, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de la calidad espacial y temporal de estaciones meteorol\u00f3gicas. El caso de la cuenca del lago de Cuitzeo", "revista": 29, "volumen": "39", "numero": "1", "fecha": "2004-02-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2004-02-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 79, "pagina_fin": 94, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [23, 466, 114, 448], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 284, "fields": {"titulo": "Insumos y herramientas de an\u00e1lisis a escala regional del efecto hidrol\u00f3gico del cambio de la cobertura vegetal y uso del suelo", "revista": 29, "volumen": "42", "numero": "1", "fecha": "2005-07-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-07-18", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 55, "pagina_fin": 67, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [23, 466, 448], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 285, "fields": {"titulo": "Selecci\u00f3n de sitios potenciales para rellenos sanitarios. Un enfoque basado en an\u00e1lisis multicriterio y sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica en la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n", "revista": 29, "volumen": "", "numero": "42", "fecha": "2005-08-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-08-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 5, "pagina_fin": 23, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [658, 140, 23, 448], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 286, "fields": {"titulo": "Cartograf\u00eda geopedol\u00f3gica aplicada al c\u00e1lculo de la ltraci\u00f3n", "revista": 29, "volumen": "47", "numero": "3", "fecha": "2007-02-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-02-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 103, "pagina_fin": 118, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [126, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 287, "fields": {"titulo": "Escenarios de erosi\u00f3n bajo dos manejos agr\u00edcolas en acrisoles de la cuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 29, "volumen": "51", "numero": "1", "fecha": "2009-10-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-10-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 43, "pagina_fin": 54, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [728, 114, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 288, "fields": {"titulo": "Conservaci\u00f3n e intensidad de uso de la tierra en la reserva de la bi\u00f3sfera Zicuir\u00e1n-Infiernillo, Michoac\u00e1n", "revista": 203, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "2017-04-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-04-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "10.22201/igg.terradigitalis.2017.1 2.70", "proyecto": null, "autores": [444, 23], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 289, "fields": {"titulo": "Tracing Processes in Poverty Dynamics: A Tale of Peri-urban Small-scale Farmers in Mexico City", "revista": 204, "volumen": "51", "numero": "10", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 2009, "pagina_fin": 20035, "id_doi": "10.1177/0042098013505923", "proyecto": null, "autores": [862, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 290, "fields": {"titulo": "Riesgo por inundaciones en asentamientos precarios del peri-urbano. Morelia una ciudad media mexicana \u00bfel desastre nace o se hace", "revista": 205, "volumen": "47", "numero": "1", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 45, "pagina_fin": 62, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [33, 863], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 291, "fields": {"titulo": "Diferenciaci\u00f3n socio-residencial en el \u00e1rea urbana de la ciudad de Cuernavaca, Morelos, M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "66", "numero": "1", "fecha": "2008-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 135, "pagina_fin": 152, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [854, 33, 863], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 292, "fields": {"titulo": "Cambios en el mercado laboral, en el valor del trabajo y en las identidades. Una aproximaci\u00f3n desde el an\u00e1lisis del discurso", "revista": 206, "volumen": "VI", "numero": "119", "fecha": "2002-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.ub.es/geocrit/sn/sn119120.htm*", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 12, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [33, 864, 865, 866], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 293, "fields": {"titulo": "Innovaci\u00f3n y nuevas estrategias espaciales en el sector automotriz. El caso de la Nissan Mexicana", "revista": 206, "volumen": "69", "numero": "87", "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2000-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.ub.es/geocrit/sn-69-87.htm*", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 12, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 294, "fields": {"titulo": "Reconversi\u00f3n industrial, gran empresa y efectos territoriales. El caso del sector automotriz en M\u00e9xico", "revista": 207, "volumen": "XXVI", "numero": "77", "fecha": "2000-02-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2000-02-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 25, "pagina_fin": 47, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 295, "fields": {"titulo": "Reestructuraci\u00f3n productiva y espacial de la industria automotriz en M\u00e9xico", "revista": 196, "volumen": "39", "numero": "1", "fecha": "1999-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1999-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 122, "pagina_fin": 138, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 296, "fields": {"titulo": "Planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica del crecimiento urbano regional en el estado de Guanajuato", "revista": 208, "volumen": "10", "numero": "2", "fecha": "1995-01-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1995-01-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 375, "pagina_fin": 411, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [857, 867, 868, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 297, "fields": {"titulo": "Transformaciones hacia una estructura urbana difusa, por cambios en los sectores industrial y laboral en la Zona Metropolitana de Guadalajara (ZMG)", "revista": 84, "volumen": "", "numero": "5", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 30, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [51, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 298, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de la integraci\u00f3n funcional de la zona metropolitana de Morelia", "revista": 209, "volumen": "VII", "numero": "12", "fecha": "2012-02-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-02-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 365, "pagina_fin": 391, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 299, "fields": {"titulo": "Concentraci\u00f3n de las grandes empresas y las multinacionales en la Ciudad de M\u00e9xico durante los noventa", "revista": 210, "volumen": "2", "numero": "2", "fecha": "2002-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 57, "pagina_fin": 83, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [854, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 300, "fields": {"titulo": "Acceso al suelo ejidal periurbano: an\u00e1lisis desde el capital social", "revista": 48, "volumen": "54", "numero": "1", "fecha": "2017-05-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-05-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 429, "pagina_fin": 460, "id_doi": "10.22136/est002017728", "proyecto": null, "autores": [293, 237, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 301, "fields": {"titulo": "Traininig Courses Move Small Farmers out of their own", "revista": 214, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "1990-01-01", "fecha_enviado": "1990-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 10, "pagina_fin": 11, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 302, "fields": {"titulo": "Back to the Basis: progressive researches learn from old-style farming", "revista": 215, "volumen": "6", "numero": "3", "fecha": "1992-02-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1992-02-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [915], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 303, "fields": {"titulo": "Conservaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina", "revista": 223, "volumen": "", "numero": "1", "fecha": "2002-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 304, "fields": {"titulo": "IMPULSAN ACAD\u00c9MICOS Y COMUNIDADES RURALES PATRIMONIO Y TRADICIONES DEL PA\u00cdS", "revista": 217, "volumen": "", "numero": "1", "fecha": "2010-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [262], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 305, "fields": {"titulo": "Primera Feria del Conocimiento Tradicional", "revista": 218, "volumen": "", "numero": "1", "fecha": "2011-05-10", "fecha_enviado": "2011-05-10", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 306, "fields": {"titulo": "Los pueblos ind\u00edgenas un tema de reflexi\u00f3n", "revista": 219, "volumen": "", "numero": "1", "fecha": "2011-05-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-05-23", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 307, "fields": {"titulo": "Evaluar la sustentabilidad de los recursos naturales, resulta esencial para establecer pol\u00edticas agroalimentarias en Latinoam\u00e9rica", "revista": 220, "volumen": "", "numero": "1", "fecha": "2011-08-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-08-18", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 308, "fields": {"titulo": "Colabora UNAM en investigaci\u00f3n internacional sobre uso de cultivos gen\u00e9ticamente modificados", "revista": 217, "volumen": "", "numero": "1", "fecha": "2013-05-29", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-05-29", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 309, "fields": {"titulo": "El campo que nos alimenta", "revista": 222, "volumen": "", "numero": "1", "fecha": "2013-07-29", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-07-29", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 310, "fields": {"titulo": "New rurality and the experience of place: the small rural locality of La Ni\u00f1a, Buenos Aires, Argentina, GeoJournal.", "revista": 246, "volumen": "83", "numero": "6", "fecha": "2018-11-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-11-19", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.830", "url": "https://doi.org/10.1007/s10708-017-9834-3", "pagina_inicio": 1301, "pagina_fin": 1315, "id_doi": "https://doi.org/10.1007/s10708-017-9834-3", "proyecto": null, "autores": [11, 29, 73], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 311, "fields": {"titulo": "Investigaciones geogr\u00e1ficas, bolet\u00edn del Instituto de Geograf\u00eda", "revista": 168, "volumen": "", "numero": "94", "fecha": "2017-07-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-07-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "dx.doi.org/10.14350/rig.59587", "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 312, "fields": {"titulo": "Los caminos de la trashumancia. Territorio, persistencia y representaciones de la ganader\u00eda pastoril en el altiplano potosino de Isabel Mora Ledesma", "revista": 250, "volumen": "7", "numero": "13", "fecha": "2017-07-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-07-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 300, "pagina_fin": 304, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 313, "fields": {"titulo": "Viajar sin ver: la experiencia geogr\u00e1fica en la inmediatez", "revista": 211, "volumen": "", "numero": "64", "fecha": "2016-08-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-08-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 8, "pagina_fin": 8, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 314, "fields": {"titulo": "Comentarios en torno a la Memoria biocultural de V\u00edctor M. Toledo y Narciso Barrera (2008)", "revista": 41, "volumen": "", "numero": "35", "fecha": "2011-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 194, "pagina_fin": 198, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 315, "fields": {"titulo": "Rese\u00f1a del Coloquio Internacional Geograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "73", "fecha": "2011-04-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-04-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 157, "pagina_fin": 159, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 316, "fields": {"titulo": "Building participatory landscape-based conservation alternatives: a case study of Michoac\u00e1n, Mexico.", "revista": 15, "volumen": "29", "numero": "4", "fecha": "2009-12-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-12-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0143622808000799", "pagina_inicio": 513, "pagina_fin": 526, "id_doi": "10.1016/j.apgeog.2008.11.001", "proyecto": null, "autores": [39, 1065, 15, 331, 1066, 24, 1067], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 317, "fields": {"titulo": "Multi-Scale Forest Governance, Deforestation, and Violence in Two Regions of Guerrero, Mexico. World Development.", "revista": 159, "volumen": "39", "numero": "4", "fecha": "2011-04-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-04-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0305750X10001865", "pagina_inicio": 611, "pagina_fin": 619, "id_doi": "doi:10.1016/j.worlddev.2010.08.01", "proyecto": null, "autores": [397, 1068, 39, 15], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 318, "fields": {"titulo": "The role of community carbon monitoring for REDD+: a review of experiences.", "revista": 265, "volumen": "4", "numero": "6", "fecha": "2012-12-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-12-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1877343512001443", "pagina_inicio": 707, "pagina_fin": 716, "id_doi": "doi:10.1016/j.cosust.2012.10.008", "proyecto": null, "autores": [15, 24, 1071, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 319, "fields": {"titulo": "Balancing views on community monitoring: the case of REDD+.", "revista": 266, "volumen": "23", "numero": "1", "fecha": "2014-01-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s10531-013-0594-1", "pagina_inicio": 233, "pagina_fin": 266, "id_doi": "doi:10.1007/s10531-013-0594-1", "proyecto": null, "autores": [20, 24, 15], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 321, "fields": {"titulo": "Del conocimiento espec\u00edfico la conservaci\u00f3n de todos los niveles de organizaci\u00f3n biol\u00f3gica, el caso del zacatuche y los paisajes que denotan su h\u00e1bitat.", "revista": 267, "volumen": "3", "numero": "2", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "http://www.revista.inecc.gob.mx/article/view/59/0#.WxgqH_ZFyUk", "pagina_inicio": 59, "pagina_fin": 62, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [39, 15, 453], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 322, "fields": {"titulo": "A social-ecological spatial framework for policy design towards sustainability: Mexico as a study.", "revista": 267, "volumen": "6", "numero": "2", "fecha": "2014-12-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2014-12-02", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 45, "pagina_fin": 59, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1075, 1076, 1077, 59, 1078, 447, 1079, 1085, 1086, 15, 1080, 1081, 109], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 323, "fields": {"titulo": "Las respuestas de los habitantes al proyecto Ciudades Rurales Sustentable en Chiapas (M\u00e9xico).", "revista": 258, "volumen": "26", "numero": "1", "fecha": "2017-01-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "https://revistas.unal.edu.co/index.php/rcg/article/view/56025/html", "pagina_inicio": 119, "pagina_fin": 139, "id_doi": "10.15446/rcdg.v26n1.56025", "proyecto": null, "autores": [44], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 324, "fields": {"titulo": "El proyecto Ciudades Rurales Sustentables y el involucramiento de sus habitantes.", "revista": 269, "volumen": "1", "numero": "85", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 102, "pagina_fin": 125, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [44], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 325, "fields": {"titulo": "Pr\u00e1cticas cotidianas en la construcci\u00f3n del territorio del pueblos m\u00e1gicos de Tepoztl\u00e1n, Morelos.", "revista": 270, "volumen": "5", "numero": "1", "fecha": "2017-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 52, "pagina_fin": 79, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [44], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 326, "fields": {"titulo": "Pr\u00e1cticas cotidianas en la construcci\u00f3n del territorio del pueblos m\u00e1gicos de Tepoztl\u00e1n, Morelos", "revista": 270, "volumen": "5", "numero": "2", "fecha": "2017-01-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 52, "pagina_fin": 79, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [44], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 327, "fields": {"titulo": "Imaginario Tur\u00edstico y las pr\u00e1cticas cotidianas en Tepoztl\u00e1n, Morelos", "revista": 270, "volumen": "5", "numero": "3", "fecha": "2017-09-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-09-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 71, "pagina_fin": 91, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [44, 854, 1101, 1024], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 328, "fields": {"titulo": "Increasing inequalities in access to forest and forest benefits in Mexico.", "revista": 94, "volumen": "17", "numero": "1", "fecha": "2018-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "http://clagscholar.org/increasing-inequalities-in-access-to-forests-and-forest-benefits-in-mexico", "pagina_inicio": 248, "pagina_fin": 252, "id_doi": "DOI: 10.1353/lag.2018.0010", "proyecto": null, "autores": [20, 1102, 1103, 1104, 1105, 1106, 1107], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 329, "fields": {"titulo": "Predicting aboveground forest biomass with topographic variables in human-impacted tropical dry forest landscapes.", "revista": 50, "volumen": "9", "numero": "1", "fecha": "2018-01-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-01-08", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 20, "id_doi": "10.1002/ecs2.2063", "proyecto": null, "autores": [1109, 20, 1108], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 330, "fields": {"titulo": "Sustainable biomass pellet production in Mexico: energy potential, costs and end-uses. Renewable & Sustainable Energy Reviews.", "revista": 271, "volumen": "82", "numero": "1", "fecha": "2018-02-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-02-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "8.000", "url": "", "pagina_inicio": 280, "pagina_fin": 389, "id_doi": "10.1016/j.rser.2017.09.036.", "proyecto": null, "autores": [1110, 1111, 20, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 331, "fields": {"titulo": "Adapting REDD+ policy for the sink: the case of Mexico.", "revista": 59, "volumen": "80", "numero": "C", "fecha": "2017-07-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-07-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.500", "url": "https://ideas.repec.org/a/eee/forpol/v80y2017icp160-166.html", "pagina_inicio": 160, "pagina_fin": 166, "id_doi": "/10.1016/j.forpol.2017.03.016", "proyecto": null, "autores": [20, 43, 26, 52, 329, 228, 128, 1113], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 332, "fields": {"titulo": "Policy for pro-poor distribution of REDD+ benefits in Mexico: how the legal and technical challenges are being addressed.", "revista": 59, "volumen": "75", "numero": "", "fecha": "2017-02-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-02-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 58, "pagina_fin": 66, "id_doi": "10.1016/j.forpol.2016.11.014.", "proyecto": null, "autores": [20, 52, 1114], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 333, "fields": {"titulo": "Carbon emissions from dryland shifting cultivation: a case study of Mexican tropical dry forest.", "revista": 274, "volumen": "51", "numero": "1B", "fecha": "2017-03-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-03-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "doi.org/10.14214/sf.1553", "proyecto": null, "autores": [1109, 20, 1108, 54], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 334, "fields": {"titulo": "Validation of MODIS vegetation continuous fields for monitoring deforestation and fores degradation: two cases in Mexico.", "revista": 65, "volumen": "31", "numero": "9", "fecha": "2015-12-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-12-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.370", "url": "http://www.tandfonline.com/loi/tgei20", "pagina_inicio": 1019, "pagina_fin": 1031, "id_doi": "10.1080/10106049.2015.1110205.", "proyecto": null, "autores": [18, 26, 43, 20, 25], "alumnos": [], "agradecimientos": [455]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 335, "fields": {"titulo": "The Place of Community Forest Management in the REDD+ Landscape.", "revista": 60, "volumen": "7", "numero": "8", "fecha": "2015-08-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-08-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "http://www.mdpi.com/1999-4907/7/8/170", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.1016/j.envsoft.2016.04.023", "proyecto": null, "autores": [1115, 1116, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 338, "fields": {"titulo": "Moving from measuring, reporting, verification (MRV) of forest carbon to community mapping, measuring, monitoring (MMM): Perspectives from Mexico", "revista": 115, "volumen": "11", "numero": "6", "fecha": "2016-06-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-06-14", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "http://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0146038", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.1371/journal.pone.0146038", "proyecto": null, "autores": [24, 135, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 339, "fields": {"titulo": "Has (even Marxist) political ecology really transcended the metabolic rift?", "revista": 66, "volumen": "92", "numero": "0", "fecha": "2018-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.070", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0016718518301179", "pagina_inicio": 92, "pagina_fin": 95, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.geoforum.2018.04.008", "proyecto": 342, "autores": [22, 157, 43, 33, 11, 36], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 341, "fields": {"titulo": "Estimating the opportunity costs of activities that cause degradation in tropical dry forests: implications for REDD+.", "revista": 44, "volumen": "101", "numero": "", "fecha": "2014-05-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-05-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 9, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.ecolecon.2014.02.005", "proyecto": null, "autores": [54, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 342, "fields": {"titulo": "Operationalizing the Definition of Forest Degradation for REDD+, with Application to Mexico.", "revista": 60, "volumen": "5", "numero": "7", "fecha": "2014-07-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-07-11", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "http://www.mdpi.com/1999-4907/5/7/1653", "pagina_inicio": 1653, "pagina_fin": 1681, "id_doi": "doi.org/10.3390/f5071653", "proyecto": null, "autores": [320, 20, 1137, 26, 1138, 74], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 343, "fields": {"titulo": "How countries link REDD+ interventions to drivers in their readiness plans: implications for monitoring systems.", "revista": 55, "volumen": "9", "numero": "074004).", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.000", "url": "https://www.cifor.org/library/4858/how-countries-link-redd-interventions-to-drivers-in-their-readiness-plans-implications-for-monitoring-systems/", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.1088/1748-9326/9/7/074004", "proyecto": null, "autores": [1139, 1140, 1141, 1142, 1143, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 344, "fields": {"titulo": "Options for a national framework for benefit distribution and their relation to community-based and national REDD+ monitoring.", "revista": 60, "volumen": "5", "numero": "7", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "https://www.cifor.org/library/5176/options-for-a-national-framework-for-benefit-distribution-and-their-relation-to-community-based-and-national-redd-monitoring/", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.3390/f5071596.", "proyecto": null, "autores": [20, 1144, 1145, 1140, 1146, 1147, 52], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 345, "fields": {"titulo": "Potential for climate change mitigation in degraded forest: a study from La Primavera, Mexico.", "revista": 60, "volumen": "4", "numero": "", "fecha": "2013-12-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-12-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "http://www.monitoreoforestal.gob.mx/repositoriodigital/items/show/303", "pagina_inicio": 1032, "pagina_fin": 1054, "id_doi": "10.1016/j.ecoser.2013.03.002", "proyecto": null, "autores": [52, 1148, 20, 1108], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 346, "fields": {"titulo": "Science solutions to policy challenges for evolving REDD+ MRV requirements:  Report from a multistakeholder workshop.", "revista": 275, "volumen": "4", "numero": "6", "fecha": "2013-07-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-07-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 587, "pagina_fin": 590, "id_doi": "10.4155/CMT.13.59", "proyecto": null, "autores": [1149, 1140, 1150, 1151, 1152, 1153, 1154, 20, 1155], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 347, "fields": {"titulo": "Linking community-based and national REDD+ monitoring: a review of the potential", "revista": 275, "volumen": "4", "numero": "1", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "https://www.cifor.org/library/4033/linking-community-based-and-national-redd-monitoring-a-review-of-the-potential/", "pagina_inicio": 91, "pagina_fin": 104, "id_doi": "10.4155/cmt.12.75.", "proyecto": null, "autores": [1156, 1140, 1141, 1157, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 348, "fields": {"titulo": "Rights to carbon and payments for services rendered under REDD+: Options for the case of Mexico", "revista": 73, "volumen": "23", "numero": "4", "fecha": "2013-08-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-08-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "6.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0959378013000459", "pagina_inicio": 813, "pagina_fin": 825, "id_doi": "10.1016/j.gloenvcha.2013.02.015", "proyecto": null, "autores": [20, 1158, 39, 1159], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 349, "fields": {"titulo": "Slicing the REDD+ pie:  controversies around the distribution of benefits", "revista": 276, "volumen": "8", "numero": "20", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 350, "fields": {"titulo": "The valuation of carbon services by Mexican citizens: the case of Guadalajara City and La Primavera biosphere reserve.", "revista": 256, "volumen": "13", "numero": "3", "fecha": "2013-06-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-06-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.260", "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s10113-012-0336-z", "pagina_inicio": 661, "pagina_fin": 680, "id_doi": "10.1007/s10113-012-0336-z", "proyecto": null, "autores": [52, 1160, 20, 1108], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 351, "fields": {"titulo": "Sprouting productivity and allometic relationships of 3 oak species managed for traditional charcoal manufacture in central Mexico", "revista": 277, "volumen": "36", "numero": "", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "http://redd.ciga.unam.mx/files/RefsforChidumayo/Aguilaretal2012.pdf", "pagina_inicio": 192, "pagina_fin": 207, "id_doi": "10.1016/j.biombioe.2011.10.029", "proyecto": null, "autores": [96, 26, 1118, 20, 207], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 352, "fields": {"titulo": "Splitting the difference; a proposal for benefit sharing in reducing emissions from deforestation and forest degradation (REDD+).", "revista": 60, "volumen": "3", "numero": "1", "fecha": "2012-02-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-02-14", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "http://www.mdpi.com/1999-4907/3/1/137", "pagina_inicio": 137, "pagina_fin": 154, "id_doi": "10.3390/f3010137", "proyecto": null, "autores": [52, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 353, "fields": {"titulo": "Interdisciplinary approach to explain landscape change drivers; a case study of the Ticuiz agraraian community in Michoacan, Mexico.", "revista": 15, "volumen": "32", "numero": "2", "fecha": "2012-05-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-05-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0143622811001202#!", "pagina_inicio": 409, "pagina_fin": 419, "id_doi": "10.1016/j.apgeog.2011.06.004", "proyecto": null, "autores": [123, 39, 520, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 354, "fields": {"titulo": "The role of community forest management in REDD+.", "revista": 278, "volumen": "239", "numero": "63", "fecha": "2012-01-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 51, "pagina_fin": 56, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [20, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 355, "fields": {"titulo": "Deforestation and the social impacts of soy for biodiesel: perspectives of farmers in the south Brazilian Amazon", "revista": 46, "volumen": "16", "numero": "4", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.5751/ES-04366-160404", "proyecto": null, "autores": [1162, 20, 1163], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 356, "fields": {"titulo": "At the heart of REDD+: a role for local people in monitoring forests?", "revista": 279, "volumen": "4", "numero": "2", "fecha": "2010-12-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-12-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "5.000", "url": "", "pagina_inicio": 158, "pagina_fin": 167, "id_doi": "oi.org/10.1111/j.1755-263X.2010.00159.x", "proyecto": null, "autores": [1164, 20, 1165, 1166, 1167, 1168, 1169, 1108, 1170, 1171, 1172, 1173, 1174, 1175, 1176, 1177, 1178, 1179], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 357, "fields": {"titulo": "Assessing deforestation from biofuels: methodological challenges", "revista": 15, "volumen": "31", "numero": "2", "fecha": "2011-04-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-04-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "", "pagina_inicio": 508, "pagina_fin": 518, "id_doi": "10.1016/j.apgeog.2010.10.007", "proyecto": null, "autores": [18, 20, 1119, 1180, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 358, "fields": {"titulo": "Monitoring, reporting and verification for national REDD+ programmes: two proposals", "revista": 55, "volumen": "6", "numero": "1", "fecha": "2011-01-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-11", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "10.1088/1748-9326/6/1/014002", "proyecto": null, "autores": [1140, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 359, "fields": {"titulo": "Options for monitoring and estimating historical carbon emissions from forest degradation in the context of RED", "revista": 280, "volumen": "6", "numero": "13", "fecha": "2011-11-24", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-11-24", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.1186/1750-0680-6-13", "proyecto": null, "autores": [1140, 1181, 1182, 1183, 1184, 1185, 1186, 20, 1187, 1188], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 360, "fields": {"titulo": "Dealing with locally-driven degradation: A quick start option under REDD+.", "revista": 275, "volumen": "6", "numero": "16", "fecha": "2011-12-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-12-28", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "https://cbmjournal.springeropen.com/articles/10.1186/1750-0680-6-16", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "doi.org/10.1186/1750-0680-6-16", "proyecto": null, "autores": [20, 52, 1129, 26, 1140], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 361, "fields": {"titulo": "Jatropha in Mexico: environmental and social impacts of an incipient biofuel programme.", "revista": 46, "volumen": "16", "numero": "4", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "doi.org/10.5751/ES-04448-160411", "proyecto": null, "autores": [20, 1189, 1175, 1190, 1136, 1191, 18, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 362, "fields": {"titulo": "Alternative models for carbon payments to communities under REDD+: a comparison using the Policy model of actor inducements", "revista": 56, "volumen": "114", "numero": "2", "fecha": "2011-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1462901110001814", "pagina_inicio": 140, "pagina_fin": 151, "id_doi": "10.1016/j.envsci.2010.12.005", "proyecto": null, "autores": [20, 1192, 1193, 1194], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 363, "fields": {"titulo": "The Clean Development Mechanism in sub-Saharan Africa and the prospects of the Nairobi Initiative", "revista": 281, "volumen": "10", "numero": "", "fecha": "2011-06-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-06-15", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.3763/cpol.2009.0645", "pagina_inicio": 181, "pagina_fin": 189, "id_doi": "10.3763/cpol.2009.0645", "proyecto": null, "autores": [1195, 20, 1196], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 364, "fields": {"titulo": "The cost of carbon abatement though community forest management in Nepal Himalaya.", "revista": 44, "volumen": "69", "numero": "3", "fecha": "2010-01-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-15", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "", "pagina_inicio": 666, "pagina_fin": 672, "id_doi": "10.1016/j.ecolecon.2009.10.004", "proyecto": null, "autores": [1168, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 365, "fields": {"titulo": "Rapid warming in the Himalayas: Ecosystems responses and development options.", "revista": 282, "volumen": "2", "numero": "3", "fecha": "2011-06-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-06-08", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 221, "pagina_fin": 232, "id_doi": "10.3763/cdev.2010.0048", "proyecto": null, "autores": [1174, 1197, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 366, "fields": {"titulo": "Crediting carbon conservation in dry forests: the case of community forest management in West Africa", "revista": 59, "volumen": "12", "numero": "4", "fecha": "2010-04-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2010-04-06", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 264, "pagina_fin": 270, "id_doi": "doi.org/10.1016/j.forpol.2009.12.003", "proyecto": null, "autores": [20, 1198], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 367, "fields": {"titulo": "Reassessing REDD: governance, markets and the hype cycle.", "revista": 5, "volumen": "100", "numero": "3-4", "fecha": "2010-06-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-06-13", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.000", "url": "", "pagina_inicio": 395, "pagina_fin": 402, "id_doi": "10.1007/s10584-009-9768-y.", "proyecto": null, "autores": [20, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 368, "fields": {"titulo": "A data support infrastructure for Clean Development Mechanism forestry implementation: an inventory perspective from Cameroon", "revista": 283, "volumen": "13", "numero": "2", "fecha": "2008-02-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-02-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "", "pagina_inicio": 157, "pagina_fin": 178, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1199, 24, 20, 345], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 369, "fields": {"titulo": "REDD as multi-level governance in the making.", "revista": 284, "volumen": "19", "numero": "6", "fecha": "2008-11-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-11-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 831, "pagina_fin": 844, "id_doi": "10.1260/095830508785363622", "proyecto": null, "autores": [20, 1184], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 370, "fields": {"titulo": "Report from UNFCCC Conference in Bali (on REDD).", "revista": 285, "volumen": "46", "numero": "1-2", "fecha": "2008-02-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-02-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "doi.org/10.1111/j.1365-2028.2008.00943.x Cited by: 5", "proyecto": null, "autores": [20, 1200], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 371, "fields": {"titulo": "National forest policy as a platform for biosphere carbon management: the case of community forestry in Cameroon.", "revista": 56, "volumen": "10", "numero": "3", "fecha": "2007-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "", "pagina_inicio": 204, "pagina_fin": 218, "id_doi": "doi.org/10.1016/j.envsci.2007.01.007", "proyecto": null, "autores": [1199, 1201, 20, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 372, "fields": {"titulo": "A synopsis of land use, land-use change and forestry (LULUCF) under the Kyoto Protocol and Marrakech Accords", "revista": 56, "volumen": "10", "numero": "04", "fecha": "2007-06-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-06-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1462901107000184#!", "pagina_inicio": 271, "pagina_fin": 282, "id_doi": "10.1016/j.envsci.2006.11.002", "proyecto": null, "autores": [1202, 1203, 1128, 1205, 1206, 1207, 1208, 1209, 1210, 1211, 1212, 1213, 1214, 1215, 1217, 1218, 1219, 1220, 1221, 1222, 1157, 1223, 1224, 1225, 1226, 1227, 1228, 1229, 1236, 20, 1230, 1231, 1200, 1232, 1233], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 373, "fields": {"titulo": "Clearing the Way for Reducing Emissions from Tropical Deforestation", "revista": 286, "volumen": "10", "numero": "4", "fecha": "2007-06-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-06-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1462901107000214", "pagina_inicio": 322, "pagina_fin": 334, "id_doi": "10.1016/j.envsci.2006.08.009", "proyecto": null, "autores": [20, 1203, 1200, 1208, 1214, 1237, 1184, 1112, 1157], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 374, "fields": {"titulo": "Reduced emissions from deforestation and degradation.", "revista": 285, "volumen": "45", "numero": "", "fecha": "2007-10-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-10-23", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 451, "pagina_fin": 453, "id_doi": "10.1111/j.1365-2028.2007.00886.x", "proyecto": null, "autores": [1179, 20, 1238, 1239], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 375, "fields": {"titulo": "Gender Analysis for Energy Projects and Programmes.", "revista": 51, "volumen": "9", "numero": "1", "fecha": "2005-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0973082608604810", "pagina_inicio": 37, "pagina_fin": 52, "id_doi": "10.1016/S0973-0826(08)60481-0", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 376, "fields": {"titulo": "Reducing Carbon Transaction Costs in Community Based Forestry Management.", "revista": 281, "volumen": "5", "numero": "4", "fecha": "2011-06-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-06-15", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/14693062.2005.9685568", "pagina_inicio": 433, "pagina_fin": 443, "id_doi": "10.1080/14693062.2005.9685568", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 377, "fields": {"titulo": "The \u2018climate change process\u2019 through gender spectacles", "revista": 287, "volumen": "10", "numero": "2", "fecha": "2002-07-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-07-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "https://www.jstor.org/stable/4030571?seq=1#page_scan_tab_contents", "pagina_inicio": 30, "pagina_fin": 39, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 378, "fields": {"titulo": "Conflict Management and Participation in Community Forestry", "revista": 9, "volumen": "48", "numero": "2", "fecha": "2000-03-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2000-03-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "https://link.springer.com/article/10.1023/A:1006328403023", "pagina_inicio": 189, "pagina_fin": 206, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 379, "fields": {"titulo": "Gender Issues in Energy Project Planning: Welfare, Empowerment or Equity?", "revista": 288, "volumen": "26", "numero": "12", "fecha": "1998-10-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1998-10-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0301421598000378", "pagina_inicio": 945, "pagina_fin": 955, "id_doi": "10.1016/S0301-4215(98)00037-8", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 380, "fields": {"titulo": "Measurement Techniques in Environmental Impact Assessment.", "revista": 289, "volumen": "3", "numero": "3", "fecha": "1976-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1976-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "https://www.cambridge.org/core/journals/environmental-conservation/article/measurement-techniques-in-environmental-impact-assessment/AE2BDE6BC4E7BDB57FE2D7E83CF47180", "pagina_inicio": 209, "pagina_fin": 216, "id_doi": "10.1017/S0376892900018634", "proyecto": null, "autores": [20, 1241], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 381, "fields": {"titulo": "Perceived justice versus social equity in benefit distribution systems under REDD+.", "revista": 86, "volumen": "6", "numero": "2", "fecha": "2014-11-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2014-11-10", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 77, "pagina_fin": 88, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 382, "fields": {"titulo": "Benefit sharing under REDD+ in Mexico.", "revista": 290, "volumen": "1", "numero": "2", "fecha": "2017-05-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2017-05-02", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 15, "pagina_fin": 24, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [20, 52], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 383, "fields": {"titulo": "Assessing forest cover change in Mexico from annual MODIS VCF data (2000\u20132010)", "revista": 292, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-06-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-19", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.720", "url": "https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/01431161.2018.1479789?scroll=top&needAccess=true", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 18, "id_doi": "doi.org/10.1080/01431161.2018.1479789", "proyecto": null, "autores": [18, 26, 25, 1093, 43, 20], "alumnos": [1093], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 384, "fields": {"titulo": "Los falsos escenarios tur\u00edsticos y la reconfiguraci\u00f3n del territorio en Tepoztl\u00e1n, Morelos.", "revista": 259, "volumen": "33", "numero": "", "fecha": "2017-07-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-07-13", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "https://rperiplo.uaemex.mx/article/view/4859", "pagina_inicio": 291, "pagina_fin": 329, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [44, 1038], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 385, "fields": {"titulo": "Low-Input Technologies proves viable for limited-resource farmers in Salinas Valley", "revista": 224, "volumen": "45", "numero": "02", "fecha": "1991-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1991-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "http://californiaagriculture.ucanr.edu/landingpage.cfm?article=ca.v045n02p20&fulltext=yes", "pagina_inicio": 20, "pagina_fin": 23, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [944, 1255, 32, 965, 949], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 386, "fields": {"titulo": "Combining legumes and compost: a viable alternative for farmers in conversion to organic agriculture.", "revista": 225, "volumen": "2", "numero": "1", "fecha": "2013-12-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-12-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.840", "url": "https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/1065657X.1994.10757921", "pagina_inicio": 80, "pagina_fin": 87, "id_doi": "10.1080/1065657X.1994.10757921", "proyecto": null, "autores": [32, 965, 1257], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 387, "fields": {"titulo": "Evaluating the Sustainability of Complex Socio-Environmental Systems. The Mesmis Framework", "revista": 45, "volumen": "2", "numero": "1-2", "fecha": "2002-11-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-11-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1470160X02000432#!", "pagina_inicio": 135, "pagina_fin": 148, "id_doi": "10.1016/S1470-160X(02)00043-2", "proyecto": null, "autores": [1258, 1112, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 388, "fields": {"titulo": "Derivaci\u00f3n de indicadores de calidad de suelos  en el contexto de la agricultura sustentable", "revista": 6, "volumen": "35", "numero": "5", "fecha": "2002-09-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-09-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 605, "pagina_fin": 620, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32, 1259, 220], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 389, "fields": {"titulo": "Short-term green manure and tillage management effects on maize yield and soil quality in an Andisol.", "revista": 226, "volumen": "88", "numero": "1-2", "fecha": "2006-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2006-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 153, "pagina_fin": 159, "id_doi": "10.1016/j.still.2005.05.003", "proyecto": null, "autores": [32, 220, 1259, 1260, 1261], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 390, "fields": {"titulo": "Ten years of Sustainability Evaluation using the MESMIS framework: Lessons learned from its application in 28 Latin American case studies", "revista": 228, "volumen": "14", "numero": "4", "fecha": "2007-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 345, "pagina_fin": 361, "id_doi": "10.1080/13504500709469735", "proyecto": null, "autores": [950, 1258, 1264, 32, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 391, "fields": {"titulo": "Ecological sustainability evaluation of traditional management in different vineyard systems in Berisso, Argentina.", "revista": 229, "volumen": "119", "numero": "3-4", "fecha": "2007-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0167880906002957", "pagina_inicio": 335, "pagina_fin": 345, "id_doi": "10.1016/j.agee.2006.08.001", "proyecto": null, "autores": [929, 952, 953, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 392, "fields": {"titulo": "Caracterizaci\u00f3n forrajera de un sistema silvopastoril de vegetaci\u00f3n secundaria con base en la aptitud de suelo", "revista": 230, "volumen": "47", "numero": "3", "fecha": "2009-01-21", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-01-21", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 257, "pagina_fin": 270, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1265, 30, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 393, "fields": {"titulo": "Participatory identification and mapping of maize diversity in the Patzcuaro-Zirahuen Basins, Michoacan, Mexico", "revista": 95, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2012-01-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-23", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "10.4113/jom.2010.1101", "proyecto": null, "autores": [32, 954, 1266, 42, 7, 1267], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 394, "fields": {"titulo": "Survival and Early Growth of Gliricidia sepium Fodder Trees in Subhumid Tropical Pasturelands: Contrasting Effects of NPK Fertilizer Salts vs. Organic Ammendments", "revista": 231, "volumen": "6", "numero": "9", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "http://medwelljournals.com/abstract/?doi=rjbsci.2011.468.474", "pagina_inicio": 468, "pagina_fin": 474, "id_doi": "10.3923/rjbsci.2011.468.474", "proyecto": null, "autores": [955, 956, 957, 1268, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 395, "fields": {"titulo": "Sustainability indicators, trends and trade-offs in peasant agroecosystems: analysing 15 case studies from Latin America\u201d", "revista": 232, "volumen": "9", "numero": "3", "fecha": "2011-09-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-09-15", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/14735903.2011.583481", "pagina_inicio": 409, "pagina_fin": 420, "id_doi": "10.1080/14735903.2011.583481", "proyecto": null, "autores": [32, 950, 180, 1258, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 396, "fields": {"titulo": "Assesing the sustainability of small-farmer natural resource management systems. A critical analysis of the n program", "revista": 46, "volumen": "17", "numero": "3", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.5751/ES-04910-170325", "proyecto": null, "autores": [32, 956, 1270, 180, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 397, "fields": {"titulo": "Urban expansion into a protected natural area in Mexico City: alternative management scenarios.", "revista": 293, "volumen": "3", "numero": "56", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 398, "pagina_fin": 411, "id_doi": "10.1080/09640568.2012.683686", "proyecto": null, "autores": [325, 1271, 32, 1272, 613, 1273], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 398, "fields": {"titulo": "Environmental and socio-economic sustainability of chinampas (raised-beds) in Xochimilco, Mexico", "revista": 232, "volumen": "3", "numero": "11", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 216, "pagina_fin": 233, "id_doi": "10.1080/14735903.2012.726128", "proyecto": null, "autores": [325, 1271, 1273, 180, 305, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 399, "fields": {"titulo": "Energy balance and greenhouse gas emissions in organic and conventional avocado orchards in Mexico", "revista": 45, "volumen": "43", "numero": "", "fecha": "2014-08-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-08-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "", "pagina_inicio": 281, "pagina_fin": 287, "id_doi": "10.1016/j.ecolind.2014.03.002", "proyecto": null, "autores": [32, 325, 346, 947, 171, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 400, "fields": {"titulo": "Silenced Voices, Vital Arguments: Smallholder Farmers in the Mexican GM Maize Controversy.", "revista": 5, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2014-11-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-11-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 655, "pagina_fin": 663, "id_doi": "10.1007/s10460-014-9533-3", "proyecto": null, "autores": [913, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 401, "fields": {"titulo": "Farmer strategies for dealing with climatic variability: A case study from the Mixteca Alta Region of Oaxaca, Mexico", "revista": 7, "volumen": "7", "numero": "38", "fecha": "2014-04-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-04-14", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 786, "pagina_fin": 811, "id_doi": "10.1080/21683565.2014.900842", "proyecto": null, "autores": [280, 1274, 32, 944], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 402, "fields": {"titulo": "Ecosystem service trade-offs, perceived drivers and sustainability in contrasting agroecosystems in Central Mexico.", "revista": 46, "volumen": "20", "numero": "1", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.000", "url": "", "pagina_inicio": 38, "pagina_fin": 52, "id_doi": "10.5751/ES-06875-200138", "proyecto": null, "autores": [180, 171, 32, 121, 143, 346, 325, 109], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 403, "fields": {"titulo": "Cajete maize and the rainfed farming systems of Oaxaca, Mexico", "revista": 76, "volumen": "43", "numero": "5", "fecha": "2015-09-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-09-15", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 639, "pagina_fin": 653, "id_doi": "10.1007/s10584-015-1523-y", "proyecto": null, "autores": [280, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 404, "fields": {"titulo": "Promoting sustainable local development of rural communities and mitigating climate change: the case of Mexico\u2019s Patsari improved cookstove Project.", "revista": 31, "volumen": "140", "numero": "1", "fecha": "2015-10-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-10-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.000", "url": "", "pagina_inicio": 63, "pagina_fin": 77, "id_doi": "10.1007/s10584-015-1523-y", "proyecto": null, "autores": [960, 93, 959, 32, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 405, "fields": {"titulo": "Back to the roots: understanding current agroecological movement, science, and practice in Mexico", "revista": 7, "volumen": "41", "numero": "3-4", "fecha": "2017-04-21", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-04-21", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 329, "pagina_fin": 348, "id_doi": "10.1080/21683565.2017.1287809", "proyecto": null, "autores": [32, 262, 7, 182, 232, 174, 144, 1278, 335, 223, 337, 108, 132, 233, 332, 327, 328, 284, 267, 202, 1279, 104, 180], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 406, "fields": {"titulo": "Socio-economic and environmental changes related to maize richness in Mexico\u2019s central highlands", "revista": 5, "volumen": "34", "numero": "2", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "", "pagina_inicio": 377, "pagina_fin": 391, "id_doi": "10.1007/s10460-016-97-20-5", "proyecto": null, "autores": [7, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 407, "fields": {"titulo": "Diversidad de ma\u00edces en P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, y su relaci\u00f3n con factores ambientales y sociales.", "revista": 6, "volumen": "51", "numero": "8", "fecha": "2017-11-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-11-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 867, "pagina_fin": 884, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [7, 1266, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 408, "fields": {"titulo": "Agricultural Land Use Change after NAFTA in Central West Mexico", "revista": 294, "volumen": "6", "numero": "4", "fecha": "2017-10-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-10-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.3390/land6040066", "proyecto": null, "autores": [7, 31, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 409, "fields": {"titulo": "Management practices and diversity of flower visitors and herbaceous plants in conventional and organic avocado orchards in Michoac\u00e1n, Mexico", "revista": 7, "volumen": "42", "numero": "5", "fecha": "2018-01-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-01-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.910", "url": "", "pagina_inicio": 530, "pagina_fin": 551, "id_doi": "10.1080/21683565.2017.1410874", "proyecto": null, "autores": [346, 32, 325, 1280, 1281, 1282, 1283, 171], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 410, "fields": {"titulo": "Evaluating the sustainability of integrated peasantry systems: The MESMIS Framework.", "revista": 236, "volumen": "16", "numero": "4", "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2000-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 28, "pagina_fin": 30, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1258, 1112, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 411, "fields": {"titulo": "Experiencias en el altiplano de M\u00e9xico. Manejo eficiente de nutrientes en sistemas de manejo agr\u00edcolas", "revista": 295, "volumen": "16", "numero": "3", "fecha": "2002-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 15, "pagina_fin": 16, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 412, "fields": {"titulo": "Hacia la recuperaci\u00f3n de la vida en el suelo", "revista": 295, "volumen": "18", "numero": "3", "fecha": "2002-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 4, "pagina_fin": 5, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 413, "fields": {"titulo": "Sistematizaci\u00f3n de experiencias agroeocol\u00f3gicas en Latinoam\u00e9rica", "revista": 295, "volumen": "19", "numero": "0", "fecha": "2003-06-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2003-06-20", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 2, "pagina_fin": 6, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1284, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 414, "fields": {"titulo": "Sustentabilidad de sistemas campesinos de ma\u00edz despu\u00e9s de cinco a\u00f1os: el segundo ciclo de evaluaci\u00f3n mesmis", "revista": 295, "volumen": "19", "numero": "0", "fecha": "2003-06-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2003-06-20", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 39, "pagina_fin": 46, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32, 908, 1284, 909], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 415, "fields": {"titulo": "Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 Variabilidade Clim\u00e1tica dos Agroecossistemas Tradicionais em Oaxaca, M\u00e9xico.", "revista": 237, "volumen": "4", "numero": "2", "fecha": "2009-12-31", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-12-31", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "http://www.abaagroecologia.org.br/revistas/index.php/rbagroecologia/article/view/8952/6267", "pagina_inicio": 3151, "pagina_fin": 3154, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [280, 1274, 944, 32, 335, 1285, 1286], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 416, "fields": {"titulo": "Incidencia de gallina ciega en sistemas de manejo campesinos y variabilidad clim\u00e1tica en la comunidad de Napizaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 8, "volumen": "8", "numero": "1", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 53, "pagina_fin": 63, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1275, 941, 925, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 417, "fields": {"titulo": "La red tsiri, una experiencia de sistemas alimentarios locales sustentables", "revista": 295, "volumen": "30", "numero": "1", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 21, "pagina_fin": 23, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1287, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 418, "fields": {"titulo": "Manejo de agroambientes para la resiliencia agroecol\u00f3gica al cambio clim\u00e1tico: los sistemas ma\u00edz cajete y temporal en San Miguel Huautla, Oaxaca.", "revista": 8, "volumen": "11", "numero": "2", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "http://revistas.um.es/agroecologia/issue/view/12371", "pagina_inicio": 47, "pagina_fin": 57, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [280, 924, 1293, 1294, 1295, 944, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 419, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis ambiental, social y econ\u00f3mico de la producci\u00f3n y transformaci\u00f3n de ma\u00edz en tortillas artesanales en la cuenca del Lago P\u00e1tzcuaro, Estado de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 8, "volumen": "11", "numero": "", "fecha": "2016-11-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-11-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "http://revistas.um.es/agroecologia/issue/view/12371", "pagina_inicio": 77, "pagina_fin": 93, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1296, 7, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 420, "fields": {"titulo": "The Role of Geographical Landscape Studies for Sustainable Territorial Planning", "revista": 296, "volumen": "9", "numero": "11", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.780", "url": "", "pagina_inicio": 2123, "pagina_fin": 2123, "id_doi": "doi:10.3390/su9112123", "proyecto": null, "autores": [157, 22, 29, 31, 95], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 421, "fields": {"titulo": "Paisaje cultural y evidencias estratigr\u00e1ficas del antropoceno en la Mixteca alta, Oaxaca. Cultural landscape and stratigraphic evidences of the Anthropocene in the Mixteca Alta, Oaxaca", "revista": 21, "volumen": "70", "numero": "1", "fecha": "2018-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.060", "url": "", "pagina_inicio": 147, "pagina_fin": 171, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.18268/BSGM2018v70n1a9", "proyecto": null, "autores": [5, 1337, 160, 1339, 29, 540], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 422, "fields": {"titulo": "The prospects of terrace agriculture as an adaptation to climate change in Latin America", "revista": 297, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.740", "url": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/full/10.1111/gec3.12330", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "DOI: 10.1111/gec3.12330", "proyecto": null, "autores": [29, 22], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 423, "fields": {"titulo": "Nutritional Properties and Bioactive Compounds of Handmade Tortillas Made from Blue Maize Landrace from Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 298, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "2018-06-05", "fecha_enviado": "2018-06-05", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.360", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1343, 1344, 1345, 1346, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 424, "fields": {"titulo": "Desempe\u00f1o de ryegrass bajo diferentes insumos org\u00e1nicos locales", "revista": 209, "volumen": "XII", "numero": "1", "fecha": "2017-07-21", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-07-21", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "https://www.inceptum.umich.mx/index.php/inceptum/article/view/335", "pagina_inicio": 29, "pagina_fin": 46, "id_doi": "sin Doi", "proyecto": null, "autores": [3, 32, 901, 1521, 1481, 1522], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 425, "fields": {"titulo": "Multilevel governance for forests and climate change: Learning from Southern Mexico.", "revista": 60, "volumen": "5", "numero": "12", "fecha": "2014-12-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-12-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 3147, "pagina_fin": 3168, "id_doi": "10.3390/f5123147", "proyecto": null, "autores": [1359, 1360, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 426, "fields": {"titulo": "Payments for ecosystem services and their institutional dimensions:analyzing the diversity of existing PES approaches in developing and industrialized countries.", "revista": 299, "volumen": "6", "numero": "", "fecha": "2013-05-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-05-08", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "", "pagina_inicio": 72, "pagina_fin": 81, "id_doi": "10.1016/j.ecoser.2013.03.002", "proyecto": null, "autores": [52, 1160, 20, 1108], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 427, "fields": {"titulo": "Protocols, Treaties and Action: The \u2018climate change process\u2019 through gender spectacles.", "revista": 287, "volumen": "10", "numero": "2", "fecha": "2002-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 30, "pagina_fin": 39, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 428, "fields": {"titulo": "Gender angle to the climate change negotiations.", "revista": 284, "volumen": "13", "numero": "1", "fecha": "2002-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2002-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "", "pagina_inicio": 189, "pagina_fin": 206, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1240, 20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 429, "fields": {"titulo": "The carbon sequestration potential of community based forest management in Nepal.", "revista": 300, "volumen": "3", "numero": "2", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 233, "pagina_fin": 253, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1361, 20, 1362, 1363], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 430, "fields": {"titulo": "Integrating Women in Energy Assistance: Which Way Forward?", "revista": 51, "volumen": "1", "numero": "3", "fecha": "1994-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1994-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 49, "pagina_fin": 51, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 431, "fields": {"titulo": "Forestry by the People for the People - Some Major Problems in Tanzania's Village Afforestation Programme.", "revista": 301, "volumen": "3", "numero": "2-3", "fecha": "1985-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1985-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 147, "pagina_fin": 170, "id_doi": "10.1080/01435698.1985.9752785", "proyecto": null, "autores": [20], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 432, "fields": {"titulo": "Goals Delphis for urban planning: concepts in their design.", "revista": 302, "volumen": "7", "numero": "3", "fecha": "1973-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1973-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 305, "pagina_fin": 313, "id_doi": "10.1016/0038-0121(73)90022-0", "proyecto": null, "autores": [20, 1364], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 433, "fields": {"titulo": "Trade-off Analysis for Sustainability Evaluation; a case study for Purhepecha region, Mexico", "revista": 227, "volumen": "35", "numero": "1", "fecha": "2006-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2006-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 57, "pagina_fin": 64, "id_doi": "doi.org/10.5367/000000006776207609", "proyecto": null, "autores": [950, 32, 1258, 1262, 1263], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 434, "fields": {"titulo": "Propuesta metodol\u00f3gica interdisciplinaria y multiescalar para el estudio de la vulnerabilidad del paisaje", "revista": 263, "volumen": "9", "numero": "1", "fecha": "2018-04-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-04-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "http://www.inegi.org.mx/rde/", "pagina_inicio": 96, "pagina_fin": 116, "id_doi": "", "proyecto": 301, "autores": [1057, 107, 1056, 25, 261, 155], "alumnos": [107], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 435, "fields": {"titulo": "Holocene precipitation changes in the Maya forest, Yucat\u00e1n peninsula, Mexico", "revista": 262, "volumen": "505", "numero": "1", "fecha": "2018-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.770", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0031018217307903", "pagina_inicio": 42, "pagina_fin": 52, "id_doi": "DOI: 10.1016/j.palaeo.2018.05.024", "proyecto": 135, "autores": [1443, 342, 1445, 25, 1444], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 436, "fields": {"titulo": "Fuelwood use patterns in Rural Mexico: a critique to the conventional energy transition model", "revista": 303, "volumen": "Abril", "numero": "77", "fecha": "2019-04-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2019-04-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.400", "url": "http://www.historiaagraria.com/FILE/articulos/RHA77_serrano-medrano_ghilardi_masera.pdf", "pagina_inicio": 167, "pagina_fin": 198, "id_doi": "https://doi.org/10.26882/histagrar.077e04s", "proyecto": null, "autores": [93, 26, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 437, "fields": {"titulo": "Promoting LPG, clean woodburning cookstoves or both? Climate change mitigation implications of integrated household energy transition scenarios in rural Mexico.", "revista": 55, "volumen": "13", "numero": "11", "fecha": "2018-11-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-11-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.540", "url": "http://iopscience.iop.org/article/10.1088/1748-9326/aad5b8/pdf", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 13, "id_doi": "https://doi.org/10.1088/1748-9326/aad5b8", "proyecto": null, "autores": [93, 959, 1470, 1471, 1112, 26], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 438, "fields": {"titulo": "Potential environmental benefits from woodfuel transitions in Haiti: Geospatial scenarios to 2027", "revista": 55, "volumen": "13", "numero": "3", "fecha": "2018-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.540", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 11, "id_doi": "https://doi.org/10.1088/1748-9326/aaa846", "proyecto": null, "autores": [26, 1476, 1089], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 439, "fields": {"titulo": "Using aerial photography to estimate wood suitable for charcoal in managed oak forests", "revista": 55, "volumen": "13", "numero": "2", "fecha": "2018-02-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-02-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.540", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 11, "id_doi": "https://doi.org/10.1088/1748-9326/aa9c63", "proyecto": null, "autores": [265, 1477, 26], "alumnos": [], "agradecimientos": [34]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 440, "fields": {"titulo": "Getting the numbers right: revisiting woodfuel sustainability in the developing world", "revista": 55, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2017-10-27", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-10-27", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.540", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 11, "id_doi": "https://doi.org/10.1088/1748-9326/aa83ed", "proyecto": null, "autores": [1089, 1478, 1119, 26, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 441, "fields": {"titulo": "Community-based monitoring in response to local concerns: creating usable knowledge for water management in rural lands", "revista": 304, "volumen": "10", "numero": "5", "fecha": "2018-04-24", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-04-24", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.069", "url": "https://doi.org/10.3390/w10050542", "pagina_inicio": 542, "pagina_fin": 558, "id_doi": "10.3390/w10050542", "proyecto": 272, "autores": [53, 1093, 35, 42, 15], "alumnos": [1093], "agradecimientos": [53]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 442, "fields": {"titulo": "El devenir hist\u00f3rico de los paisajes culturales de un pueblo catamarque\u00f1o (Andalhuala, Yocavil, Argentina).", "revista": 306, "volumen": "54", "numero": "1", "fecha": "2018-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.icanh.gov.co/nuestra_entidad/grupos_investigacion/antropologia_social/publicaciones_seriadas_antropologia/16054", "pagina_inicio": 219, "pagina_fin": 252, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [40], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 443, "fields": {"titulo": "Participatory mapping and participatory GIS (PGIS) for archaeological and cultural landscapes studies: a review.", "revista": 307, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s10816-018-9385-z", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 36, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [40, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 444, "fields": {"titulo": "Saberes y percepciones locales sobre los paisajes arqueol\u00f3gicos: experiencias de cartograf\u00eda participativa en Yocavil (Noroeste argentino)", "revista": 308, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-07-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2018-07-06", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 25, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [40, 1194], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 446, "fields": {"titulo": "Sustainability and climate variability in low-input peasant maize systems in the central Mexican highlands", "revista": 229, "volumen": "1", "numero": "181", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0167880913003320#!", "pagina_inicio": 195, "pagina_fin": 205, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [941, 925, 143, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 447, "fields": {"titulo": "A systems approach to modeling Community-Based Environmental Monitoring: a case of participatory water quality monitoring in rural Mexico.", "revista": 167, "volumen": "185", "numero": "12", "fecha": "2013-07-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-07-13", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.800", "url": "", "pagina_inicio": 10297, "pagina_fin": 10316, "id_doi": "10.1007/s10661-013-3333-x", "proyecto": null, "autores": [1523, 35, 12, 16], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 448, "fields": {"titulo": "internacional La Comprensi\u00f3n de los Factores Sociales, Culturales y Religiosos que Influyen en la Aceptaci\u00f3n, Uso y Resistencia hacia los Cultivos Gen\u00e9ticamente Modificados (GM) en Tres Pa\u00edses: M\u00e9xico, Brasil e India.", "revista": 217, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2013-05-29", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-05-29", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 451, "fields": {"titulo": "Identificaci\u00f3n de las zonas contaminadas con de metales pesados en el polvo urbano en la CDMX", "revista": 143, "volumen": "35", "numero": "1", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "DOI: 10.20937/RICA.2019.35.01.06", "proyecto": null, "autores": [315, 30, 1044, 1045, 1046, 1047, 133], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 452, "fields": {"titulo": "Influence of Land Use and Roads Types on the Elemental Composition of Urban Dust in a Mexican Metropolitan Area", "revista": 310, "volumen": "28", "numero": "3", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.15244/pjoes/90358", "proyecto": null, "autores": [856, 1046, 268, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 453, "fields": {"titulo": "Ch\u2019ol nomenclature for soil classification in the ejido Oxolot\u00e1n, Tacotalpa, Tabasco, Mexico", "revista": 311, "volumen": "14", "numero": "38", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.181", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 9, "id_doi": "10.1186/s13002-018-0236-5", "proyecto": null, "autores": [2268, 2277, 252, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 454, "fields": {"titulo": "Distribuci\u00f3n espacial de Fe Li, Pb, Mn, V, y Zn en suelos urbanos de Morelia, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico.", "revista": 143, "volumen": "34", "numero": "3", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 427, "pagina_fin": 440, "id_doi": "10.20937/RICA.2018.34.03.06", "proyecto": 351, "autores": [1648, 99, 30, 177, 2269, 133, 234, 2270], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 455, "fields": {"titulo": "Technology and local wisdom: The Maya soil classification app", "revista": 21, "volumen": "71", "numero": "2", "fecha": "2019-02-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2019-02-19", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 3, "pagina_fin": 3, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [252, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 456, "fields": {"titulo": "Evidence of small ferrimagnetic concentrations in mice (Mus musculus) livers and kidneys exposed to the urban dust: A reconnaissance study", "revista": 67, "volumen": "1", "numero": "57", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 81, "pagina_fin": 88, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 2271, 1048, 1044, 1648, 234], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 457, "fields": {"titulo": "Application of multiple proxies in Mexican tropical coasts to prove evidence of tsunami deposits", "revista": 67, "volumen": "1", "numero": "56", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 9, "pagina_fin": 10, "id_doi": "10.19155/geofint.2017.056.1.4", "proyecto": null, "autores": [313, 1044, 30, 1046, 1729, 476, 831, 2278, 2279, 2281, 2282, 2283], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 458, "fields": {"titulo": "Magnetic and pedological characterisation of a paleosol under aridic conditions in Spain.", "revista": 312, "volumen": "1", "numero": "62", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.987", "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s11200-016-0359-x", "pagina_inicio": 139, "pagina_fin": 166, "id_doi": "10.1007/s11200-016-0359-x", "proyecto": 354, "autores": [30, 2285, 2273, 177, 2276, 1048, 1705, 2286, 2274], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 459, "fields": {"titulo": "High overlap between traditional ecological knowledge and forest conservation found in the Bolivian Amazon.", "revista": 261, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.680", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "10.1007/s13280-018-1040-0.", "proyecto": null, "autores": [43, 259, 185, 1312, 25, 164, 247, 163], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 460, "fields": {"titulo": "Mapping political space and local knowledge: power and boundaries in a H\u00f1ah\u00f1u (Otom\u00ed) territory in Valle del Mezquital, Mexico, 1521-1574", "revista": 313, "volumen": "1", "numero": "60", "fecha": "2018-01-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-01-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 64, "pagina_fin": 76, "id_doi": "10.1016/j.jhg.2018.01.003", "proyecto": null, "autores": [81, 24, 1102], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 461, "fields": {"titulo": "Lidiando con el Clima de Hoy en Peque\u00f1as Comunidades: Ense\u00f1anzas sobre la adaptaci\u00f3n y la capacidad de respuesta al cambio clim\u00e1tico en el contexto de Michoac\u00e1n", "revista": 211, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2018-07-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [123, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 462, "fields": {"titulo": "Modelling anthropic factors as drivers of wildfire occurrence at the Monarch Butterfly Biosphere", "revista": 106, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2018-07-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.493", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [165, 260, 155, 1572, 25, 42], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 463, "fields": {"titulo": "Quantifying active and passive restoration in central Mexico from 1986-2012: Assesing the evidence of a forest transition", "revista": 315, "volumen": "26", "numero": "6", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.544", "url": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/epdf/10.1111/rec.12703", "pagina_inicio": 1180, "pagina_fin": 1189, "id_doi": "10.1111/rec.12703", "proyecto": null, "autores": [1573, 1574, 42, 1606], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 464, "fields": {"titulo": "Flood susceptibility in rural settlements in remote zones: the case of a mountanious basin in the Sierra-Costa region of Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 53, "volumen": "223", "numero": "1", "fecha": "2018-06-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.000", "url": "", "pagina_inicio": 685, "pagina_fin": 693, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.jenvman.2018.06.075", "proyecto": null, "autores": [8, 600, 29, 5], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 465, "fields": {"titulo": "Terraces and landscape in Mixteca Alta, Oaxaca, M\u00e9xico: Micromorphological indicators.", "revista": 153, "volumen": "8", "numero": "2", "fecha": "2018-06-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.690", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 20, "id_doi": "10.3232/SJSS.2018.V8.N2.05.", "proyecto": null, "autores": [5, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 466, "fields": {"titulo": "\u00c1reas Prioritarias de Geo-conservaci\u00f3n de la biodiversidad en la Pen\u00ednsula de Baja California, M\u00e9xico.", "revista": 94, "volumen": "12", "numero": "3", "fecha": "2013-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "10.1353/lag.2013.0036", "proyecto": null, "autores": [654, 525, 17, 408], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 467, "fields": {"titulo": "El \u00edndice de sorci\u00f3n de metales pesados en suelos urbanos: el caso de Morelia Michoac\u00e1n", "revista": 21, "volumen": "", "numero": "69", "fecha": "2017-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 433, "pagina_fin": 445, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 1452, 315, 1044], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 468, "fields": {"titulo": "Digital Soil Map of Quintana Roo, M\u00e9xico.", "revista": 95, "volumen": "2", "numero": "13", "fecha": "2017-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 449, "pagina_fin": 456, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [826, 695, 30, 1265], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 469, "fields": {"titulo": "Distribuci\u00f3n espacial de los metales pesados en polvos urbanos de la ciudad de Ensenada, Baja California, M\u00e9xico.Distribuci\u00f3n espacial de los metales pesados en polvos urbanos de la ciudad de Ensenada, Baja California, M\u00e9xico.", "revista": 134, "volumen": "1", "numero": "23", "fecha": "2017-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 235, "pagina_fin": 248, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1045, 30, 1046, 1044], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 470, "fields": {"titulo": "Software para la evaluaci\u00f3n de las funciones de los suelos (Assofu).", "revista": 134, "volumen": "2", "numero": "20", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 237, "pagina_fin": 249, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [827, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 471, "fields": {"titulo": "Caracterizaci\u00f3n de las depresiones k\u00e1rsticas (forma, tama\u00f1o y densidad) a edscala 1:50,000 y sus tipos de inundaci\u00f3n en el Estado de Quintana Roo, M\u00e9xico.", "revista": 146, "volumen": "1", "numero": "31", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 127, "pagina_fin": 137, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [826, 30, 158, 695], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 472, "fields": {"titulo": "Analysis of the Suitability of Various Soil Groups and Types of Climate for Avocado Growing in the State of Michoac\u00e1n, Mexico.", "revista": 316, "volumen": "5", "numero": "47", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.570", "url": "", "pagina_inicio": 491, "pagina_fin": 503, "id_doi": "10.1134/S1064229314010037", "proyecto": null, "autores": [142, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 473, "fields": {"titulo": "Contenido de carbono org\u00e1nico en el suelo bajo diferentes condiciones forestales: reserva de la biosfera mariposa Monarca, M\u00e9xico.", "revista": 134, "volumen": "", "numero": "19", "fecha": "2013-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 157, "pagina_fin": 173, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [870, 30, 201], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 474, "fields": {"titulo": "Rock-Magnetic properties of topsoils and urban dust from Morelia, M\u00e9xico: implications for anthropegenic pollution monitoring in  medium-size cities.", "revista": 67, "volumen": "2", "numero": "52", "fecha": "2013-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 121, "pagina_fin": 133, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 1044, 1046], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 475, "fields": {"titulo": "Ficus benjamina leaves as indicator of athmospheric pollution: A reconnaissance study.", "revista": 312, "volumen": "", "numero": "56", "fecha": "2012-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 879, "pagina_fin": 887, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [133, 30, 1044], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 476, "fields": {"titulo": "Characterisation of a biosurfactant produced by a Bacillus cereusstrain tolerant to cadmium and isolated from green coffee grain.", "revista": 317, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2011-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 907, "pagina_fin": 913, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 477, "fields": {"titulo": "Quality of groundwater for irrigation in tropical karst environment: the case of Yucat\u00e1n, M\u00e9xico.", "revista": 318, "volumen": "", "numero": "97", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.sciencedirect.com/science/journal/03783774", "pagina_inicio": 907, "pagina_fin": 913, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [315, 587, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 478, "fields": {"titulo": "Calibration of the equations of Hargreaves and Thornthwaite to estimate the potential evapotranspiration in semi-arid and subhumid tropical climates for regional applications.", "revista": 17, "volumen": "4", "numero": "22", "fecha": "2009-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 331, "pagina_fin": 348, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 315], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 479, "fields": {"titulo": "Calidad agr\u00edcola del agua subterr\u00e1nea en un acu\u00edfero c\u00e1rstico: El caso de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Congreso internacional de ciencias ambientales. Chetumal, Quintana Roo, M\u00e9xico 8 al 10 de Junio.", "revista": 143, "volumen": "1", "numero": "21", "fecha": "2005-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 445, "pagina_fin": 451, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [315, 1049, 587, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 480, "fields": {"titulo": "Retrieving air humidity, global solar radiation and potential evapo-transpiration from daily temperatures: development and validation of new methods for Mexico. Part III: Potential evapo-transpiration.", "revista": 319, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2017-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1477, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 481, "fields": {"titulo": "Combined rock-magnetic and geochemical characterization of Angangueo mining district, central Mexico.", "revista": 52, "volumen": "75", "numero": "1287", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 12, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1288, 1044, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 483, "fields": {"titulo": "Reconnaissance environmental magnetic study of urban soils, dust and leaves from Bogot\u00e1, Colombia.", "revista": 312, "volumen": "", "numero": "57", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.120", "url": "", "pagina_inicio": 741, "pagina_fin": 754, "id_doi": "10.1007/s11200-012-0682.", "proyecto": null, "autores": [1044, 30, 231], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 484, "fields": {"titulo": "Software to identified climate change trends at the local level: a study case in Yucat\u00e1n, M\u00e9xico.", "revista": 134, "volumen": "", "numero": "19", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 81, "pagina_fin": 90, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 572], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 485, "fields": {"titulo": "Magnetic Fingerprint of Tsunami-Induced Deposits in the Ixtapa-Zihuatanejo Area, Western Mexico.", "revista": 320, "volumen": "", "numero": "55", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.700", "url": "", "pagina_inicio": 1462, "pagina_fin": 1470, "id_doi": "10.1080/00206814.2013.779781", "proyecto": null, "autores": [1044, 313, 127, 120, 30, 231], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 486, "fields": {"titulo": "Knowledge of the Yucatec Maya in the management of the seasonal tropical forest: the forage plants.", "revista": 145, "volumen": "", "numero": "83", "fecha": "2012-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.570", "url": "http://www.revistas.unam.mx/index.php/bio/article/view/32320", "pagina_inicio": 503, "pagina_fin": 518, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 487, "fields": {"titulo": "Extreme wave deposits on the Pacific coast of Mexico: tsunamis or storms? \u2013A multi-proxy approach.", "revista": 69, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2012-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-03-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.900", "url": "http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0169555X11005861", "pagina_inicio": 360, "pagina_fin": 371, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [313, 1044, 30, 1046], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 488, "fields": {"titulo": "Spatial distribution and development of soils in tropical karst areas from the Peninsula of Yucat\u00e1n, Mexico.", "revista": 69, "volumen": "", "numero": "55", "fecha": "2011-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.900", "url": "http://www1.geochemist.cn/science/article/pii/S0169555X1100078X", "pagina_inicio": 308, "pagina_fin": 321, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 1046, 376], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 489, "fields": {"titulo": "Magnetic monitoring of top soils of M\u00e9rida (southern Mexico).", "revista": 312, "volumen": "", "numero": "55", "fecha": "2011-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.000", "url": "http://www.springerlink.com/content/k02152u472808577/", "pagina_inicio": 377, "pagina_fin": 388, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 177], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 490, "fields": {"titulo": "Legitimacy of indigenous consultation for environmental governance: insights from Mexico\u2019s REDD+ readiness process in the Yucatan Peninsula", "revista": 80, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2019-02-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2019-02-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.490", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": 280, "autores": [91, 42], "alumnos": [], "agradecimientos": [20]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 491, "fields": {"titulo": "Inventario de fuentes potenciales de residuos peligrosos en el interior del estado de Yucat\u00e1n.", "revista": 143, "volumen": "4", "numero": "26", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.150", "url": "http://www.atmosfera.unam.mx/editorial/rica/acervo/vol_26_4/2.pdf", "pagina_inicio": 269, "pagina_fin": 277, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 492, "fields": {"titulo": "Construction of an Yucatec Maya soil classification and comparison with the WRB framework.", "revista": 91, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.000", "url": "http://www.ethnobiomed.com/content/6/1/7", "pagina_inicio": 6, "pagina_fin": 7, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 376], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 493, "fields": {"titulo": "Ecological distribution conflicts and sustainability: lessons from the post-socialist European semi-periphery", "revista": 321, "volumen": "13", "numero": "3", "fecha": "2017-11-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-11-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.850", "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s11625-017-0505-6", "pagina_inicio": 661, "pagina_fin": 676, "id_doi": "10.1007/s11625-017-0505-6", "proyecto": null, "autores": [91], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 494, "fields": {"titulo": "dentification of geodisasters in the state of Yucatan, Mexico.", "revista": 322, "volumen": "3", "numero": "246", "fecha": "2007-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.500", "url": "http://www.ingentaconnect.com/content/schweiz/njbgeol/2007/00000246/00000003/art00004", "pagina_inicio": 299, "pagina_fin": 311, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [158, 30, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 495, "fields": {"titulo": "A Dominant Voice amidst Not Enough People: Analysing the Legitimacy of Mexico\u2019s REDD+ Readiness Process", "revista": 60, "volumen": "7", "numero": "12", "fecha": "2016-12-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-12-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.950", "url": "http://www.mdpi.com/1999-4907/7/12/313", "pagina_inicio": 313, "pagina_fin": 313, "id_doi": "10.3390/f7120313", "proyecto": null, "autores": [91, 163, 1606, 1607], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 496, "fields": {"titulo": "Spatial heterogeneity of the soil cover in the Yucat\u00e1n Karst: comparison of Mayan, WRB and numerical classification.", "revista": 316, "volumen": "1", "numero": "38", "fecha": "2005-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.080", "url": "http://www.maik.ru/contents/soilscis/soilscis1_5v38cont.htm", "pagina_inicio": 80, "pagina_fin": 87, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 376], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 497, "fields": {"titulo": "Diagn\u00f3stico agroecol\u00f3gico de la microcuenca periurbana R\u00edo Platanitos, Guatemala.", "revista": 154, "volumen": "", "numero": "28", "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://dx.doi.org/10.18845/tm.v28i2.2341", "pagina_inicio": 169, "pagina_fin": 178, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 1557], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 498, "fields": {"titulo": "Maya and WRB soil classification in Yucatan, Mexico: Differencces and similarities.", "revista": 316, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 499, "fields": {"titulo": "Sensitivity of landscape pattern metrics to classification approaches", "revista": 323, "volumen": "259", "numero": "7", "fecha": "2010-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.170", "url": "https://www.cabdirect.org/cabdirect/abstract/20103179197", "pagina_inicio": 1215, "pagina_fin": 1224, "id_doi": "10.1016/j.foreco.2009.12.016", "proyecto": null, "autores": [25, 18, 13], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 500, "fields": {"titulo": "The improvement of an object-oriented classification using multi-temporal MODIS EVI satellite data", "revista": 324, "volumen": "2", "numero": "3", "fecha": "2009-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.690", "url": "", "pagina_inicio": 219, "pagina_fin": 236, "id_doi": "10.1080/10106040802395648", "proyecto": null, "autores": [18, 25, 13], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 501, "fields": {"titulo": "Object-based image analysis for coal fire-related land cover mapping in coal mining areas", "revista": 65, "volumen": "24", "numero": "1", "fecha": "2009-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.650", "url": "", "pagina_inicio": 25, "pagina_fin": 36, "id_doi": "10.1080/10106040802395648", "proyecto": null, "autores": [18, 25], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 502, "fields": {"titulo": "Design and interpretation of Intensity Analysis illustrated by land change in Kalimantan, Indonesia", "revista": 294, "volumen": "2", "numero": "3", "fecha": "2013-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 351, "pagina_fin": 369, "id_doi": "10.3390/land2030351", "proyecto": null, "autores": [18], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 503, "fields": {"titulo": "Influence of agricultural burning on magnetic properties in Maya Milpas.", "revista": 104, "volumen": "3", "numero": "", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofisica.unam.mx/LatinmagLetters/LL13-03-SP/D/OD08.pdf", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 4, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1625, 127, 177, 1046, 30, 231, 1626], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 504, "fields": {"titulo": "Magnetic parameters and their relationship with heavy metals in urban dusts of Mexico City.", "revista": 104, "volumen": "3", "numero": "", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofisica.unam.mx/LatinmagLetters/LL13-03-SP/D/OD06.pdf1", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 5, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 133, 124, 1045, 1046, 1047, 231, 177], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 505, "fields": {"titulo": "Propiedades magn\u00e9ticas y pedog\u00e9nesis en un perfil de suelo con horizontes contrastantes.", "revista": 104, "volumen": "3", "numero": "", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofisica.unam.mx/LatinmagLetters/LL13-03-SP/D/PD02.pdf", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 133, 334, 1625, 177], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 506, "fields": {"titulo": "Comparaci\u00f3n entre la calidad de mediciones magn\u00e9ticas empleando portamuestras c\u00fabico y cil\u00edndrico para estudios de magnetismo ambiental.", "revista": 104, "volumen": "3", "numero": "", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofisica.unam.mx/LatinmagLetters/LL13-03-SP/D/PD03.pdf", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 5, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [133, 30, 177, 1625, 234], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 507, "fields": {"titulo": "Propiedades magn\u00e9ticas de polvo urbano adsorbido en hojas de ficus benjamina y su relaci\u00f3n con los metales pesados.", "revista": 104, "volumen": "3", "numero": "", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofisica.unam.mx/LatinmagLetters/LL13-03-SP/B/OB04.pdf", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [133, 30, 315, 1627, 1628, 1625, 231, 177], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 508, "fields": {"titulo": "Estudio magn\u00e9tico en l\u00edquenes de la Ciudad de Montevideo", "revista": 104, "volumen": "3", "numero": "", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofisica.unam.mx/LatinmagLetters/LL13-03-SP/D/OD07.pdf", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 7, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 1629, 1630, 1625, 177, 231], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 509, "fields": {"titulo": "Rock-magnetic and scanning electron microscopy studies on leaves, soils and urban dust from Montevideo and Piriapolis (Uruguay).", "revista": 104, "volumen": "1", "numero": "2", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofisica.unam.mx/LatinmagLetters/LL11-0102P/D/D19-Petronille.pdf.", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1629, 30, 1625, 177, 1631], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 510, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de la contaminaci\u00f3n ambiental por m\u00e9todos magn\u00e9ticos en las ciudades de Morelia y Guadalajara, M\u00e9xico", "revista": 104, "volumen": "1", "numero": "2", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofisica.unam.mx/LatinmagLetters/LL11-0102P/D/D22-Aguilar-oral.pdf.", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1625, 30, 462, 177, 133, 231], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 511, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de la aptitud de tierras para la agricultura de temporal usando la duraci\u00f3n del periodo de lluvia en el estado de Yucat\u00e1n.", "revista": 49, "volumen": "4", "numero": "12", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 485, "pagina_fin": 497, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [315, 30, 199, 252], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 512, "fields": {"titulo": "El carbono org\u00e1nico en Leptosols con distribuci\u00f3n discontinua  en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.", "revista": 49, "volumen": "", "numero": "10", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 31, "pagina_fin": 38, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [315, 30, 94, 1346, 1632], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 513, "fields": {"titulo": "Patrones de asociaci\u00f3n entre la cobertura vegetal y la calidad del suelo en el matorral costero de la reserva de R\u00eda Lagartos, Yucat\u00e1n.", "revista": 325, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 44, "pagina_fin": 53, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 1053], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 514, "fields": {"titulo": "Vulnerability and risk of contamination karstic aquifers.", "revista": 201, "volumen": "", "numero": "16", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 243, "pagina_fin": 263, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [653, 30, 441, 315], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 515, "fields": {"titulo": "Classification and agroclimatic zoning using the relationship between precipitation and evapotranspiration in the state of Yucatan, Mexico.", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "75", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.redalyc.org/src/inicio/ArtPdfRed.jsp?iCve=56920216005", "pagina_inicio": 51, "pagina_fin": 60, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [315, 30, 1633, 1634], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 516, "fields": {"titulo": "Extrapolating the suitability of soils as natural reactors using an existing soil map: application of pedotransfer functions, spatial integration and validation procedures.", "revista": 201, "volumen": "", "numero": "13", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.veterinaria.uady.mx/ojs/index.php/TSA/article/view/810/0", "pagina_inicio": 221, "pagina_fin": 232, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [493, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 517, "fields": {"titulo": "Soils as natural reactors for swine wastewater treatment. Tropical and subtropical agroecosystems.", "revista": 201, "volumen": "", "numero": "13", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.ccba.uady.mx/ojs/index.php/TSA/article/view/815", "pagina_inicio": 199, "pagina_fin": 210, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [493, 30, 1635], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 518, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n del efecto del follaje de \u00e1rboles forrajeros y oligoquetos en el crecimiento del sorgo en condiciones de invernadero.", "revista": 326, "volumen": "", "numero": "26", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www1.inecol.edu.mx/azm/contenido.htm", "pagina_inicio": 227, "pagina_fin": 239, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 1636, 1637, 1638], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 519, "fields": {"titulo": "Changes in soil macrofauna in agroecosystems derived from low deciduous tropical forest on Leptosols from Karstic zones.", "revista": 201, "volumen": "", "numero": "10", "fecha": "2009-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 185, "pagina_fin": 197, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 520, "fields": {"titulo": "Effect of legume mulches and cover crops on earthworms and snails.", "revista": 201, "volumen": "", "numero": "8", "fecha": "2008-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://redalyc.uaemex.mx/src/inicio/ArtPdfRed.jsp?iCve=93980104", "pagina_inicio": 45, "pagina_fin": 60, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 315], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 521, "fields": {"titulo": "Diagn\u00f3stico campesino  de la situaci\u00f3n agr\u00edcola en Hocab\u00e1, Yucat\u00e1n.", "revista": 199, "volumen": "4", "numero": "23", "fecha": "2005-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://redalyc.uaemex.mx/pdf/573/57311146016.pdf", "pagina_inicio": 571, "pagina_fin": 580, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 522, "fields": {"titulo": "Relaci\u00f3n entre relieve y unidades de suelo en zonas c\u00e1rsticas", "revista": 199, "volumen": "3", "numero": "22", "fecha": "2004-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2004-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://redalyc.uaemex.mx/pdf/573/57322301.pdf", "pagina_inicio": 243, "pagina_fin": 254, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 523, "fields": {"titulo": "Microrelieve y color del suelo como propiedades de diagn\u00f3stico en Leptosoles c\u00e1rsticos.", "revista": 199, "volumen": "21", "numero": "", "fecha": "2003-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2003-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://redalyc.uaemex.mx/pdf/573/57321101.pdf", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 11, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 524, "fields": {"titulo": "Cambios qu\u00edmicos en el suelo por aplicaci\u00f3n de materia org\u00e1nica disuelta tipo vinazas.", "revista": 143, "volumen": "3", "numero": "16", "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2000-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://redalyc.uaemex.mx/pdf/370/37016301.pdf", "pagina_inicio": 89, "pagina_fin": 101, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 525, "fields": {"titulo": "Caracterizaci\u00f3n y clasificaci\u00f3n de suelos con fines productivos en C\u00f3rdoba, Veracruz, M\u00e9xico.", "revista": 196, "volumen": "", "numero": "36", "fecha": "1998-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1998-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://redalyc.uaemex.mx/src/inicio/ArtPdfRed.jsp?iCve=56903603", "pagina_inicio": 21, "pagina_fin": 33, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 526, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis del beneficio y riesgo potenciales de la aplicaci\u00f3n al suelo de vinazas crudas y tratadas biol\u00f3gicamente.", "revista": 143, "volumen": "", "numero": "14", "fecha": "1998-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1998-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://redalyc.uaemex.mx/pdf/370/37014102.pdf", "pagina_inicio": 14, "pagina_fin": 19, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 527, "fields": {"titulo": "Soluci\u00f3n integral del problema ambiental generado por los licores \u00e1cidos provenientes del decapado de hierro.", "revista": 143, "volumen": "3", "numero": "9", "fecha": "1994-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1994-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 528, "fields": {"titulo": "Conservaci\u00f3n e  intensidad de uso de la tierra en la reserva de la bi\u00f3sfera Zicuir\u00e1n-Infiernillo, Michoac\u00e1n.", "revista": 203, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "2017-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [199, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 529, "fields": {"titulo": "La percepci\u00f3n social de los problemas ambientales en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico.", "revista": 327, "volumen": "", "numero": "9", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.teoriaypraxis.uqroo.mx/doctos/Numero9/Bautista-Balancan-Navarro&Bocco.pdf", "pagina_inicio": 33, "pagina_fin": 54, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 530, "fields": {"titulo": "Amenazas, vulnerabilidad y riesgo de contaminaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.", "revista": 327, "volumen": "", "numero": "9", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.teoriaypraxis.uqroo.mx/doctos/Numero9/Bautista-Aguilar&Batllori.pdf", "pagina_inicio": 9, "pagina_fin": 31, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30, 493], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 531, "fields": {"titulo": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda EPIK para determinar la vulnerabilidad del agua subterr\u00e1nea a la contaminaci\u00f3n en el estado de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico.", "revista": 327, "volumen": "", "numero": "9", "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.teoriaypraxis.uqroo.mx/doctos/Numero9/Bolio-Cabrera-Bautista&Pacheco.pdf", "pagina_inicio": 55, "pagina_fin": 72, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 532, "fields": {"titulo": "Informaci\u00f3n t\u00e9cnica para el desarrollo agropecuario y forestal del estado de Yucat\u00e1n.", "revista": 327, "volumen": "", "numero": "4", "fecha": "2007-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.teoriaypraxis.uqroo.mx/doctos/Numero4/Bautista.pdf", "pagina_inicio": 149, "pagina_fin": 160, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 533, "fields": {"titulo": "La contaminaci\u00f3n del suelo por metales pesados: reflexiones sobre el an\u00e1lisis qu\u00edmico.", "revista": 328, "volumen": "2", "numero": "3", "fecha": "1994-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "1994-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 24, "pagina_fin": 32, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 534, "fields": {"titulo": "Los suelos de Yucat\u00e1n como reactores naturales para el tratamiento del agua residual porcina. Congreso internacional de ciencias ambientales", "revista": 143, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2005-06-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-06-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 870, "pagina_fin": 876, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1047, 30, 1770], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 535, "fields": {"titulo": "Suelo y Ambiente: Software para evaluar las funciones ambientales de los suelos", "revista": 341, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 195, "pagina_fin": 200, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [162, 30, 142], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 536, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de tres leguminosas como coberturas asociadas con ma\u00edz en el tr\u00f3pico subh\u00famedo.", "revista": 342, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2010-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 39, "pagina_fin": 50, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1737, 1662, 30, 1644, 1771, 1772], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 537, "fields": {"titulo": "Indigenous land reconfiguration and fragmented institutions: A historical political ecology of Tsimane\u2019 lands (Bolivian Amazon)", "revista": 96, "volumen": "", "numero": "34", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.400", "url": "", "pagina_inicio": 282, "pagina_fin": 291, "id_doi": "10.1016/j.jrurstud.2014.02.007", "proyecto": null, "autores": [163, 43, 1312, 185, 164, 247, 1180], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 538, "fields": {"titulo": "Cultural change and traditional ecological knowledge: An empirical analysis from the Tsimane' in the Bolivian Amazon", "revista": 343, "volumen": "2", "numero": "72", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.430", "url": "", "pagina_inicio": 162, "pagina_fin": 173, "id_doi": "10.17730/humo.73.2.31nl363qgr30n017", "proyecto": null, "autores": [163, 43, 1312, 185, 164, 247, 1809], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 539, "fields": {"titulo": "Are ecologically important tree species the most useful? A case study from indigenous people in the Bolivian Amazon", "revista": 47, "volumen": "1", "numero": "68", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.200", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "10.1007/s12231-014-9257-8.", "proyecto": null, "autores": [185, 1312, 43, 164], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 540, "fields": {"titulo": "Land tenure and forest cover change. The case of southwestern Beni, Bolivian Amazon, 1986-2009", "revista": 15, "volumen": "", "numero": "43", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.080", "url": "", "pagina_inicio": 113, "pagina_fin": 126, "id_doi": "10.1016/j.apgeog.2013.06.005.", "proyecto": null, "autores": [43, 25, 185, 1312, 247, 1809, 164, 163], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 541, "fields": {"titulo": "Evidence of traditional ecological knowledge loss from a contemporary indigenous society", "revista": 344, "volumen": "4", "numero": "34", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.130", "url": "", "pagina_inicio": 249, "pagina_fin": 257, "id_doi": "10.1016/j.evolhumbehav.2013.03.002", "proyecto": null, "autores": [163, 185, 1312, 43, 164, 247, 1809], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 542, "fields": {"titulo": "Changing indigenous cultures, economies and landscapes. The case of the Tsimane', Bolivian Amazon", "revista": 188, "volumen": "", "numero": "120", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.030", "url": "", "pagina_inicio": 147, "pagina_fin": 157, "id_doi": "10.1016/j.landurbplan.2013.08.015", "proyecto": null, "autores": [259, 43, 185, 1312, 164, 163], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 543, "fields": {"titulo": "Enhanced land use/cover classification in heterogeneous tropical landscapes using support vector machines and textural homogeneity", "revista": 345, "volumen": "", "numero": "23", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.470", "url": "", "pagina_inicio": 372, "pagina_fin": 383, "id_doi": "10.1016/j.jag.2012.10.007", "proyecto": null, "autores": [43, 25, 247, 1312, 185, 164, 163, 1810, 1811], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 544, "fields": {"titulo": "Secular trends on traditional ecological knowledge: An analysis of changes in different domains of knowledge among Tsimane' men", "revista": 346, "volumen": "", "numero": "27", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.620", "url": "", "pagina_inicio": 206, "pagina_fin": 212, "id_doi": "10.1016/j.lindif.2013.01.011", "proyecto": null, "autores": [163, 1312, 185, 43, 1811, 164, 247, 1809], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 545, "fields": {"titulo": "Determinants of tree species turnover in a southern Amazonian rainforest", "revista": 347, "volumen": "", "numero": "24", "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.700", "url": "", "pagina_inicio": 284, "pagina_fin": 295, "id_doi": "10.1111/j.1654-1103.2012.01461.x", "proyecto": null, "autores": [185, 43, 1312, 1809, 247, 163, 164], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 546, "fields": {"titulo": "Does participatory mapping increase conflict? A randomized experimental evaluation in the Bolivian Amazon", "revista": 15, "volumen": "", "numero": "34", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.080", "url": "", "pagina_inicio": 650, "pagina_fin": 658, "id_doi": "10.1016/j.apgeog.2012.04.007", "proyecto": null, "autores": [163, 247, 185, 1312, 43, 164, 1809], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 547, "fields": {"titulo": "Presence and purpose of non-indigenous peoples on indigenous lands. A descriptive account from the Bolivian lowlands", "revista": 152, "volumen": "3", "numero": "25", "fecha": "2012-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.280", "url": "", "pagina_inicio": 270, "pagina_fin": 284, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [163, 43, 247, 185, 1312, 1814, 1813, 1812], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 548, "fields": {"titulo": "Uso de territorio e integraci\u00f3n a la econom\u00eda de mercado. Estudio de caso en la Amazon\u00eda Boliviana", "revista": 348, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 105, "pagina_fin": 121, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [22, 43, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 549, "fields": {"titulo": "Environmental history of Mexican North Pacific fishing communities", "revista": 349, "volumen": "165", "numero": "1", "fecha": "2018-09-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-09-23", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.270", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0964569118300620?dgcid=rss_sd_all", "pagina_inicio": 203, "pagina_fin": 214, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.ocecoaman.2018.08.029", "proyecto": null, "autores": [356, 145, 29, 1827, 358], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 550, "fields": {"titulo": "Effect of the landscape matrix condition for prioritizing multispecies connectivity conservation in a highly biodiverse landscape of Central Mexico", "revista": 256, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "2018-08-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-08-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.872", "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s10113-018-1393-8", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "https://doi.org/10.1007/s10113-018-1393-8", "proyecto": 306, "autores": [137, 23, 151, 260], "alumnos": [137], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 552, "fields": {"titulo": "Climatic response of Pinus cembroides Zucc radial growth in Sierra del Cubo, Guanajuato, Mexico", "revista": 257, "volumen": "32", "numero": "5", "fecha": "2018-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.782", "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s00468-018-1720-1", "pagina_inicio": 1387, "pagina_fin": 1399, "id_doi": "https://doi.org/10.1007/s00468-018-1720-1", "proyecto": 306, "autores": [839, 23, 1015, 766], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 553, "fields": {"titulo": "Avances y desaf\u00edos en el conocimiento de los bosques mes\u00f3filos de monta\u00f1a de M\u00e9xico", "revista": 106, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2019-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2019-06-01", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.434", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 32, "id_doi": "", "proyecto": 306, "autores": [1831, 23, 1477, 1832], "alumnos": [1831], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 554, "fields": {"titulo": "Resistencia ante proyectos minero-energ\u00e9ticos: de la oposici\u00f3n local a la regionalizaci\u00f3n en la Sierra Norte de Puebla, M\u00e9xico", "revista": 94, "volumen": "17", "numero": "1", "fecha": "2018-04-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-04-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://muse.jhu.edu/article/692060", "pagina_inicio": 59, "pagina_fin": 85, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1247, 27, 11], "alumnos": [1247], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 555, "fields": {"titulo": "La espantosa odisea italiana en la hacienda de Lombard\u00eda. Una fuente documental sobre las haciendas Cusi en Tierra Caliente de Michoac\u00e1n (1914", "revista": 350, "volumen": "", "numero": "67", "fecha": "2018-12-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-12-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://tzintzun.ojs.escire.net/index.php/TZN", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 30, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1001, 11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 556, "fields": {"titulo": "La Cartograf\u00eda participativa como propuesta metodol\u00f3gica para una Arqueolog\u00eda del Paisaje Latinoamericana", "revista": 353, "volumen": "", "numero": "36", "fecha": "2018-09-14", "fecha_enviado": "2018-09-14", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 36, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [40, 1579], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 557, "fields": {"titulo": "Entre ciencia y arte: experiencias de paisaje en Humboldt y Murillo. El Jorullo y el Par\u00edcutin", "revista": 29, "volumen": "0", "numero": "74", "fecha": "2018-10-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-10-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "https://www.cic.cn.umich.mx/index.php/cn/article/view/410", "pagina_inicio": 81, "pagina_fin": 96, "id_doi": "NA", "proyecto": 134, "autores": [11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 558, "fields": {"titulo": "Los procesos de colonizaci\u00f3n agropecuaria de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro-Maravat\u00edo durante el siglo XVI", "revista": 314, "volumen": "", "numero": "58", "fecha": "2018-11-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-11-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 31, "pagina_fin": 71, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.22201/iih.24486922e.2018.58", "proyecto": null, "autores": [9], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 559, "fields": {"titulo": "Unprecedented plant species loss after a decade in fragmented subtropical Chaco Serrano forests", "revista": 115, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-11-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-11-28", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.766", "url": "https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0206738", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [96, 1862, 1863, 1864, 1865, 1866, 1867, 26, 1868], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 561, "fields": {"titulo": "Spatial and temporal projection of fuelwood and charcoal consumption in Mexico", "revista": 51, "volumen": "19", "numero": "", "fecha": "2014-01-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-11", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.221", "url": "", "pagina_inicio": 39, "pagina_fin": 46, "id_doi": "10.1016/j.esd.2013.11.007", "proyecto": null, "autores": [1600, 26, 1112, 1881], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 562, "fields": {"titulo": "Potential Greenhouse Gas Benefits of Transatlantic Wood Pellet Trade", "revista": 55, "volumen": "9, 024007", "numero": "", "fecha": "2014-02-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-02-18", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.090", "url": "http://iopscience.iop.org/1748-9326/9/2/024007", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 11, "id_doi": "10.1088/1748-9326/9/2/024007", "proyecto": null, "autores": [1117, 1882, 1089, 26], "alumnos": [], "agradecimientos": [1883]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 563, "fields": {"titulo": "Diffusion of non-traditional cookstoves across western Honduras: A social network analysis. Energy Policy. Analysis of the social network supporting non-traditional cookstove diffusion in western Honduras: a landscape level approach", "revista": 288, "volumen": "66", "numero": "", "fecha": "2013-12-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-12-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.139", "url": "http://dx.doi.org/10.1016/j.enpol.2013.11.008", "pagina_inicio": 379, "pagina_fin": 389, "id_doi": "10.1016/j.enpol.2013.11.008", "proyecto": null, "autores": [1884, 1117, 26, 1089], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 564, "fields": {"titulo": "What role will charcoal play in the coming decades? Insights from up-to-date findings and reviews", "revista": 51, "volumen": "17", "numero": "2", "fecha": "2013-04-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-04-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.221", "url": "http://dx.doi.org/10.1016/j.esd.2013.02.007", "pagina_inicio": 73, "pagina_fin": 74, "id_doi": "10.1016/j.esd.2013.02.007", "proyecto": null, "autores": [26, 1129, 1885], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 565, "fields": {"titulo": "Dispelling common misconceptions to improve attitudes and policy outlook on charcoal in developing countries", "revista": 51, "volumen": "17", "numero": "", "fecha": "2013-02-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-02-14", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.221", "url": "https://doi.org/10.1016/j.esd.2013.01.001", "pagina_inicio": 75, "pagina_fin": 78, "id_doi": "10.1016/j.esd.2013.01.001", "proyecto": null, "autores": [1129, 26, 1886, 1887], "alumnos": [], "agradecimientos": [1885]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 566, "fields": {"titulo": "Estimating the spatial distribution of woody biomass suitable for charcoal making from remote sensing and geostatistics in central Mexico", "revista": 51, "volumen": "17", "numero": "2", "fecha": "2012-11-09", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-11-09", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.221", "url": "https://doi.org/10.1016/j.esd.2012.10.007", "pagina_inicio": 177, "pagina_fin": 188, "id_doi": "10.1016/j.esd.2012.10.007", "proyecto": null, "autores": [1056, 26, 207, 1890, 1891, 1892, 1893, 25], "alumnos": [], "agradecimientos": [34, 1894]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 567, "fields": {"titulo": "Perceptions of stakeholders about nontraditional cookstoves in Honduras", "revista": 55, "volumen": "7", "numero": "4", "fecha": "2012-12-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-12-06", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.582", "url": "https://doi.org/10.1088/1748-9326/7/4/044036", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "10.1088/1748-9326/7/4/044036", "proyecto": null, "autores": [1884, 1117, 1089, 26], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 568, "fields": {"titulo": "Quantification of carbon savings from improved biomass cookstove projects", "revista": 355, "volumen": "43", "numero": "7", "fecha": "2009-01-21", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-01-21", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.630", "url": "", "pagina_inicio": 2456, "pagina_fin": 2462, "id_doi": "10.1021/es801564u", "proyecto": null, "autores": [1896, 1897, 26, 1470, 1898, 468, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 569, "fields": {"titulo": "Spatial analysis of residential fuelwood supply and demand patterns in Mexico using the WISDOM approach", "revista": 277, "volumen": "31", "numero": "7", "fecha": "2007-04-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2007-04-20", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.326", "url": "", "pagina_inicio": 475, "pagina_fin": 491, "id_doi": "10.1016/j.biombioe.2007.02.003", "proyecto": null, "autores": [26, 1895, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": [1896, 1471, 1119, 1897]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 570, "fields": {"titulo": "GIS-based methodology for highlighting fuelwood supply/demand imbalances at the local level: A case study for Central Mexico", "revista": 277, "volumen": "33", "numero": "6-7", "fecha": "2009-03-21", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2009-03-21", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.358", "url": "", "pagina_inicio": 957, "pagina_fin": 972, "id_doi": "10.1016/j.biombioe.2009.02.005", "proyecto": null, "autores": [26, 1895, 1112], "alumnos": [], "agradecimientos": [1471]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 571, "fields": {"titulo": "WISDOM: A GIS-based supply demand mapping tool for woodfuel management", "revista": 277, "volumen": "30", "numero": "7", "fecha": "2006-03-27", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2006-03-27", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.326", "url": "", "pagina_inicio": 618, "pagina_fin": 637, "id_doi": "10.1016/j.biombioe.2006.01.006", "proyecto": null, "autores": [1112, 26, 1119, 1899], "alumnos": [], "agradecimientos": [20]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 572, "fields": {"titulo": "The Global Mining Cluster and Decoding Sustainable Mining", "revista": 356, "volumen": "3", "numero": "1", "fecha": "2018-02-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-02-20", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://www.researchgate.net/publication/327312352_The_Global_Mining_Cluster_and_Decoding_Sustainable_Mining", "pagina_inicio": 139, "pagina_fin": 149, "id_doi": "10.15406", "proyecto": 279, "autores": [27], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 573, "fields": {"titulo": "A Suite of Tools for Assessing Thematic Map Accuracy", "revista": 357, "volumen": "2014", "numero": "", "fecha": "2014-05-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-05-18", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.hindawi.com/journals/geography/2014/372349/", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 12, "id_doi": "10.1155/2014/372349", "proyecto": null, "autores": [25, 261, 26], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 574, "fields": {"titulo": "Sustainable mining, indigenous rights and conservation: conflict and discourse in Wirikuta/Catorce, San Luis Potosi, Mexico", "revista": 246, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2014-09-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-09-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": true, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s10708-014-9593-3", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 21, "id_doi": "10.1007/s10708-014-9593-3", "proyecto": 279, "autores": [73, 27, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 575, "fields": {"titulo": "The legal regulation of the H2 as a strategy for public policy in Mexico from the consolidation of the National Council of the hydrogen", "revista": 358, "volumen": "( 2 0 1 8 ) 1-6", "numero": "( 2 0 1 8 ) 1-6", "fecha": "2018-10-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-10-23", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.229", "url": "https://doi.org/10.1016/j.ijhydene.2018.09.214", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "doi.org/10.1016/j.ijhydene.2018.09.214", "proyecto": null, "autores": [1838, 1957, 1959, 1960, 1961], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 576, "fields": {"titulo": "Policies in coastal wetlands: Key challenges", "revista": 56, "volumen": "88", "numero": "72-88", "fecha": "2018-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-06-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "3.826", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1462901118302041?via%3Dihub", "pagina_inicio": 72, "pagina_fin": 88, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.envsci.2018.06.016", "proyecto": 347, "autores": [31, 1976], "alumnos": [1602], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 577, "fields": {"titulo": "Paisaje litoral de Ia Laguna de Bacalar (Quintana Roo, Mexico): ocupacion de suelo y produccion del imaginario por el turismo", "revista": 196, "volumen": "95", "numero": "", "fecha": "2018-03-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-03-15", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.investigacionesgeograficas.unam.mx/index.php/rig/article/view/59594", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "http://dx.doi.org/10.14350/rig.59594", "proyecto": null, "autores": [31, 168], "alumnos": [188], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 578, "fields": {"titulo": "Linking inequalities and ecosystem services in Latin-America", "revista": 299, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-11-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2018-11-19", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.395", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 37, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [91, 1983, 1984, 1985, 1986, 1987, 1988, 1989, 1990, 1991, 1992, 1993, 1994, 1995], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 579, "fields": {"titulo": "Farmer field schools (FFSs): A tool empowering sustainability and food security in peasant farming systems in the nicaraguan highlands", "revista": 296, "volumen": "10", "numero": "3020", "fecha": "2018-11-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-11-19", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.075", "url": "https://www.mdpi.com/2071-1050/10/9/3020", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "id_doi": "10.3390/su10093020", "proyecto": null, "autores": [1840, 2012, 2017, 32], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 580, "fields": {"titulo": "Handmade tortilla production in the basins of lakes P\u00e1tzcuaro and Zirahu\u00e9n, M\u00e9xico", "revista": 95, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "2017-11-23", "fecha_enviado": "2017-11-23", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [32, 1266, 7], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 581, "fields": {"titulo": "Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica (RFG) de Jalisco, M\u00e9xico a escala 1: 5 000 000.", "revista": 171, "volumen": "2", "numero": "2", "fecha": "2018-10-31", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-10-31", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://terradigitalis.igg.unam.mx/html/ojs3/index.php/terra_digitalis/article/view/54", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 12, "id_doi": "10.22201/igg.25940694.2018.2.54.113", "proyecto": null, "autores": [2019, 17], "alumnos": [2019], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 582, "fields": {"titulo": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de humedales costeros continentales en dos \u00e1reas naturales protegidas del Golfo de M\u00e9xico", "revista": 171, "volumen": "2", "numero": "1", "fecha": "2018-04-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-04-30", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://terradigitalis.igg.unam.mx/html/ojs3/index.php/terra_digitalis/article/view/41", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 6, "id_doi": "10.22201/igg.terradigitalis.2018.1.41.92", "proyecto": null, "autores": [1088, 520, 17, 2022], "alumnos": [1088], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 583, "fields": {"titulo": "Una comunidad rural Mesoam\u00e9rica en la Nueva Espa\u00f1a temprana: El impacto de las pr\u00e1cticas agropecuarias europeas en la dieta ind\u00edgena", "revista": 252, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-04-23", "fecha_enviado": "2018-04-23", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 30, "id_doi": "", "proyecto": 132, "autores": [9, 1479], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 585, "fields": {"titulo": "Land use/land cover change detection combining automatic processing and visual interpretation", "revista": 367, "volumen": "50", "numero": "1", "fecha": "2017-10-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-10-12", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.510", "url": "https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/22797254.2017.1387505", "pagina_inicio": 626, "pagina_fin": 635, "id_doi": "10.1080/22797254.2017.1387505", "proyecto": 411, "autores": [25, 212, 1454, 1018, 1348], "alumnos": [1018, 1348, 1454, 212], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 586, "fields": {"titulo": "Incertidumbre de modelos estad\u00edsticos asociada a los niveles de agregaci\u00f3n de la informaci\u00f3n espacial", "revista": 368, "volumen": "", "numero": "21", "fecha": "2018-02-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-02-04", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://www.geofocus.org/index.php/geofocus/article/view/585/458", "pagina_inicio": 169, "pagina_fin": 186, "id_doi": "10.21138/GF.585", "proyecto": null, "autores": [25, 261, 494, 130], "alumnos": [494], "agradecimientos": [19]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 587, "fields": {"titulo": "The MIS 3/2 transition in a new loess profile at Krems-Wachtberg East \u2013 A multi-methodological approach", "revista": 124, "volumen": "464", "numero": "B", "fecha": "2018-01-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-01-15", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.199", "url": "", "pagina_inicio": 370, "pagina_fin": 385, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.quaint.2017.11.048", "proyecto": null, "autores": [2061, 5], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 588, "fields": {"titulo": "HOLOCENE PALEOHYDROLOGY OF THE ETZATL\u00c1N-MAGDALENA BASIN IN WESTERN-CENTRAL MEXICO AND EVALUATION OF MAIN ATMOSPHERIC FORCINGS", "revista": 262, "volumen": "487", "numero": "", "fecha": "2017-12-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-12-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.300", "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0031018217303061", "pagina_inicio": 149, "pagina_fin": 157, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.palaeo.2017.08.029", "proyecto": null, "autores": [160, 5], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 589, "fields": {"titulo": "PHYTOLITHS, STABLE CARBON ISOTOPES AND MICROMORPHOLOGY OF A BURIED ALLUVIAL SOIL IN SOUTHERN MEXICO: A POLICHRONOUS RECORD OF ENVIRONMENTAL CHANGE DURING MIDDLE HOLOCENE", "revista": 124, "volumen": "365", "numero": "", "fecha": "2015-04-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-04-16", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.199", "url": "", "pagina_inicio": 150, "pagina_fin": 158, "id_doi": "https://doi.org/10.1016/j.quaint.2014.06.043", "proyecto": null, "autores": [5, 301, 292], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 590, "fields": {"titulo": "PALEOENVIRONMENT AND HUMAN OCCUPATION IN THE MAYA LOWLANDS OF THE USUMACINTA RIVER, MEXICO", "revista": 64, "volumen": "28", "numero": "3", "fecha": "2013-04-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-04-05", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.450", "url": "", "pagina_inicio": 268, "pagina_fin": 288, "id_doi": "https://doi.org/10.1002/gea.21438", "proyecto": null, "autores": [5, 301, 292, 213, 540], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 591, "fields": {"titulo": "DARK HUMIC ALLUVIAL PALEOSOLS IN CENTRAL AND SOUTHERN MEXICO: MICROMORPHOLOGICAL INDICATORS OF LATE PLEISTOCENE MEGAFAUNA HABITATS", "revista": 153, "volumen": "3", "numero": "3", "fecha": "2013-10-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-10-30", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 19, "id_doi": "DOI: 10.3232/SJSS.2013.V3.N3.06", "proyecto": null, "autores": [5, 292, 301], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 592, "fields": {"titulo": "HOLOCENE SEQUENCES IN THE MAYAN LOWLANDS: A PROVENANCE STUDY USING HEAVY MINERAL DISTRIBUTIONS", "revista": 374, "volumen": "62", "numero": "2", "fecha": "2013-04-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-04-16", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 4, "pagina_fin": 17, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [5, 301, 119, 292, 340], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 593, "fields": {"titulo": "Excursionismo y geograf\u00eda en el M\u00e9xico posrevolucionario: el Club de Exploraciones de M\u00e9xico", "revista": 22, "volumen": "0", "numero": "97", "fecha": "2018-11-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-11-30", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.000", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 17, "id_doi": "dx.doi.org/10.14350/rig.59680", "proyecto": null, "autores": [157, 11], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 594, "fields": {"titulo": "Fire management in a natural protected area: What do key local actors say?", "revista": 76, "volumen": "46", "numero": "4", "fecha": "2018-08-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-08-15", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.640", "url": "https://link.springer.com/article/10.1007/s10745-018-0013-z", "pagina_inicio": 515, "pagina_fin": 528, "id_doi": "https://doi.org/10.1007/s10745-018-0013-z", "proyecto": null, "autores": [225, 1939, 131, 42], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 595, "fields": {"titulo": "Cambios en la distribuci\u00f3n de sistemas agroforestales en el paisaje del Valle de Tehuac\u00e1n-Cuicatl\u00e1n, M\u00e9xico", "revista": 375, "volumen": "1", "numero": "11", "fecha": "2018-11-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2018-11-19", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.260", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "1", "proyecto": null, "autores": [46, 42, 129, 482, 1335], "alumnos": [1335], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 596, "fields": {"titulo": "La influencia de la heterogeneidad en el uso de los recursos naturales", "revista": 379, "volumen": "", "numero": "410", "fecha": "2018-05-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-05-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 70, "pagina_fin": 89, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1875], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 597, "fields": {"titulo": "La influencia de la heterogeneidad social en el uso de los recursos naturales: inequidad forestal y REDD+", "revista": 379, "volumen": "", "numero": "410", "fecha": "2018-05-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-05-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 70, "pagina_fin": 89, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [54], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 598, "fields": {"titulo": "Grassroots innovation using drones for indigenous mapping and monitoring.", "revista": 294, "volumen": "6", "numero": "4", "fecha": "2017-12-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-12-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://www.mdpi.com/2073-445X/6/4/86", "pagina_inicio": 86, "pagina_fin": 111, "id_doi": "https://doi.org/10.3390/land6040086", "proyecto": null, "autores": [43, 344, 22, 2119], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 599, "fields": {"titulo": "Contribuciones a una Teor\u00eda de la Innovaci\u00f3n Rural", "revista": 377, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-09-18", "fecha_enviado": "2018-09-18", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.450", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 35, "id_doi": "", "proyecto": 423, "autores": [28, 29], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 600, "fields": {"titulo": "Valoraci\u00f3n de la Seguridad H\u00eddrica con enfoque de cuenca hidrogr\u00e1fica: aplicaci\u00f3n en cuencas rurales del Centro-Occidente de M\u00e9xico", "revista": 94, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-10-01", "fecha_enviado": "2018-10-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "0.280", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 40, "id_doi": "", "proyecto": 425, "autores": [2091, 28, 29, 373], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 601, "fields": {"titulo": "Grassroots innovation using drones for indigenous mapping and monitoring", "revista": 294, "volumen": "6", "numero": "4", "fecha": "2017-12-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-12-07", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://www.mdpi.com/2073-445X/6/4/86", "pagina_inicio": 86, "pagina_fin": 111, "id_doi": "DOI: 10.3390/land6040086", "proyecto": null, "autores": [22, 344], "alumnos": [], "agradecimientos": [467]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 602, "fields": {"titulo": "Continuity and change in hunting behaviour among contemporary people indigenous peoples", "revista": 380, "volumen": "209", "numero": "", "fecha": "2017-02-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2017-02-11", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0006320717301908", "pagina_inicio": 17, "pagina_fin": 26, "id_doi": "DOI: 10.1016/j.biocon.2017.02.002", "proyecto": null, "autores": [1312, 43, 185, 164, 247, 163, 2120], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 603, "fields": {"titulo": "Shifts in indigenous culture relate to forest tree diversity: a case study from the Tsimane', Bolivian Amazon", "revista": 380, "volumen": "186", "numero": "", "fecha": "2015-04-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2015-04-10", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0006320715001378", "pagina_inicio": 251, "pagina_fin": 259, "id_doi": "DOI: 10.1016/j.biocon.2015.03.026", "proyecto": null, "autores": [185, 1312, 43, 164, 247, 2120, 163], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 604, "fields": {"titulo": "Textural classification of land cover using support vector machines: an empirical comparison with parametric, non-parametric and hybrid classifiers in the Bolivian Amazon", "revista": 381, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2011-11-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2011-11-28", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://ddd.uab.cat/pub/worpap/2011/hdl_2072_172946/WorkPapEnvSci_2011_05.pdf", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 25, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [43, 432, 247, 1312, 185, 2120, 164, 163], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 605, "fields": {"titulo": "Reproductive isolation between Salvia elegans and S. fulgens, two hummingbird-pollinated sympatric sages", "revista": 385, "volumen": "20", "numero": "", "fecha": "2018-07-09", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-07-09", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1075, "pagina_fin": 1082, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [2162, 2169, 2171], "alumnos": [], "agradecimientos": [19]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 606, "fields": {"titulo": "Assessing changing weather and the El Ni\u00f1o Southern Oscillation impacts on cattle rabies outbreaks and mortality in Costa Rica (1985-2016)", "revista": 387, "volumen": "14", "numero": "285", "fecha": "2018-09-17", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-09-17", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.221", "url": "https://bmcvetres.biomedcentral.com/articles/10.1186/s12917-018-1588-8", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 14, "id_doi": "doi.org/10.1186/s12917-018-1588-8", "proyecto": null, "autores": [18], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 607, "fields": {"titulo": "La importancia relativa de las variables que afectan la degradaci\u00f3n forestal", "revista": 143, "volumen": "1", "numero": "1", "fecha": "2029-01-01", "fecha_enviado": "2029-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "5", "proyecto": null, "autores": [54], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 608, "fields": {"titulo": "Exploring the causal variables behind of forests through farmer's shifting cultivation and grazing choices", "revista": 60, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2029-01-01", "fecha_enviado": "2029-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [54], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 609, "fields": {"titulo": "A comparison of the performance of pixel based and object based classifications over images with various spatial resolutions", "revista": 388, "volumen": "2", "numero": "1", "fecha": "2008-10-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-10-28", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://medwelljournals.com/abstract/?doi=ojesci.2008.27.35", "pagina_inicio": 27, "pagina_fin": 35, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [18, 25], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 610, "fields": {"titulo": "Comparison of pixel-based and object-oriented image classification approaches - a case study in a coal fire area, Wuda, Inner Mongolia, China", "revista": 292, "volumen": "27", "numero": "18", "fecha": "2006-09-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2006-09-20", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "1.782", "url": "https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/01431160600702632", "pagina_inicio": 4039, "pagina_fin": 4055, "id_doi": "10.1080/01431160600702632", "proyecto": null, "autores": [18, 25], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 612, "fields": {"titulo": "Ecosystem Services Approach in Latin America: from theoretical promises to real applications", "revista": 299, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2018-12-31", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2018-12-31", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "4.395", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 47, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [2183, 2185, 2186, 2187, 1984, 15, 2189, 2190, 2191, 1995], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 613, "fields": {"titulo": "Smallholder farms as stepping stone corridors for crop-raiding elephant in northern Tanzania: integration of Bayesian Expert System and network simulator.", "revista": 261, "volumen": "43", "numero": "2", "fecha": "2014-03-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-03-03", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://link.springer.com/article/10.1007/s13280-013-0437-z", "pagina_inicio": 149, "pagina_fin": 161, "id_doi": "10.1007/s13280-013-0437-z", "proyecto": null, "autores": [2195, 2196, 2197, 24, 2198], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 614, "fields": {"titulo": "Land-users' perceptions and adaptations to climate change in Mexico and Spain: commonalities across cultural and geographical contexts", "revista": 256, "volumen": "14", "numero": "2", "fecha": "2014-04-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-04-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 811, "pagina_fin": 823, "id_doi": "10.1007/s10113-013-0542-3", "proyecto": null, "autores": [2199, 24, 2200], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 615, "fields": {"titulo": "Adaptation strategies to climatic variability: a case study of small-scale farmers in rural Mexico.", "revista": 100, "volumen": "38", "numero": "", "fecha": "2014-05-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-05-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 533, "pagina_fin": 540, "id_doi": "10.1016/j.landusepol.2013.12.017", "proyecto": null, "autores": [2199, 2203, 24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 616, "fields": {"titulo": "Places beyond maps; Integrating spatial map analysis and perception studies to unravel landscape change in a Mediterranean mountain area (NE Spain).", "revista": 15, "volumen": "52", "numero": "", "fecha": "2014-08-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-08-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 182, "pagina_fin": 190, "id_doi": "10.1016/j.apgeog.2014.05.010", "proyecto": null, "autores": [2200, 2199, 24, 2205], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 617, "fields": {"titulo": "VGI at interface of technoscience and citizen participation. Revista Cartografica", "revista": 132, "volumen": "", "numero": "92", "fecha": "2016-07-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-07-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "http://comisiones.ipgh.org/CARTOGRAFIA/RCA093.html", "pagina_inicio": 127, "pagina_fin": 134, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 618, "fields": {"titulo": "Mapping territories, land resources and rights: communities deploying participatory mapping/PGIS in Latin America", "revista": 390, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-01-01", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 94, "pagina_fin": 122, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [24], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 619, "fields": {"titulo": "Funciones ambientales de las clases de tierra campesinas en la reserva de la biosfera Zicuir\u00e1n-Infiernillo, M\u00e9xico.", "revista": 134, "volumen": "24", "numero": "3", "fecha": "2018-05-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-05-02", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "https://chapingo.mx/revistas/revistas/articulos/doc/r.rchscfa.2017.09.058.pdf", "pagina_inicio": 265, "pagina_fin": 274, "id_doi": "doi: 10.5154/r.rchscfa.2017.09.058", "proyecto": null, "autores": [1043, 30, 827], "alumnos": [162, 1043], "agradecimientos": [483]}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 620, "fields": {"titulo": "Geographic rift in the urban periphery", "revista": 94, "volumen": "0", "numero": "0", "fecha": "2018-11-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2018-11-30", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [22, 43, 36, 33], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 621, "fields": {"titulo": "Urbanizaci\u00f3n Neoliberal y procesos de destrucci\u00f3n territorial creativa del ejido periurbano: el caso de la Aldea, Morelia, Michoac\u00e1n", "revista": 395, "volumen": "0", "numero": "1", "fecha": "2018-11-12", "fecha_enviado": "2018-11-12", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ENVIADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [887, 36, 33, 63], "alumnos": [887], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 622, "fields": {"titulo": "Climate change indicators software for computing climate change indices for agriculture", "revista": 49, "volumen": "6", "numero": "17", "fecha": "2019-03-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": "2019-03-30", "fecha_publicado": null, "status": "EN_PRENSA", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 9, "id_doi": "DOI: 10.19136/era.a6n17.1770", "proyecto": null, "autores": [30, 1751, 142], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 623, "fields": {"titulo": "Climatic hazard indicators for rainfed maize in a developing country: the case of Bajo Balsas, Mexico", "revista": 396, "volumen": "", "numero": "", "fecha": "2019-04-26", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2019-04-26", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1780, 162, 1751, 30], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 624, "fields": {"titulo": "Longitud del periodo de crecimiento como base para una evaluaci\u00f3n del potencial de sistemas productivos de temporal", "revista": 49, "volumen": "6", "numero": "17", "fecha": "2019-04-26", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2019-04-26", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "id_doi": "", "proyecto": null, "autores": [1780, 162, 30, 183, 39], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 625, "fields": {"titulo": "Assessment of heavy metals and color as indicators of contamination in street dust of a city in se Spain: Influence of traffic intensity and sampling location", "revista": 296, "volumen": "", "numero": "10", "fecha": "2018-11-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2018-11-08", "status": "PUBLICADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": "2.075", "url": "", "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 14, "id_doi": "10.3390/su10114105", "proyecto": 354, "autores": [2272, 2273, 2274, 30, 2275, 2276], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 626, "fields": {"titulo": "Clasificaci\u00f3n y cartograf\u00eda de suelos del estado de Campeche, M\u00e9xico", "revista": 397, "volumen": "10", "numero": "12", "fecha": "2017-12-29", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2017-12-29", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 71, "pagina_fin": 78, "id_doi": "", "proyecto": 354, "autores": [252, 352, 30, 2287, 2288, 2289, 2290, 2291, 2292], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.articulocientifico", "pk": 627, "fields": {"titulo": "Actualizaci\u00f3n de la clasificaci\u00f3n de suelos de Tabasco, M\u00e9xico", "revista": 397, "volumen": "10", "numero": "12", "fecha": "2017-12-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": "2017-12-15", "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "status": "ACEPTADO", "solo_electronico": false, "autores_todos": null, "factor_impacto": null, "url": "", "pagina_inicio": 29, "pagina_fin": 35, "id_doi": "", "proyecto": 354, "autores": [252, 998, 204, 352, 30, 170, 2293], "alumnos": [], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 1, "fields": {"titulo": "Uso de la Tecnolog\u00eda de Drones en Ciencias Ambientales y Ciencias de la Tierra", "libro": 68, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 2, "fields": {"titulo": "Uso de la tecnolog\u00eda  de drones en ciencias ambientales y ciencias de la tierra", "libro": 69, "pagina_inicio": 94, "pagina_fin": 97, "autores_todos": null, "autores": [14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 3, "fields": {"titulo": "Modelado espacial para diferenciar el Pago por Servicios Ambientales (PSA) a partir de la aptitud agr\u00edcola de un territorio", "libro": 70, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [433, 14, 266]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 4, "fields": {"titulo": "Uso de las relaciones espaciales para estimar la disponibilidad de tierras de cultivo de acuerdo con las pr\u00e1cticas locales: el modelo AGRILOCAL", "libro": 71, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 18, "autores_todos": null, "autores": [14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 5, "fields": {"titulo": "Comentario a Una Geograf\u00eda de los Desastres Naturales del Centro Sur de Brasil, de Magaly Mendoca", "libro": 22, "pagina_inicio": 321, "pagina_fin": 324, "autores_todos": null, "autores": [14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 6, "fields": {"titulo": "Descripci\u00f3n geogr\u00e1fica del \u00e1rea de estudio", "libro": 73, "pagina_inicio": 20, "pagina_fin": 23, "autores_todos": null, "autores": [14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 7, "fields": {"titulo": "Land suitability modelling to support environmental planning. Application of multicriteria analysis techniques in the municipality of Morelia, Michoacan, Mexico", "libro": 74, "pagina_inicio": 119, "pagina_fin": 139, "autores_todos": null, "autores": [14, 218, 434, 29, 600]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 8, "fields": {"titulo": "\u201cDe la Br\u00fajula al GPS\u201d", "libro": 75, "pagina_inicio": 360, "pagina_fin": 372, "autores_todos": null, "autores": [436, 435]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 9, "fields": {"titulo": "Desarrollo y manejo de una base nacional de datos del recurso suelo", "libro": 76, "pagina_inicio": 601, "pagina_fin": 614, "autores_todos": null, "autores": [14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 10, "fields": {"titulo": "Patrones de diversidad de mam\u00edferos en M\u00e9xico", "libro": 77, "pagina_inicio": 315, "pagina_fin": 352, "autores_todos": null, "autores": [437, 14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 11, "fields": {"titulo": "Patterns of mammalian diversity in Mexico", "libro": 78, "pagina_inicio": 319, "pagina_fin": 361, "autores_todos": null, "autores": [437, 14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 12, "fields": {"titulo": "Mammals and protected areas in the Transmexican Neovolcanic Belt", "libro": 79, "pagina_inicio": 1992, "pagina_fin": 226, "autores_todos": null, "autores": [437, 14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 13, "fields": {"titulo": "Premisas geogr\u00e1ficas de la organizaci\u00f3n ec\u00f3logo-productiva del territorio nacional", "libro": 93, "pagina_inicio": 278, "pagina_fin": 293, "autores_todos": null, "autores": [408, 17, 513]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 14, "fields": {"titulo": "La tipolog\u00eda de los paisajes antropo-naturales como base para el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial a diferentes escalas", "libro": 94, "pagina_inicio": 155, "pagina_fin": 193, "autores_todos": null, "autores": [518, 17]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 15, "fields": {"titulo": "Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT) de M\u00e9xico: una primera aproximaci\u00f3n en el sexenio 2006-2012", "libro": 95, "pagina_inicio": 343, "pagina_fin": 380, "autores_todos": null, "autores": [512, 17, 513, 566]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 16, "fields": {"titulo": "La Geoecolog\u00eda en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial", "libro": 96, "pagina_inicio": 203, "pagina_fin": 240, "autores_todos": null, "autores": [17, 408, 513, 514]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 17, "fields": {"titulo": "El relieve, los paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos y la aptitud natural de las unidades de gesti\u00f3n en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial", "libro": 96, "pagina_inicio": 87, "pagina_fin": 115, "autores_todos": null, "autores": [408, 17, 513, 514]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 18, "fields": {"titulo": "Algunos indicadores biof\u00edsicos, sociales y econ\u00f3micos de M\u00e9xico: plataforma para su evaluaci\u00f3n medioambiental actual", "libro": 85, "pagina_inicio": 70, "pagina_fin": 85, "autores_todos": null, "autores": [408, 17, 513]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 19, "fields": {"titulo": "Los problemas del agua y de las cuencas hidrol\u00f3gicas vinculados a las ciudades. Estudios de casos de las Rep\u00fablicas de M\u00e9xico y Cuba", "libro": 101, "pagina_inicio": 186, "pagina_fin": 227, "autores_todos": null, "autores": [595, 516, 17, 515, 530]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 20, "fields": {"titulo": "La Geograf\u00eda de Cuba en el tercer milenio", "libro": 102, "pagina_inicio": 55, "pagina_fin": 80, "autores_todos": null, "autores": [17]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 21, "fields": {"titulo": "Fundamentaci\u00f3n te\u00f3rica y metodol\u00f3gica de la investigaci\u00f3n", "libro": 103, "pagina_inicio": 10, "pagina_fin": 15, "autores_todos": null, "autores": [537, 17, 596]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 22, "fields": {"titulo": "El Proyecto CAESAR. Resultados de las investigaciones en la Provincia Ciudad de La Habana", "libro": 103, "pagina_inicio": 15, "pagina_fin": 23, "autores_todos": null, "autores": [17]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 23, "fields": {"titulo": "El Potencial de los Paisajes", "libro": 103, "pagina_inicio": 24, "pagina_fin": 29, "autores_todos": null, "autores": [558, 537, 17, 595]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 24, "fields": {"titulo": "Contaminaci\u00f3n antropog\u00e9nica por metales pesados en los suelos de la cuenca del r\u00edo Quib\u00fa", "libro": 104, "pagina_inicio": 160, "pagina_fin": 181, "autores_todos": null, "autores": [17, 597, 515, 530, 574, 598, 599]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 25, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis endodin\u00e1mico del relieve moderno en la educaci\u00f3n geogr\u00e1fica posgraduada: significado para la planificaci\u00f3n socioecon\u00f3mica en zonas costeras", "libro": 105, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "autores_todos": null, "autores": [408, 17]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 26, "fields": {"titulo": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial: contribuciones acad\u00e9micas para el proceso docente del Posgrado en Geograf\u00eda", "libro": 105, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 15, "autores_todos": null, "autores": [17, 512]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 27, "fields": {"titulo": "De la Br\u00fajula al GPS", "libro": 75, "pagina_inicio": 170, "pagina_fin": 270, "autores_todos": null, "autores": [14]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 28, "fields": {"titulo": "Transformaci\u00f3n y permanencia en el patr\u00f3n de asentamiento de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro durante el siglo XVI", "libro": 106, "pagina_inicio": 10, "pagina_fin": 20, "autores_todos": null, "autores": [9]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 29, "fields": {"titulo": "La g\u00e9ographie administrative de la r\u00e9gion d\u2019Ac\u00e1mbaro au cours du XVIe si\u00e8cle", "libro": 107, "pagina_inicio": 177, "pagina_fin": 192, "autores_todos": null, "autores": [9]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 30, "fields": {"titulo": "Colonialismo y paisaje: \u00bfC\u00f3mo explotar los datos hist\u00f3ricos para reconstituir el territorio colonial?", "libro": 108, "pagina_inicio": 215, "pagina_fin": 242, "autores_todos": null, "autores": [9]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 31, "fields": {"titulo": "La toponimia frente a la arqueolog\u00eda y a la historia, aportes sobre la ocupaci\u00f3n de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro al momento de la Conquista", "libro": 109, "pagina_inicio": 209, "pagina_fin": 230, "autores_todos": null, "autores": [9]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 32, "fields": {"titulo": "Espacio y Sociedad: la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro del Poscl\u00e1sico reciente al siglo XVI", "libro": 111, "pagina_inicio": 143, "pagina_fin": 171, "autores_todos": null, "autores": [9]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 33, "fields": {"titulo": "Le devenir des conquistadors et leur r\u00f4le dans la soci\u00e9t\u00e9 novo-hispanique : le cas de la r\u00e9gion d\u2019Ac\u00e1mbaro", "libro": 112, "pagina_inicio": 70, "pagina_fin": 95, "autores_todos": null, "autores": [9]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 34, "fields": {"titulo": "Circulation of goods and communication routes between the Ac\u00e1mbaro valley and central Mexico: from Chup\u00edcuaro to Teotihuacan", "libro": 52, "pagina_inicio": 191, "pagina_fin": 203, "autores_todos": null, "autores": [693, 9]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 35, "fields": {"titulo": "La regionalizaci\u00f3n geomorfol\u00f3gica como una alternativa de regionalizaci\u00f3n ecol\u00f3gica en M\u00e9xico. El caso de Michoac\u00e1n de Ocampo", "libro": 119, "pagina_inicio": 74, "pagina_fin": 80, "autores_todos": null, "autores": [466, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 36, "fields": {"titulo": "Erosi\u00f3n en la cuenca de Cuitzeo. Un an\u00e1lisis espacial a nivel regional", "libro": 120, "pagina_inicio": 80, "pagina_fin": 88, "autores_todos": null, "autores": [23, 466, 448]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 37, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n del efecto del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo en el balance h\u00eddrico en grandes cuencas. El caso de la cuenca del lago de Cuitzeo. Michoac\u00e1n M\u00e9xico", "libro": 120, "pagina_inicio": 69, "pagina_fin": 79, "autores_todos": null, "autores": [23, 218, 466]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 38, "fields": {"titulo": "Cambio de cobertura vegetal y uso de terreno en la ciudad de Morelia y sus alrededores", "libro": 120, "pagina_inicio": 106, "pagina_fin": 115, "autores_todos": null, "autores": [448, 23, 466]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 39, "fields": {"titulo": "Simulaci\u00f3n de p\u00e9rdidas de suelo con el modelo WEPP para dos sistemas de labranza en Andosoles de Michoac\u00e1n", "libro": 121, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [754, 39, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 40, "fields": {"titulo": "Comportamiento hist\u00f3rico y actual del espejo de agua del lago de P\u00e1tzcuaro", "libro": 122, "pagina_inicio": 157, "pagina_fin": 171, "autores_todos": null, "autores": [23, 778, 450]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 41, "fields": {"titulo": "Patrones de degradaci\u00f3n ambiental en la cuenca del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n. Una perspectiva espacial", "libro": 123, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [448, 23, 466, 114]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 42, "fields": {"titulo": "Caracterizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de la subcuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n: Informaci\u00f3n b\u00e1sica para el manejo integrado de cuencas", "libro": 123, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [23, 448]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 43, "fields": {"titulo": "La Evaluaci\u00f3n de Tierras", "libro": 115, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [767, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 44, "fields": {"titulo": "Caracter\u00edsticas biof\u00edsicas de la Cuenca del Lago de Cuitzeo: Geomorfolog\u00eda", "libro": 73, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [23, 466]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 45, "fields": {"titulo": "Caracter\u00edsticas biof\u00edsicas de la Cuenca del Lago de Cuitzeo: Hidrolog\u00eda y regionalizaci\u00f3n hidrogeogr\u00e1fica", "libro": 73, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [126, 23, 448]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 46, "fields": {"titulo": "Cobertura vegetal y uso del terreno en la cuenca del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n (1975-2000 y 2003)", "libro": 73, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [218, 23, 466]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 47, "fields": {"titulo": "Caracter\u00edsticas biof\u00edsicas de la Cuenca del Lago de Cuitzeo: Susceptibilidad de la inestabilidad de laderas", "libro": 73, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [23, 778]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 48, "fields": {"titulo": "Caracter\u00edsticas biof\u00edsicas de la Cuenca del Lago de Cuitzeo: Ecolog\u00eda espacial de aves", "libro": 73, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [779, 780, 448, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 49, "fields": {"titulo": "Batimetr\u00eda. Din\u00e1mica del Lago de Cuitzeo", "libro": 73, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [763, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 50, "fields": {"titulo": "Uso de Suelo", "libro": 248, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [39, 15, 13]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 51, "fields": {"titulo": "La Cuenca del r\u00edo Tepalcatepec", "libro": 115, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [23, 375, 767, 778]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 52, "fields": {"titulo": "Regionalizaci\u00f3n fisicogeogr\u00e1fica", "libro": 115, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [23, 375, 778, 767]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 53, "fields": {"titulo": "Uso de t\u00e9cnicas multicriterio para la gesti\u00f3n de recursos y aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas ambientales en la cuenca de Cuitzeo, Michoac\u00e1n", "libro": 117, "pagina_inicio": 301, "pagina_fin": 308, "autores_todos": null, "autores": [762, 23, 434]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 54, "fields": {"titulo": "Los Sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica una herramienta esencial para los manejadores de recursos naturales", "libro": 124, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 55, "fields": {"titulo": "La investigaci\u00f3n ambiental en la cuenca del Lago de Cuitzeo. Una revisi\u00f3n de la bibliograf\u00eda publicada", "libro": 117, "pagina_inicio": 317, "pagina_fin": 345, "autores_todos": null, "autores": [466, 218, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 56, "fields": {"titulo": "Erosi\u00f3n en c\u00e1rcavas en la subcuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n: caracter\u00edsticas, impacto y control", "libro": 117, "pagina_inicio": 187, "pagina_fin": 197, "autores_todos": null, "autores": [754, 728, 755, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 57, "fields": {"titulo": "Tasas de cambio de uso de suelo", "libro": 118, "pagina_inicio": 13, "pagina_fin": 102, "autores_todos": null, "autores": [754, 23, 772]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 58, "fields": {"titulo": "Las Inundaciones en Morelia", "libro": 126, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [23, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 59, "fields": {"titulo": "Zonificaci\u00f3n agroclim\u00e1tica en la regi\u00f3n de Infiernillo", "libro": 35, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [30, 315, 35, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 60, "fields": {"titulo": "Geoformas", "libro": 35, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 61, "fields": {"titulo": "Los cuerpos de agua de Michoac\u00e1n", "libro": 35, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [99, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 62, "fields": {"titulo": "Propuesta de Ivaky: indice de vulnerabilidad del acu\u00edfero k\u00e1rstico yucateco a la contaminaci\u00f3n", "libro": 127, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "autores_todos": null, "autores": [653, 501, 23, 158]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 63, "fields": {"titulo": "Evidencias de una ribera fluvial y lacustre en la cima de un pilar tect\u00f3nico: Bloque Perales, M\u00e9xico", "libro": 128, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [563, 737, 158, 23]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 64, "fields": {"titulo": "Megaciudades, deterioro ambiental y desarrollo territorial", "libro": 135, "pagina_inicio": 181, "pagina_fin": 210, "autores_todos": null, "autores": [858, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 65, "fields": {"titulo": "Urbanization, migration, and employment in Latin America: A review of trends", "libro": 137, "pagina_inicio": 41, "pagina_fin": 54, "autores_todos": null, "autores": [33, 858]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 66, "fields": {"titulo": "El sector automotriz y el proceso de industrializaci\u00f3n en M\u00e9xico. Aspectos hist\u00f3rico-econ\u00f3micos de su conformaci\u00f3n territorial", "libro": 138, "pagina_inicio": 213, "pagina_fin": 238, "autores_todos": null, "autores": [33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 67, "fields": {"titulo": "Mexico: industry and territory. The big multinational car companies and global economy", "libro": 139, "pagina_inicio": 131, "pagina_fin": 153, "autores_todos": null, "autores": [33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 68, "fields": {"titulo": "Informality, migration, and geographic rift in Latin America", "libro": 140, "pagina_inicio": 48, "pagina_fin": 63, "autores_todos": null, "autores": [22, 43, 27, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 69, "fields": {"titulo": "Periurbanizaci\u00f3n y sus efectos en el ambiente y la calidad de vida: an\u00e1lisis en dos localidades socioecon\u00f3micamente contrastantes de Morelia, Michoac\u00e1n", "libro": 33, "pagina_inicio": 61, "pagina_fin": 88, "autores_todos": null, "autores": [33, 896]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 70, "fields": {"titulo": "Los hogares pobres del periurbano, una aproximaci\u00f3n desde la evaluaci\u00f2n de los activos tangibles e intangibles", "libro": 141, "pagina_inicio": 137, "pagina_fin": 162, "autores_todos": null, "autores": [670, 862, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 71, "fields": {"titulo": "Aportes al pensamiento contempor\u00e1neo sobre la pobreza", "libro": 11, "pagina_inicio": 37, "pagina_fin": 48, "autores_todos": null, "autores": [237, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 72, "fields": {"titulo": "Periurbanizaci\u00f3n, exclusi\u00f3n y pobreza: un an\u00e1lisis de la poblaci\u00f3n oriunda tradicionalmente dedicada a las actividades agropecuarias en los espacios periurbanos", "libro": 143, "pagina_inicio": 379, "pagina_fin": 401, "autores_todos": null, "autores": [237, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 73, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de la integraci\u00f3n funcional entre Morelia y su periferia regional", "libro": 144, "pagina_inicio": 173, "pagina_fin": 203, "autores_todos": null, "autores": [869, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 74, "fields": {"titulo": "Precariedad habitacional en el peri-urbano de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n: riesgo de desastre por inundaciones", "libro": 145, "pagina_inicio": 271, "pagina_fin": 293, "autores_todos": null, "autores": [863, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 75, "fields": {"titulo": "Expansi\u00f3n urbana y fragmentaci\u00f3n de la cubierta del suelo en el periurbano de Morelia", "libro": 145, "pagina_inicio": 89, "pagina_fin": 119, "autores_todos": null, "autores": [15, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 76, "fields": {"titulo": "Mercado laboral y precariedad en la periferia urbana de Morelia", "libro": 146, "pagina_inicio": 89, "pagina_fin": 108, "autores_todos": null, "autores": [751, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 77, "fields": {"titulo": "Ocupaci\u00f3n del suelo urbano en \u00e1reas inundables en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n: Una valoraci\u00f3n metodol\u00f3gica", "libro": 147, "pagina_inicio": 110, "pagina_fin": 132, "autores_todos": null, "autores": [863, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 78, "fields": {"titulo": "El papel de la geograf\u00eda en la licenciatura en Ciencias Ambientales: Evaluaci\u00f3n y perspectivas", "libro": 148, "pagina_inicio": 147, "pagina_fin": 162, "autores_todos": null, "autores": [430, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 79, "fields": {"titulo": "Expansi\u00f3n urbana y fragmentaci\u00f3n espacial en Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas", "libro": 152, "pagina_inicio": 39, "pagina_fin": 68, "autores_todos": null, "autores": [33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 80, "fields": {"titulo": "El Suelo de Conservaci\u00f3n del Distrito Federal: proyectos productivos e implicaciones en el proceso de urbanizaci\u00f3n en Milpa Alta", "libro": 153, "pagina_inicio": 439, "pagina_fin": 471, "autores_todos": null, "autores": [33, 861]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 81, "fields": {"titulo": "Proyectos productivos y expansi\u00f3n urbana en el suelo de conservaci\u00f3n en el sur del Distrito Federal", "libro": 154, "pagina_inicio": 73, "pagina_fin": 96, "autores_todos": null, "autores": [33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 82, "fields": {"titulo": "El Sistema Urbano Nacional y su articulaci\u00f3n con los espacios rurales. Implicaciones para el ordenamiento territorial", "libro": 155, "pagina_inicio": 257, "pagina_fin": 294, "autores_todos": null, "autores": [858, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 83, "fields": {"titulo": "Reestructuraci\u00f3n sectorial centro \u2013 periferia. Los alcances regionales de la Ciudad de M\u00e9xico", "libro": 156, "pagina_inicio": 81, "pagina_fin": 111, "autores_todos": null, "autores": [33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 84, "fields": {"titulo": "Estrategias espaciales de las empresas transnacionales del autom\u00f3vil en M\u00e9xico", "libro": 157, "pagina_inicio": 115, "pagina_fin": 129, "autores_todos": null, "autores": [33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 85, "fields": {"titulo": "La periferia expandida de la Ciudad de M\u00e9xico. Transformaciones de su estructura industrial y laboral", "libro": 158, "pagina_inicio": 475, "pagina_fin": 545, "autores_todos": null, "autores": [33, 861]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 86, "fields": {"titulo": "El fen\u00f3meno metropolitano y su delimitaci\u00f3n: Enfoques predominantes y experiencias en otros pa\u00edses", "libro": 159, "pagina_inicio": 55, "pagina_fin": 76, "autores_todos": null, "autores": [858, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 87, "fields": {"titulo": "La construcci\u00f3n social del paisaje en comunidades de pescadores artesanales en una porci\u00f3n de la Patagonia Atl\u00e1ntica. El caso de Pen\u00ednsula de Vald\u00e9s, Provincia de Chubut, Argentina", "libro": 4, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [430, 362, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 88, "fields": {"titulo": "El paisaje como concepto geogr\u00e1fico, hist\u00f3rico y ambiental", "libro": 194, "pagina_inicio": 81, "pagina_fin": 116, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 89, "fields": {"titulo": "Perspectivas del medio ambiente: Am\u00e9rica Latina y El Caribe", "libro": 195, "pagina_inicio": 63, "pagina_fin": 74, "autores_todos": null, "autores": [15, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 90, "fields": {"titulo": "La Geograf\u00eda Ambiental como ciencia social", "libro": 197, "pagina_inicio": 314, "pagina_fin": 327, "autores_todos": null, "autores": [29, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 91, "fields": {"titulo": "Escuela de Berkeley: aproximaci\u00f3n al enfoque geogr\u00e1fico, hist\u00f3rico y ambiental saueriano", "libro": 108, "pagina_inicio": 978, "pagina_fin": 607, "autores_todos": null, "autores": [11, 293]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 92, "fields": {"titulo": "Articulaciones entre Geograf\u00eda, Historia y Ambiente", "libro": 108, "pagina_inicio": 9, "pagina_fin": 20, "autores_todos": null, "autores": [11, 33, 466]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 93, "fields": {"titulo": "Miradas prospectivas de las ciencias sociales. Reflexiones para una agenda pendiente", "libro": 192, "pagina_inicio": 13, "pagina_fin": 18, "autores_todos": null, "autores": [978, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 94, "fields": {"titulo": "La Licenciatura en Geohistoria: los lugares de la memoria", "libro": 192, "pagina_inicio": 295, "pagina_fin": 302, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 95, "fields": {"titulo": "El Te\u2019lom \u00bfuna alternativa a la deforestaci\u00f3n en la Huasteca? An\u00e1lisis de un sistema agroforestal entre los teenek potosinos", "libro": 198, "pagina_inicio": 71, "pagina_fin": 89, "autores_todos": null, "autores": [983, 984, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 96, "fields": {"titulo": "La expansi\u00f3n urbana en el suroriente de Morelia. Una revisi\u00f3n hist\u00f3rico-ambiental, 1885-2010", "libro": 145, "pagina_inicio": 13, "pagina_fin": 45, "autores_todos": null, "autores": [11, 985]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 97, "fields": {"titulo": "La geograf\u00eda humana en M\u00e9xico. Una visi\u00f3n desde la geograf\u00eda f\u00edsica \u00bfvecinos distantes?", "libro": 199, "pagina_inicio": 189, "pagina_fin": 204, "autores_todos": null, "autores": [430, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 98, "fields": {"titulo": "Estudio introductorio. Donald Brand en las costas de Michoac\u00e1n", "libro": 19, "pagina_inicio": 11, "pagina_fin": 22, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 99, "fields": {"titulo": "Corograf\u00eda y escala local", "libro": 20, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [979, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 100, "fields": {"titulo": "Transformaciones del paisaje y nueva miner\u00eda: el caso de Pe\u00f1asquito, Zacatecas", "libro": 49, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [73, 11, 27]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 101, "fields": {"titulo": "Despoblamiento rural y geograf\u00eda ambiental. Consideraciones desde lo local", "libro": 20, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [294, 430, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 102, "fields": {"titulo": "Organizaci\u00f3n del territorio en la Huasteca colonial", "libro": 200, "pagina_inicio": 391, "pagina_fin": 425, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 103, "fields": {"titulo": "Miner\u00eda y conflictos agrarios en el escenario regional del valle de Mazapil", "libro": 201, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [27, 73, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 104, "fields": {"titulo": "Geograf\u00eda del paisaje", "libro": 50, "pagina_inicio": 217, "pagina_fin": 231, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 105, "fields": {"titulo": "Geograf\u00eda ambiental", "libro": 50, "pagina_inicio": 233, "pagina_fin": 245, "autores_todos": null, "autores": [430, 11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 106, "fields": {"titulo": "\u00bfPara qu\u00e9 una Geograf\u00eda ambiental?", "libro": 72, "pagina_inicio": 11, "pagina_fin": 18, "autores_todos": null, "autores": [430, 11, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 107, "fields": {"titulo": "Comentario a Mapeando el territorio: paisaje local, conocimiento local, poder local, de Michael K. McCall", "libro": 72, "pagina_inicio": 247, "pagina_fin": 250, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 108, "fields": {"titulo": "De las geograf\u00edas ambientales a la geograf\u00eda sin adjetivos", "libro": 72, "pagina_inicio": 351, "pagina_fin": 355, "autores_todos": null, "autores": [466, 11, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 109, "fields": {"titulo": "\u00bfNatura vs Cultura? O c\u00f3mo salir de una falsa dicotom\u00eda: la perspectiva de paisaje", "libro": 46, "pagina_inicio": 393, "pagina_fin": 420, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 110, "fields": {"titulo": "Geograf\u00eda", "libro": 202, "pagina_inicio": 725, "pagina_fin": 752, "autores_todos": null, "autores": [768, 659, 334, 430, 11, 908, 84]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 111, "fields": {"titulo": "Geociencias", "libro": 202, "pagina_inicio": 683, "pagina_fin": 722, "autores_todos": null, "autores": [989, 990, 99, 991, 992, 430, 993, 505, 995, 659, 11, 996, 997]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 112, "fields": {"titulo": "Vistas de la Villa: el cerro y el santuario. Perspectiva de paisaje", "libro": 203, "pagina_inicio": 65, "pagina_fin": 67, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 113, "fields": {"titulo": "Geograf\u00eda en M\u00e9xico y Latinoam\u00e9rica en los albores del siglo XXI", "libro": 23, "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 18, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 114, "fields": {"titulo": "Tlaloque: dioses de los cerros y las lluvias", "libro": 23, "pagina_inicio": 127, "pagina_fin": 136, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 115, "fields": {"titulo": "El cambio geogr\u00e1fico en M\u00e9xico: dos siglos de historia (1810-2010)", "libro": 23, "pagina_inicio": 135, "pagina_fin": 152, "autores_todos": null, "autores": [11, 659, 29]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 116, "fields": {"titulo": "La monta\u00f1a, el templo y la iglesia. Organizaci\u00f3n del espacio urbano de la Nueva Espa\u00f1a, siglo XVI: tesis de historia", "libro": 204, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 3, "autores_todos": null, "autores": [11]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 117, "fields": {"titulo": "Fragmentaci\u00f3n socio residencial y tejido social en Cuernavaca: \u00bfconstruir ciudad?", "libro": 211, "pagina_inicio": 151, "pagina_fin": 168, "autores_todos": null, "autores": [854, 44, 1023]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 118, "fields": {"titulo": "Fragmentaci\u00f3n socio residencial y tejido social en Cuernavaca: \u00bfconstruir ciudad?\u201d.", "libro": 211, "pagina_inicio": 151, "pagina_fin": 168, "autores_todos": null, "autores": [854, 1022, 1023]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 119, "fields": {"titulo": "Las barrancas urbanas y las urbanizaciones cerradas: territorios en disputa. Cuernavaca, Morelos, 2010", "libro": 212, "pagina_inicio": 153, "pagina_fin": 172, "autores_todos": null, "autores": [854, 1023, 1026, 44]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 120, "fields": {"titulo": "El Programa Pueblos M\u00e1gicos y del desarrollo sustentable en Tepoztl\u00e1n", "libro": 213, "pagina_inicio": 175, "pagina_fin": 200, "autores_todos": null, "autores": [854, 44, 1025]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 121, "fields": {"titulo": "Fragmentaci\u00f3n socioterritorial en las Ciudades Rurales Sustentables de Nuevo Juan de Grijalva y Santiago El Pinar", "libro": 214, "pagina_inicio": 73, "pagina_fin": 104, "autores_todos": null, "autores": [44]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 122, "fields": {"titulo": "El modelo de Ordenamiento Ecol\u00f3gico", "libro": 115, "pagina_inicio": 28, "pagina_fin": 32, "autores_todos": null, "autores": [39, 397, 15, 1062, 396]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 123, "fields": {"titulo": "La cobertura vegetal y los cambios de uso de suelo", "libro": 115, "pagina_inicio": 45, "pagina_fin": 48, "autores_todos": null, "autores": [1063, 66, 15, 1064]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 124, "fields": {"titulo": "Geomatic Approaches for Modeling Land Change Scenarios. An Introduction", "libro": 216, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 8, "autores_todos": null, "autores": [312, 1059, 25, 1060]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 125, "fields": {"titulo": "Conservaci\u00f3n Participativa del Paisaje", "libro": 72, "pagina_inicio": 195, "pagina_fin": 216, "autores_todos": null, "autores": [39, 15]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 126, "fields": {"titulo": "Vegetaci\u00f3n y uso de suelo", "libro": 3, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 2, "autores_todos": null, "autores": [396, 1088, 15, 39]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 127, "fields": {"titulo": "LUCC Modeling Approaches to Calibration", "libro": 216, "pagina_inicio": 11, "pagina_fin": 25, "autores_todos": null, "autores": [25, 1059, 312]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 128, "fields": {"titulo": "Construcci\u00f3n social del paisaje y (des)estructuraci\u00f3n territorial. El Camino de los pulperos en la costa atl\u00e1ntica patag\u00f3nica", "libro": 108, "pagina_inicio": 173, "pagina_fin": 192, "autores_todos": null, "autores": [1340, 29, 362]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 129, "fields": {"titulo": "Lo remoto en geograf\u00eda. Apuntes para una reflexi\u00f3n", "libro": 225, "pagina_inicio": 165, "pagina_fin": 183, "autores_todos": null, "autores": [29]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 130, "fields": {"titulo": "El contexto geogr\u00e1fico de la sustentabilidad: el caso de la comunidad de Nuevo San Juan Parangaricutiro", "libro": 226, "pagina_inicio": 149, "pagina_fin": 156, "autores_todos": null, "autores": [39, 29, 1063]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 131, "fields": {"titulo": "Reflexi\u00f3n del periurbano desde su existencia", "libro": 230, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [44]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 132, "fields": {"titulo": "The Simulation Stage in LUCC Modeling", "libro": 216, "pagina_inicio": 27, "pagina_fin": 51, "autores_todos": null, "autores": [312, 25, 1059]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 133, "fields": {"titulo": "Techniques for the Validation of LUCC Modeling Outputs", "libro": 216, "pagina_inicio": 53, "pagina_fin": 80, "autores_todos": null, "autores": [1059, 312, 25]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 134, "fields": {"titulo": "Cellular Automaton (Technical note)", "libro": 216, "pagina_inicio": 421, "pagina_fin": 424, "autores_todos": null, "autores": [25, 1061]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 135, "fields": {"titulo": "Cellular Automata in CA_MARKOV. (Technical note)", "libro": 216, "pagina_inicio": 425, "pagina_fin": 428, "autores_todos": null, "autores": [312, 25]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 136, "fields": {"titulo": "Fuzzy Coincidence (Technical note).", "libro": 216, "pagina_inicio": 429, "pagina_fin": 431, "autores_todos": null, "autores": [25]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 137, "fields": {"titulo": "Markov Chain (Technical note)", "libro": 216, "pagina_inicio": 441, "pagina_fin": 445, "autores_todos": null, "autores": [312, 25]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 138, "fields": {"titulo": "Multilayer Perceptron (MLP) (Technical note)", "libro": 216, "pagina_inicio": 451, "pagina_fin": 455, "autores_todos": null, "autores": [338, 25]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 139, "fields": {"titulo": "Receiver Operating Characteristic (ROC) Analysis (Technical note)", "libro": 216, "pagina_inicio": 465, "pagina_fin": 467, "autores_todos": null, "autores": [25]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 140, "fields": {"titulo": "Weights of Evidence (Technical note)", "libro": 216, "pagina_inicio": 469, "pagina_fin": 471, "autores_todos": null, "autores": [25]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 141, "fields": {"titulo": "Modelo prospectivo de crecimiento periurbano para una ciudad media. El caso de Morelia , Michoac\u00e1n", "libro": 232, "pagina_inicio": 99, "pagina_fin": 122, "autores_todos": null, "autores": [886, 25, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 142, "fields": {"titulo": "Estrategias para la conservaci\u00f3n de la selva baja en la Cuenca Media del R\u00edo Ayuquila, Jalisco, a partir de modelos prospectivos del paisaje (2010-2025)", "libro": 236, "pagina_inicio": 115, "pagina_fin": 152, "autores_todos": null, "autores": [1458, 26, 839, 1137]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 143, "fields": {"titulo": "Recursos Biom\u00e1sicos", "libro": 237, "pagina_inicio": 15, "pagina_fin": 22, "autores_todos": null, "autores": [1110, 26, 1111, 1112]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 144, "fields": {"titulo": "Hidrocarburos arom\u00e1ticos polic\u00edclicos", "libro": 239, "pagina_inicio": 173, "pagina_fin": 199, "autores_todos": null, "autores": [35]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 146, "fields": {"titulo": "Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.", "libro": 241, "pagina_inicio": 355, "pagina_fin": 406, "autores_todos": null, "autores": [30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 148, "fields": {"titulo": "Introduction. 2018", "libro": 235, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 9, "autores_todos": null, "autores": [40, 1510]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 149, "fields": {"titulo": "Chacras of the Pukara: The Late Occupation (Tenth\u2013Sixteenth Centuries) of Mesada De Andalhuala Banda, Yocavil (Catamarca, Argentina). 2018", "libro": 235, "pagina_inicio": 61, "pagina_fin": 94, "autores_todos": null, "autores": [40]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 150, "fields": {"titulo": "Entre muros y vasijas: entierros y memoria en Soria 2, valle de Yocavil.", "libro": 244, "pagina_inicio": 485, "pagina_fin": 517, "autores_todos": null, "autores": [40]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 151, "fields": {"titulo": "Habitar y cultivar en el este del valle de Yocavil", "libro": 245, "pagina_inicio": 151, "pagina_fin": 190, "autores_todos": null, "autores": [40]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 152, "fields": {"titulo": "Sudeste del valle de Yocavil: Teledetecci\u00f3n y paisajes arqueol\u00f3gicos", "libro": 246, "pagina_inicio": 1016, "pagina_fin": 1036, "autores_todos": null, "autores": [40]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 153, "fields": {"titulo": "Soria 2. Avances en el estudio de un contexto dom\u00e9stico formativo en el Valle de Yocavil.", "libro": 247, "pagina_inicio": 369, "pagina_fin": 382, "autores_todos": null, "autores": [40]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 154, "fields": {"titulo": "Formaci\u00f3n de estado y desarrollo desigual: evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y geogr\u00e1fica de los conflictos forestales en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico.", "libro": 44, "pagina_inicio": 191, "pagina_fin": 217, "autores_todos": null, "autores": [259, 43, 11, 42, 27]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 155, "fields": {"titulo": "Vulnerabilidad y Adaptaci\u00f3n al Cambio Clim\u00e1tico en Michoacan - Metodolog\u00eda Critica para Investigar", "libro": 249, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [24]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 156, "fields": {"titulo": "El conocimiento local y la percepci\u00f3n de los cambios ambientales en las opciones de adaptaci\u00f3n: el ejido Ichamio, Tierra Caliente.", "libro": 249, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [24]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 157, "fields": {"titulo": "La tierra y los medios de vida son prioridades... no un tema clim\u00e1tico. El caso de La Presa de los Reyes, Morelia, Michoac\u00e1n \u2013 tierras periurbanas no reguladas y no registradas.", "libro": 249, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [24]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 158, "fields": {"titulo": "Percepci\u00f3n y conocimiento sobre adaptaci\u00f3n al cambio clim\u00e1tico en Michoac\u00e1n: las opiniones de los expertos y actores locales.", "libro": 249, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [24]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 159, "fields": {"titulo": "Realidades del Cambio Clim\u00e1tico a Nivel Local en Michoac\u00e1n \u2013 \u00bfQu\u00e9 sienten la gente y c\u00f3mo responden?", "libro": 249, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [24]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 160, "fields": {"titulo": "Caracterizaci\u00f3n del subsistema socio demogr\u00e1fico", "libro": 250, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [33, 15, 839]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 161, "fields": {"titulo": "Soil pollution by heavy metals: a diagnostic study in the western zone of Havana City, Cuba.", "libro": 251, "pagina_inicio": 114, "pagina_fin": 145, "autores_todos": null, "autores": [17]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 162, "fields": {"titulo": "The environmental planning as a tool for the solution of environmental problems in large cities: The example of the Province of City of Havana, Cuba", "libro": 251, "pagina_inicio": 53, "pagina_fin": 75, "autores_todos": null, "autores": [17]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 163, "fields": {"titulo": "Transformaciones el patr\u00f3n de segregaci\u00f3n en el periurbano de Morelia: El caso de Tar\u00edmbaro\u201d", "libro": 229, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [44]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 164, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis del discurso para entender los procesos territoriales", "libro": 254, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [91, 42]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 165, "fields": {"titulo": "Evolution of the Mexico\u2019s REDD+ readiness process through the lens of legitimacy", "libro": 255, "pagina_inicio": 243, "pagina_fin": 277, "autores_todos": null, "autores": [91]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 166, "fields": {"titulo": "Local communities and management of the Djerdap Protected area", "libro": 256, "pagina_inicio": 366, "pagina_fin": 389, "autores_todos": null, "autores": [91, 1612, 1613, 1616, 1618, 1617, 1614, 1611, 1615]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 167, "fields": {"titulo": "Land change analysis from 2000 to 2004 in Peatland of Central Kalimantan, Indonesia using GIS and an extended transition matrix", "libro": 257, "pagina_inicio": 433, "pagina_fin": 443, "autores_todos": null, "autores": [18, 1331, 1330, 1329]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 168, "fields": {"titulo": "Contribution of Hyperspectral Applications to Tropical Peatland Ecosystem Monitoring", "libro": 257, "pagina_inicio": 421, "pagina_fin": 431, "autores_todos": null, "autores": [1329, 1330, 18]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 169, "fields": {"titulo": "The challenges of estimating tropical deforestation due to biofuel expansion", "libro": 258, "pagina_inicio": 90, "pagina_fin": 108, "autores_todos": null, "autores": [18, 20, 1112]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 170, "fields": {"titulo": "Climate effects on recharge and evolution of natural water resource in watersheds under arid climate", "libro": 65, "pagina_inicio": 91, "pagina_fin": 109, "autores_todos": null, "autores": [18]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 171, "fields": {"titulo": "El medio f\u00edsico: clima, geoformas, suelos y agua.", "libro": 266, "pagina_inicio": 16, "pagina_fin": 35, "autores_todos": null, "autores": [30, 1053, 493, 315, 158]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 172, "fields": {"titulo": "Tres especies de arbustos como \"constructores\" de h\u00e1bitat en el matorral costero.", "libro": 266, "pagina_inicio": 118, "pagina_fin": 134, "autores_todos": null, "autores": [1053, 30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 173, "fields": {"titulo": "Suelos de la zona maya en el contexto de evoluci\u00f3n del paisaje e historia de ocupaci\u00f3n humana", "libro": 267, "pagina_inicio": 85, "pagina_fin": 116, "autores_todos": null, "autores": [30, 292, 301]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 174, "fields": {"titulo": "La identificaci\u00f3n de materiales arcillosos y p\u00e9treos utilizados en la manufactura del friso modelado en estuco de la SUBII-C1 de Calakmul, a trav\u00e9s del an\u00e1lisis de difracci\u00f3n de rayos X", "libro": 268, "pagina_inicio": 237, "pagina_fin": 252, "autores_todos": null, "autores": [30, 1046]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 175, "fields": {"titulo": "Informaci\u00f3n edafol\u00f3gica para el manejo de recursos naturales", "libro": 265, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 8, "autores_todos": null, "autores": [30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 176, "fields": {"titulo": "El origen y el manejo maya de las geoformas, suelos y aguas en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "libro": 265, "pagina_inicio": 21, "pagina_fin": 32, "autores_todos": null, "autores": [30, 1640]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 177, "fields": {"titulo": "Integraci\u00f3n del conocimiento actual sobre los paisajes geomorfol\u00f3gicos de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "libro": 265, "pagina_inicio": 33, "pagina_fin": 58, "autores_todos": null, "autores": [30, 1640]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 178, "fields": {"titulo": "Diagn\u00f3stico ambiental de la costa del estado de Campeche: enfoques geomorfol\u00f3gico, pedol\u00f3gico y geopedol\u00f3gico", "libro": 265, "pagina_inicio": 59, "pagina_fin": 72, "autores_todos": null, "autores": [30, 1640]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 179, "fields": {"titulo": "Colecci\u00f3n de monolitos de suelo de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.", "libro": 265, "pagina_inicio": 87, "pagina_fin": 103, "autores_todos": null, "autores": [30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 180, "fields": {"titulo": "Actualizaci\u00f3n de la clasificaci\u00f3n de los suelos del estado de Yucat\u00e1n.", "libro": 265, "pagina_inicio": 105, "pagina_fin": 122, "autores_todos": null, "autores": [252, 30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 181, "fields": {"titulo": "Mapas parcelarios de suelo en M\u00e9rida, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "libro": 265, "pagina_inicio": 145, "pagina_fin": 158, "autores_todos": null, "autores": [30, 315]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 182, "fields": {"titulo": "Manejo campesino de la selva baja y selecci\u00f3n de tres especies arb\u00f3reas para barbechos mejorados en Hocab\u00e1, Yucat\u00e1n", "libro": 265, "pagina_inicio": 195, "pagina_fin": 208, "autores_todos": null, "autores": [30, 1642, 1641]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 183, "fields": {"titulo": "Inventario de plantas forrajeras utilizadas por los mayas en los paisajes geomorfol\u00f3gicos de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "libro": 265, "pagina_inicio": 209, "pagina_fin": 219, "autores_todos": null, "autores": [30, 1643]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 184, "fields": {"titulo": "Din\u00e1mica de la calidad del suelo de la milpa con el uso de leguminosas como cultivos de cobertera", "libro": 265, "pagina_inicio": 229, "pagina_fin": 246, "autores_todos": null, "autores": [30, 1644, 1645]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 185, "fields": {"titulo": "Producci\u00f3n y calidad de follaje de \u00e1rboles forrajeros establecidos en minas de cal abandonadas.", "libro": 265, "pagina_inicio": 247, "pagina_fin": 257, "autores_todos": null, "autores": [1645, 30, 1646, 1647]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 186, "fields": {"titulo": "Descomposici\u00f3n de hojarasca y abundancia de macroinvertebrados por el uso de mantillos y cultivos de cobertera", "libro": 265, "pagina_inicio": 269, "pagina_fin": 281, "autores_todos": null, "autores": [30, 1648]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 187, "fields": {"titulo": "Diversidad  de macroinvertebrados del suelo en sistemas de producci\u00f3n de forraje", "libro": 269, "pagina_inicio": 87, "pagina_fin": 116, "autores_todos": null, "autores": [1649, 30, 1650, 1651]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 188, "fields": {"titulo": "Abundancia de oligoquetos y gaster\u00f3podos con el uso de leguminosas como mantillos y cultivos de cobertera", "libro": 269, "pagina_inicio": 124, "pagina_fin": 143, "autores_todos": null, "autores": [30, 315]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 189, "fields": {"titulo": "Geoformas, agua y suelo en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "libro": 270, "pagina_inicio": 21, "pagina_fin": 35, "autores_todos": null, "autores": [30, 1652, 563, 1640, 1653]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 190, "fields": {"titulo": "A detailed paleomagnetic and rock-magnetic investigation of the Matuyama-Brunhes geomagnetic reversal recorded in the tephra-paleosol sequence of Tlaxcala (Central Mexico)", "libro": 272, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [299, 177, 127, 292, 120, 248, 5, 234, 200, 30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 191, "fields": {"titulo": "Software for land evaluation (Soil, w\u00e1ter and Climate)", "libro": 273, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [30, 315, 162, 1049]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 192, "fields": {"titulo": "Geodiversity of a Tropical Karst Zone in South-East Mexico", "libro": 274, "pagina_inicio": 609, "pagina_fin": 618, "autores_todos": null, "autores": [826, 158, 30, 1657]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 193, "fields": {"titulo": "Soil heterogeneity in karst soils in Yucatan, M\u00e9xico: a geostatistical approach of soil parameters.", "libro": 275, "pagina_inicio": 211, "pagina_fin": 215, "autores_todos": null, "autores": [30, 315, 1658]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 194, "fields": {"titulo": "Nicho ecol\u00f3gico de diez especies de plantas de las costas del sur de M\u00e9xico", "libro": 276, "pagina_inicio": 491, "pagina_fin": 500, "autores_todos": null, "autores": [1053, 30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 195, "fields": {"titulo": "Los suelos del estado de Yucat\u00e1n", "libro": 277, "pagina_inicio": 11, "pagina_fin": 42, "autores_todos": null, "autores": [30, 493, 12, 35]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 196, "fields": {"titulo": "Respiraci\u00f3n microbiana como indicador de calidad del suelo.", "libro": 285, "pagina_inicio": 119, "pagina_fin": 129, "autores_todos": null, "autores": [30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 197, "fields": {"titulo": "Aguas residuales", "libro": 284, "pagina_inicio": 111, "pagina_fin": 140, "autores_todos": null, "autores": [1684, 30, 1773]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 198, "fields": {"titulo": "Suelos", "libro": 284, "pagina_inicio": 227, "pagina_fin": 258, "autores_todos": null, "autores": [30, 463, 507]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 199, "fields": {"titulo": "Monolitos de suelo para colecciones cient\u00edficas", "libro": 284, "pagina_inicio": 259, "pagina_fin": 274, "autores_todos": null, "autores": [30, 1774, 1776, 1777]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 200, "fields": {"titulo": "Macroinvertebrados del suelos y lombrices de tierra", "libro": 284, "pagina_inicio": 449, "pagina_fin": 475, "autores_todos": null, "autores": [1637, 1651, 30]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 201, "fields": {"titulo": "La ruptura geogr\u00e1fica en el contexto del desarrollo neoliberal contempor\u00e1neo", "libro": 11, "pagina_inicio": 13, "pagina_fin": 36, "autores_todos": null, "autores": [22, 43, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 202, "fields": {"titulo": "Informality, migration, and geographic rift in Latin America. En Marginal Urbanisms: Informal and Formal Development in Cities of Latin America", "libro": 286, "pagina_inicio": 48, "pagina_fin": 62, "autores_todos": null, "autores": [22, 43, 27, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 203, "fields": {"titulo": "Breve historia del pueblo Tsimane\u2019: Territorio, recursos naturales y gobernanza ind\u00edgena", "libro": 287, "pagina_inicio": 39, "pagina_fin": 63, "autores_todos": null, "autores": [43, 1312, 185, 163, 1815]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 204, "fields": {"titulo": "El ambiente natural y la degradaci\u00f3n forestal. En Cambio global, cambio local.", "libro": 287, "pagina_inicio": 65, "pagina_fin": 89, "autores_todos": null, "autores": [185, 43, 1312]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 205, "fields": {"titulo": "El conocimiento ecol\u00f3gico tradicional como forma de adaptaci\u00f3n al medio", "libro": 287, "pagina_inicio": 305, "pagina_fin": 329, "autores_todos": null, "autores": [1312, 43, 185, 163, 1817]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 206, "fields": {"titulo": "Caza, pesca y recolecci\u00f3n: Descripci\u00f3n, importancia y cambios", "libro": 287, "pagina_inicio": 121, "pagina_fin": 145, "autores_todos": null, "autores": [1312, 185, 43, 163, 1818]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 207, "fields": {"titulo": "Repercusiones ambientales de la migraci\u00f3n Internacional e interna en M\u00e9xico, un estudio interdisciplinario en la cuenca del lago de Cuitzeo, M\u00e9xico", "libro": 288, "pagina_inicio": 141, "pagina_fin": 162, "autores_todos": null, "autores": [218, 23, 1833, 29]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 208, "fields": {"titulo": "Las desavenencias del patrimonio cultural en Tepoztl\u00e1n", "libro": 289, "pagina_inicio": 121, "pagina_fin": 140, "autores_todos": null, "autores": [44, 1038]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 209, "fields": {"titulo": "CL\u00daSTER MINERO GLOBAL, INSTAURACI\u00d3N DE HORIZONTES DE COERCI\u00d3N Y RESISTENCIAS EN SOCIEDADES LOCALES MEXICANAS", "libro": 290, "pagina_inicio": 185, "pagina_fin": 238, "autores_todos": null, "autores": [27]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 210, "fields": {"titulo": "EL DISCURSO DE LA TRADICI\u00d3N MINERA MEXICANA MODELO DE RELACI\u00d3N HIST\u00d3RICA ENTRE MINA Y ESPACIO SOCIAL LOCAL", "libro": 45, "pagina_inicio": 88, "pagina_fin": 141, "autores_todos": null, "autores": [27]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 211, "fields": {"titulo": "Mining, the State and Society in South Africa and M\u00e9xico", "libro": 291, "pagina_inicio": 88, "pagina_fin": 141, "autores_todos": null, "autores": [27]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 212, "fields": {"titulo": "\u201cA organiza\u00e7\u00e3o do cluster minerador global para a instaura\u00e7\u00e3o de horizontes de coer\u00e7\u00e3o sobre sociedades locais \u00e0 luz do caso mexicano\u201d", "libro": 292, "pagina_inicio": 100, "pagina_fin": 140, "autores_todos": null, "autores": [27]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 213, "fields": {"titulo": "Capital Natural de M\u00e9xico, vol. II: Estado de conservaci\u00f3n y tendencias de cambio", "libro": 293, "pagina_inicio": 185, "pagina_fin": 245, "autores_todos": null, "autores": [1920, 1921, 1922, 1923, 1924, 1925, 1926, 32, 1513, 1927, 1928, 1949, 1929, 129, 1930, 1931, 26, 1932, 1933, 1934, 1935, 1936, 1937, 1112, 471, 1938, 1939, 1940, 1532, 1941, 1942, 1943, 1944, 1945, 1946, 1947, 1273, 1948]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 214, "fields": {"titulo": "Los Recursos Bioenerg\u00e9ticos en M\u00e9xico", "libro": 294, "pagina_inicio": 15, "pagina_fin": 32, "autores_todos": null, "autores": [26, 1953, 1190]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 215, "fields": {"titulo": "RESPONSABILIDAD AMBIENTAL EN EL MANEJO DE RESIDUOS PELIGROSOS COMO DETONANTE DE DESARROLLO SOSTENIBLE EN MICHOAC\u00c1N", "libro": 295, "pagina_inicio": 188, "pagina_fin": 208, "autores_todos": null, "autores": [1838, 1957, 1959]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 216, "fields": {"titulo": "\u201cLecciones del oro verde: caf\u00e9 en Brasil (siglo XIX) y aguacate en M\u00e9xico (siglo XX y XXI)\u201d,", "libro": 298, "pagina_inicio": 40, "pagina_fin": 60, "autores_todos": null, "autores": [1837, 1572, 27]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 217, "fields": {"titulo": "Pobreza: aportaciones y perspectivas desde las ciencias sociales y la geograf\u00eda", "libro": 33, "pagina_inicio": 15, "pagina_fin": 44, "autores_todos": null, "autores": [888, 36, 885, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 218, "fields": {"titulo": "Ecological Sustainability of Woodfuel as an Energy Source in Rural Communities", "libro": 299, "pagina_inicio": 299, "pagina_fin": 326, "autores_todos": null, "autores": [1089, 1514, 26]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 219, "fields": {"titulo": "El Pueblo M\u00e1gico de Bacalar: construcci\u00f3n de un imaginario y ocupaci\u00f3n del suelo en el litoral de la Laguna de los Siete Colores, Quintana Roo, M\u00e9xico", "libro": 300, "pagina_inicio": 155, "pagina_fin": 180, "autores_todos": null, "autores": [31, 188]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 220, "fields": {"titulo": "Cen\u00e1rios do passado no Vale do Rio Para\u00edba do Sul e a entrada do Antropoceno no Sudeste brasileiro", "libro": 301, "pagina_inicio": 61, "pagina_fin": 82, "autores_todos": null, "autores": [1837, 2007, 2008, 2000]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 221, "fields": {"titulo": "Conex\u00f5es socioecol\u00f3gicas no paleoterrit\u00f3rio do caf\u00e9", "libro": 301, "pagina_inicio": 127, "pagina_fin": 150, "autores_todos": null, "autores": [1837, 2009, 2010, 2000, 2011]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 222, "fields": {"titulo": "Aportes de la Geograf\u00eda Ambiental al estudio de conflictos ambientales", "libro": 254, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [259, 42, 43]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 223, "fields": {"titulo": "Deforestaci\u00f3n y cubiertas del suelo en la Cuenca Alta del R\u00edo Lerma, 1976-2011.", "libro": 304, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [42, 15, 499]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 224, "fields": {"titulo": "Severe wildfire in a Mediterranean forest", "libro": 305, "pagina_inicio": 203, "pagina_fin": 234, "autores_todos": null, "autores": [2071, 54, 2072, 2073]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 225, "fields": {"titulo": "Impactos del crecimiento urbano e industrial en el sur de Morelia, el caso del territorio de La Minzita, Michoac\u00e1n", "libro": 308, "pagina_inicio": 145, "pagina_fin": 155, "autores_todos": null, "autores": [6, 33, 28]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 226, "fields": {"titulo": "Valorisation touristique des activit\u00e9s productives traditionnelles comme strat\u00e9gie pour le d\u00e9veloppement rural au Mexique", "libro": 307, "pagina_inicio": 97, "pagina_fin": 110, "autores_todos": null, "autores": [208, 28]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 227, "fields": {"titulo": "Redes de conocimiento en territorios disimiles y contrastantes", "libro": 53, "pagina_inicio": 61, "pagina_fin": 85, "autores_todos": null, "autores": [28, 29]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 228, "fields": {"titulo": "Hacia el manejo forestal sustentable: una revisi\u00f3n r\u00e1pida de las pol\u00edticas forestales en M\u00e9xico", "libro": 298, "pagina_inicio": 198, "pagina_fin": 216, "autores_todos": null, "autores": [1874, 54]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 229, "fields": {"titulo": "Reconsiderando el papel de las comunidades en REDD+", "libro": 254, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 13, "autores_todos": null, "autores": [20, 1875]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 230, "fields": {"titulo": "Re-considerando el papel de las comunidades en REDD+", "libro": 254, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 13, "autores_todos": null, "autores": [20, 1875]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 231, "fields": {"titulo": "El enfoque cr\u00edtico del an\u00e1lisis geoespacial. Deconstruyendo la vulnerabilidad en una comunidad afectada por inundaciones en la ciudad de Morelia,", "libro": 232, "pagina_inicio": 125, "pagina_fin": 146, "autores_todos": null, "autores": [45, 24]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 232, "fields": {"titulo": "Children and Young People\u2019s Perceptions of Risk and Quality of Life Conditions in Their Communities: Participatory Mapping Cases in Portugal", "libro": 310, "pagina_inicio": 205, "pagina_fin": 225, "autores_todos": null, "autores": [221, 24, 2210]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 233, "fields": {"titulo": "\u2018Signing up to PES\u2019 - Why Communities Participate in PES Programmes in Mexico.", "libro": 311, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [24, 1567]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 234, "fields": {"titulo": "Eliciting Local Spatial Knowledge for Community-based Disaster Risk Management: Working with CyberTracker in Georgian Caucasus", "libro": 312, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [2206, 24]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 235, "fields": {"titulo": "Community Forest Monitoring", "libro": 313, "pagina_inicio": 216, "pagina_fin": 233, "autores_todos": null, "autores": [24, 20, 1184]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 236, "fields": {"titulo": "The climate of Cuatro Ci\u00e9negas Valley: drivers and temporal patterns", "libro": 314, "pagina_inicio": 35, "pagina_fin": 42, "autores_todos": null, "autores": [1780, 30, 1648, 268]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 237, "fields": {"titulo": "Entrevista para Dr. M.K. McCall", "libro": 315, "pagina_inicio": 17, "pagina_fin": 19, "autores_todos": null, "autores": [2225]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 238, "fields": {"titulo": "Oportunidades potenciales de adaptaci\u00f3n relacionadas a los paisajes y los servicios ambientales que estos ofrecen: caso de estudio del ejido Ticuiz (Coahuayana) en la costa de Michoac\u00e1n.", "libro": 249, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "autores_todos": null, "autores": [2199, 24]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 239, "fields": {"titulo": "Procesos agroalimentarios en las relaciones rur-urbanas: un caso en el municipio de Morelia, Michoac\u00e1n", "libro": 321, "pagina_inicio": 55, "pagina_fin": 77, "autores_todos": null, "autores": [59, 2263, 36, 33]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 240, "fields": {"titulo": "M\u00e9xico y su complejo sistema de planificaci\u00f3n territorial", "libro": 322, "pagina_inicio": 68, "pagina_fin": 84, "autores_todos": null, "autores": [17, 408, 33, 29]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 241, "fields": {"titulo": "Introducci\u00f3n. Sistemas campesinos y desarrollo sostenible en pa\u00edses andinos", "libro": 306, "pagina_inicio": 15, "pagina_fin": 31, "autores_todos": null, "autores": [32, 941]}}, {"model": "investigacion.capitulolibroinvestigacion", "pk": 242, "fields": {"titulo": "Conclusiones. Proyecto MESMIS en los pa\u00edses andinos y sus pr\u00f3ximos pasos", "libro": 306, "pagina_inicio": 239, "pagina_fin": 255, "autores_todos": null, "autores": [941, 32]}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 3, "fields": {"titulo": "Mapa de paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos del Parque Cultural del r\u00edo Mart\u00edn (Teruel, Arag\u00f3n)", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 67, "ciudad": 176, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2016-07-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2016-07-05", "numero_paginas": 2, "proyecto": null, "autores": [147, 157, 95, 17], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 4, "fields": {"titulo": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de M\u00e9xico a escala 1:500 000", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 1, "ciudad": 1, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2012-01-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-02", "numero_paginas": 1, "proyecto": 1, "autores": [39, 520, 173, 197, 448, 466, 464, 408, 563, 17], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 5, "fields": {"titulo": "Paisajes F\u00edsico-Geogr\u00e1ficos del Estado de Michoac\u00e1n", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 1, "ciudad": 1, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2012-01-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2012-01-02", "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [21, 266, 17], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 6, "fields": {"titulo": "Mapa de condiciones de migraci\u00f3n de los elementos qu\u00edmicos en los paisajes del archipi\u00e9lago cubano", "autores_todos": null, "status": "ENVIADO", "pais": 67, "ciudad": 25, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "1989-01-02", "fecha_enviado": "1989-01-02", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [17], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 7, "fields": {"titulo": "Mapa de paisajes", "autores_todos": null, "status": "ENVIADO", "pais": 67, "ciudad": 25, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "1989-01-02", "fecha_enviado": "1989-01-02", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "numero_paginas": 3, "proyecto": null, "autores": [17], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 8, "fields": {"titulo": "\u00c1rea de mercados laborales, 2000", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 1, "ciudad": 15, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2005-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-01-01", "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [856, 857, 855, 33], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 9, "fields": {"titulo": "Especializaci\u00f3n econ\u00f3mica sectorial por municipio", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 1, "ciudad": 15, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2005-01-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-01-05", "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [856, 857, 855, 33], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 10, "fields": {"titulo": "Distribuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n rural y mixta por tama\u00f1o de localidad, 2000", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 1, "ciudad": 15, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2005-01-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2005-01-07", "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [856, 857, 855, 33], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 11, "fields": {"titulo": "Diversidad de ma\u00edz y paisajes agr\u00edcolas en las Cuencas de P\u00e1zcuaro y Zirahu\u00e9n", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 1, "ciudad": 1, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2013-01-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2013-01-04", "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [357, 32, 7], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 12, "fields": {"titulo": "Mapa de paisaje f\u00edsico-geogr\u00e1fico del Estado de Puebla", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 1, "ciudad": 1, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2014-02-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2014-02-03", "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [156, 21, 419, 32], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 13, "fields": {"titulo": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de M\u00e9xico", "autores_todos": null, "status": "PUBLICADO", "pais": 1, "ciudad": 1, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2008-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": "2008-01-01", "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [520, 29, 304, 39, 563, 408, 173, 197, 17, 1088, 30, 1640], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 14, "fields": {"titulo": "Calidad agr\u00edcola de las aguas subterr\u00e1neas de la zona costera de Yucat\u00e1n", "autores_todos": null, "status": "ENVIADO", "pais": 1, "ciudad": 51, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2006-01-01", "fecha_enviado": "2006-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [30, 315, 1652, 1659, 1660], "agradecimientos": []}}, {"model": "investigacion.mapaarbitrado", "pk": 15, "fields": {"titulo": "Zonificaci\u00f3n agroclim\u00e1tica de la zona costera de Yucat\u00e1n 1961-2003", "autores_todos": null, "status": "ENVIADO", "pais": 1, "ciudad": 51, "ciudad_text": null, "publicacion": null, "fecha": "2007-01-01", "fecha_enviado": "2007-01-01", "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "numero_paginas": 1, "proyecto": null, "autores": [30, 140, 1633], "agradecimientos": []}}]