Tracking file by folder pattern:  migrations
[{"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 1, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Preparaci\u00f3n del Proyecto Internacional AREAL", "fecha_inicio": "2005-01-01", "fecha_fin": "2005-01-20", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 75, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 2, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 40, "dependencia": 131, "actividades": "Participaci\u00f3n en proyectos internacionales, impartici\u00f3n de docencia en curso de Doctorado curricular en el Departamento de Ecolog\u00eda.", "fecha_inicio": "1994-01-03", "fecha_fin": "1996-01-01", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 3, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 40, "dependencia": 131, "actividades": "Participaci\u00f3n en proyectos internacionales, impartici\u00f3n de docencia en curso de Doctorado curricular Departamento de Ecolog\u00eda.", "fecha_inicio": "1998-01-01", "fecha_fin": "1998-06-22", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 4, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 40, "dependencia": 131, "actividades": "Participaci\u00f3n en proyectos internacionales, impartici\u00f3n de docencia en curso de Doctorado curricular en el Departamento de Ecolog\u00eda", "fecha_inicio": "1999-01-01", "fecha_fin": "1999-08-02", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 5, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 40, "dependencia": 131, "actividades": "Participaci\u00f3n en proyectos internacionales, impartici\u00f3n de docencia en curso de Doctorado curricular en el Departamento de Ecolog\u00eda", "fecha_inicio": "2001-12-28", "fecha_fin": "2002-01-31", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 6, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 40, "dependencia": 131, "actividades": "Participaci\u00f3n en proyectos internacionales, impartici\u00f3n de docencia en curso de Doctorado curricular en el Departamento de Ecolog\u00eda", "fecha_inicio": "2002-10-01", "fecha_fin": "2003-02-03", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 7, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 40, "dependencia": 131, "actividades": "Participaci\u00f3n en proyectos internacionales, impartici\u00f3n de docencia en curso de Doctorado curricular en el Departamento de Ecolog\u00eda", "fecha_inicio": "2004-08-02", "fecha_fin": "2005-01-03", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 8, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Presentaci\u00f3n de resultados del proyecto  CAESAR y presentaci\u00f3n de  Conferencias para estudiantes, \u201cLas investigaciones geoecol\u00f3gicas en Cuba\u201d. (Profesor invitado). (20 d\u00edas)", "fecha_inicio": "2004-08-02", "fecha_fin": "2004-02-22", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 9, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Presentaci\u00f3n de resultados del proyecto y presentaci\u00f3n de  Conferencias para estudiantes, Las investigaciones geoecol\u00f3gicas en Cuba. (Profesor invitado)", "fecha_inicio": "2003-08-02", "fecha_fin": "2003-08-22", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 76, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 10, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Presentaci\u00f3n de resultados del proyecto y Curso para estudiantes  Geograf\u00eda de Cuba. (Profesor invitado). (21 d\u00edas)", "fecha_inicio": "2002-01-01", "fecha_fin": "2002-01-22", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 76, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 11, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Presentaci\u00f3n de resultados del proyecto", "fecha_inicio": "2002-08-01", "fecha_fin": "2002-08-12", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 76, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 12, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Coordinaci\u00f3n del proyecto. (Profesor invitado)", "fecha_inicio": "2001-01-01", "fecha_fin": "2001-01-10", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 13, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Coordinaci\u00f3n del proyecto (Profesor invitado)", "fecha_inicio": "2000-01-03", "fecha_fin": "2000-01-13", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 14, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Participaci\u00f3n en taller de trabajo cient\u00edfico y coordinaci\u00f3n de proyecto internacional de investigaci\u00f3n: Untersuchungen zur Landschafttlichen Degradationprozessen in urbanen und periurbanen Regionen der Provinz Ciudad de la Habana.  Profesor invitado)", "fecha_inicio": "1998-01-01", "fecha_fin": "1998-02-02", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 15, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Presentaci\u00f3n de resultados de Proyecto de investigaci\u00f3n: Untersuchungen zur Landschaftsstruktur und Landschafdynamik in agrarisch genutzten Raumen der metropolitanen Region Havanna (11 d\u00edas)", "fecha_inicio": "1996-01-02", "fecha_fin": "1996-01-13", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 16, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 310, "dependencia": 416, "actividades": "Participaci\u00f3n en el Taller Cuba - EU sobre estudios geogr\u00e1ficos (21 d\u00edas)", "fecha_inicio": "1996-08-01", "fecha_fin": "1996-08-22", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 17, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 303, "dependencia": 411, "actividades": "Participaci\u00f3n en el Primer encuentro T\u00e9cnico del Centro Latinoamericano de Estudios Educacionales y Ambientales", "fecha_inicio": "1996-11-26", "fecha_fin": "1996-12-06", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 18, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 309, "dependencia": 412, "actividades": "Coordinaci\u00f3n de Proyecto de investigaci\u00f3n", "fecha_inicio": "1994-01-03", "fecha_fin": "1994-02-03", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 77, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 19, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 306, "dependencia": 414, "actividades": "Docencia Posgraduada-Curso de posgrado en la Facultad de ingenier\u00eda Forestal", "fecha_inicio": "1994-01-03", "fecha_fin": "1994-07-31", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 20, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 246, "dependencia": 1, "actividades": "Docencia Posgraduada y participaci\u00f3n en proyecto de investigaci\u00f3n CONACYT", "fecha_inicio": "1994-04-01", "fecha_fin": "1994-05-02", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 21, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 109, "dependencia": 214, "actividades": "Participaci\u00f3n en Proyecto de Investigaci\u00f3n Plan de Manejo Integral de la Reserva Ecol\u00f3gica San Jos\u00e9 del Cabo", "fecha_inicio": "1993-01-01", "fecha_fin": "1993-02-01", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 78, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 22, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 246, "dependencia": 1, "actividades": "Proyecto de Intercambio Acad\u00e9mico- Docencia Posgraduada.", "fecha_inicio": "1992-01-01", "fecha_fin": "1992-02-03", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 23, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 246, "dependencia": 1, "actividades": "Proyecto de Intercambio Acad\u00e9mico. Docencia Posgraduada", "fecha_inicio": "1991-08-01", "fecha_fin": "1991-08-31", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 24, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 311, "dependencia": 417, "actividades": "Participaci\u00f3n en el III Conferencia Internacional sobre Manejo Ecol\u00f3gico de los Paisajes", "fecha_inicio": "1990-01-01", "fecha_fin": "1990-02-01", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 25, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 312, "dependencia": 388, "actividades": "Estancia de Doctorado (tres meses)", "fecha_inicio": "1998-03-04", "fecha_fin": "1998-06-04", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 26, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 17, "descripcion": "", "institucion2": 312, "dependencia": 388, "actividades": "Estancia de Doctorado (un a\u00f1o)", "fecha_inicio": "1986-08-01", "fecha_fin": "1987-08-03", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 27, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 23, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 128, "actividades": "Objetivo de la estancia: Elaboraci\u00f3n del programa de la especialidad en Manejo Integrado de Cuencas, redacci\u00f3n de art\u00edculo de investigaci\u00f3n y elaboraci\u00f3n de propuesta de investigaci\u00f3n conjunta UNAM-ITC", "fecha_inicio": "2005-06-19", "fecha_fin": "2005-07-15", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 32, "proyecto_investigacion": 65, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 28, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 23, "descripcion": "Objetivo de la estancia: An\u00e1lisis de datos para la elaboraci\u00f3n de dos art\u00edculos (Multitemporal analysis of land cover land use change by subwatersheds in Cuitzeo, Lake Watershed; Landscape Indexes evolution by subwatersheds in Cuitzeo, Lake Watershed), planear la colaboraci\u00f3n a mediano plazo con el grupo de \u00a8Planificaci\u00f3n del uso del suelo\u201d del departamento de Ingenier\u00eda Civil y Ambiental", "institucion2": 134, "dependencia": 244, "actividades": "Objetivo de la estancia: An\u00e1lisis de datos para la elaboraci\u00f3n de dos art\u00edculos (Multitemporal analysis of land cover land use change by subwatersheds in Cuitzeo, Lake Watershed; Landscape Indexes evolution by subwatersheds in Cuitzeo, Lake Watershed), planear la colaboraci\u00f3n a mediano plazo con el grupo de \u00a8Planificaci\u00f3n del uso del suelo\u201d del departamento de Ingenier\u00eda Civil y Ambiental", "fecha_inicio": "2006-09-01", "fecha_fin": "2006-11-30", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 13, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 29, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 23, "descripcion": "", "institucion2": 356, "dependencia": 128, "actividades": "Proyecto en el que se enmarca: Educaci\u00f3n e investigaci\u00f3n conjunta entre el ITC y la UNAM y Uso de t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo.\r\nObjetivo de la estancia: Supervisi\u00f3n y trabajo conjunto con el estudiante Daniel Iura Gonz\u00e1les Terrazas y los supervisores Dr. Zoltan Vekerdy y Dr. Ali Sharifi", "fecha_inicio": "2008-02-25", "fecha_fin": "2008-03-01", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 32, "proyecto_investigacion": 161, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 30, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 23, "descripcion": "", "institucion2": 134, "dependencia": 244, "actividades": "Objetivo de la estancia: Finalizaci\u00f3n de un art\u00edculo de investigaci\u00f3n y la elaboraci\u00f3n del informe final del proyecto institucional, as\u00ed como planear la colaboraci\u00f3n a mediano plazo con el grupo de \u00a8Planificaci\u00f3n del uso del suelo\u201d del departamento de Ingenier\u00eda Civil y Ambiental", "fecha_inicio": "2008-03-01", "fecha_fin": "2008-03-30", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 161, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 31, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 23, "descripcion": "", "institucion2": 134, "dependencia": 244, "actividades": "Finalizaci\u00f3n de un art\u00edculo de investigaci\u00f3n y planear la elaboraci\u00f3n del informe final del proyecto institucional, as\u00ed como organizar la colaboraci\u00f3n a mediano plazo con el grupo de Planificaci\u00f3n del uso del suelo\u201d del Departamento de Ingenier\u00eda Civil y Ambiental dentro del proyecto sometido al CONACyT (Ciencia B\u00e1sica) y Sab\u00e1tico", "fecha_inicio": "2010-07-11", "fecha_fin": "2010-08-13", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 10, "proyecto_investigacion": 167, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 32, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 23, "descripcion": "", "institucion2": 134, "dependencia": 244, "actividades": "Objetivo de la estancia: Finalizaci\u00f3n de un art\u00edculo de investigaci\u00f3n y planear la elaboraci\u00f3n del informe final del proyecto institucional, as\u00ed como organizar la colaboraci\u00f3n a mediano plazo con el grupo de Planificaci\u00f3n del uso del suelo\u201d del Departamento de Ingenier\u00eda Civil y Ambiental dentro del proyecto Evaluaci\u00f3n de la importancia relativa de bosque h\u00famedo de niebla bajo un enfoque de paisaje financiado por el CONACyT (Ciencia B\u00e1sica)", "fecha_inicio": "2013-07-18", "fecha_fin": "2013-08-09", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 10, "proyecto_investigacion": 167, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 33, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 23, "descripcion": "", "institucion2": 359, "dependencia": 448, "actividades": "Proyecto en el que se enmarca: Desertification Mitigation & Remediation of Land (DESIRE). Objetivo de la estancia: Finalizaci\u00f3n de un art\u00edculo de investigaci\u00f3n", "fecha_inicio": "2013-08-19", "fecha_fin": "2013-08-23", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 195, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 34, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 23, "descripcion": "", "institucion2": 166, "dependencia": 280, "actividades": "Future climate change impacts on agroclimate and surface hydrology: case studies in Baja California (Mexico) and Texas (USA) 2014-028. Objetivo de la estancia: Elaboraci\u00f3n de un art\u00edculo de investigaci\u00f3n y planear la elaboraci\u00f3n del informe final del proyecto institucional, as\u00ed como organizar la colaboraci\u00f3n a mediano plazo con el grupo de Ingenier\u00eda Hidrol\u00f3gica y de Geolog\u00eda de la Universidad de Texas A&M", "fecha_inicio": "2015-11-16", "fecha_fin": "2015-11-21", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 197, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 35, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 784, "descripcion": "", "institucion2": 360, "dependencia": 449, "actividades": "Proyecto en el que se enmarca: Dimensiones humanas del cambio global medio ambiental en \u00e1reas urbanas de Am\u00e9rica Latina.\r\nObjetivo de la estancia: interpretaci\u00f3n y an\u00e1lisis de im\u00e1genes de sat\u00e9lite y fotograf\u00edas a\u00e9reas en procesos de urbanizaci\u00f3n", "fecha_inicio": "2005-05-23", "fecha_fin": "2005-06-05", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 200, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 36, "fields": {"tipo": "SABATICO", "academico": 23, "descripcion": "", "institucion2": 122, "dependencia": 230, "actividades": "Actividades: Realizar una revisi\u00f3n bibliogr\u00e1fica sobre: modelos y herramientas de evaluaci\u00f3n de peligros geomorfol\u00f3gicos en \u00e1reas monta\u00f1osas en el marco del proyecto Dendro-Geomorfolog\u00eda: una herramienta de an\u00e1lisis de peligros geomorfol\u00f3gicos en zonas de monta\u00f1a intertropicales", "fecha_inicio": "2017-09-01", "fecha_fin": "2018-08-31", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 201, "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 37, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 33, "descripcion": "", "institucion2": 373, "dependencia": 455, "actividades": "Actividades principales: a) Asistencia al IX Coloquio Ib\u00e9rico de Geograf\u00eda; b) Realizaci\u00f3n de trabajo de campo en la periferia metropolitana de Madrid; y c) Sesiones de trabajo con diversos colegas", "fecha_inicio": "2005-09-19", "fecha_fin": "2005-10-02", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 38, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 33, "descripcion": "", "institucion2": 8, "dependencia": 64, "actividades": "Colaboraci\u00f3n en el curso del programa de doctorado del Departamento de Geograf\u00eda Humana titulado: \u201cCambios demogr\u00e1ficos en los conjuntos metropolitanos y sus \u00e1reas de influencia\u201d y, b) Realizaci\u00f3n de trabajo de campo en la periferia de Madrid", "fecha_inicio": "2003-05-17", "fecha_fin": "2003-05-31", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 39, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 902, "descripcion": "", "institucion2": 19, "dependencia": 104, "actividades": "Programa Multidisciplinario de Posgrado en Ciencias Ambientales. Universidad Aut\u00f3noma de San Luis Potos\u00ed. CIGA-UNAM-Campus Morelia", "fecha_inicio": "2011-09-12", "fecha_fin": "2011-09-23", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 40, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 903, "descripcion": "", "institucion2": 205, "dependencia": 329, "actividades": "Programa: XVIII Verano de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica. Academia Mexicana de Ciencias", "fecha_inicio": "2008-06-23", "fecha_fin": "2008-08-22", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 20, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 41, "fields": {"tipo": "SABATICO", "academico": 32, "descripcion": "", "institucion2": 163, "dependencia": 277, "actividades": "Estancia de Investigaci\u00f3n", "fecha_inicio": "2015-03-26", "fecha_fin": "2016-03-25", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 43, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 968, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "actividades": "Estaci\u00f3n Experimental de Pastos y Forrajes \"Indio Hatuey\", Cuba. Reuni\u00f3n de trabajo y presentaci\u00f3n de conferencia", "fecha_inicio": "2017-01-26", "fecha_fin": "2017-01-26", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 44, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 969, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "actividades": "Reuni\u00f3n de trabajo y presentaci\u00f3n de conferencia", "fecha_inicio": "2017-03-08", "fecha_fin": "2017-03-08", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 45, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 970, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "actividades": "Reuni\u00f3n de trabajo y presentaci\u00f3n de conferencia", "fecha_inicio": "2017-03-08", "fecha_fin": "2017-08-03", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 46, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 916, "descripcion": "", "institucion2": 184, "dependencia": 300, "actividades": "Reuni\u00f3n de trabajo y presentaci\u00f3n de conferencia", "fecha_inicio": "2017-03-10", "fecha_fin": "2017-03-10", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 47, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 941, "descripcion": "", "institucion2": 12, "dependencia": 94, "actividades": "Presentaci\u00f3n de conferencia", "fecha_inicio": "2017-04-25", "fecha_fin": "2017-04-25", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 48, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 973, "descripcion": "", "institucion2": 184, "dependencia": 300, "actividades": "Reuniones de trabajo", "fecha_inicio": "2017-06-13", "fecha_fin": "2017-06-13", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 49, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 971, "descripcion": "", "institucion2": 341, "dependencia": 32, "actividades": "Reuni\u00f3n de trabajo y presentaci\u00f3n de conferencia. junio de 2017", "fecha_inicio": "2017-06-07", "fecha_fin": "2017-06-07", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 50, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 972, "descripcion": "", "institucion2": 341, "dependencia": 1, "actividades": "Jard\u00edn Bot\u00e1nico del Instituto de Ecolog\u00eda. Reuni\u00f3n de trabajo y presentaci\u00f3n de conferencia", "fecha_inicio": "2016-06-08", "fecha_fin": "2016-06-14", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 51, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 32, "descripcion": "", "institucion2": 434, "dependencia": 507, "actividades": "Investigaci\u00f3n en Centro de \u00c9tica Aplicada", "fecha_inicio": "2016-06-08", "fecha_fin": "2016-06-14", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 52, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 925, "descripcion": "Programa de Est\u00e2ncias estatales de Investigaci\u00f3n para Estudiantes a N\u00edvel Licenciatura", "institucion2": 319, "dependencia": 65, "actividades": "Programa de Est\u00e2ncias estatales de Investigaci\u00f3n para Estudiantes a N\u00edvel Licenciatura", "fecha_inicio": "2010-06-28", "fecha_fin": "2010-08-13", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 53, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 974, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "actividades": "Investigaci\u00f3n:La generaci\u00f3n de plantas con resistencia reportada internacionalmente por los cultivos transg\u00e9nicos de ma\u00edz", "fecha_inicio": "2007-10-01", "fecha_fin": "2007-12-10", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 54, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 60, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "actividades": "Conservaci\u00f3n, desarrollo, aprovechamiento social y protecci\u00f3n de los conocimientos y recursos tradicionales en M\u00e9xico. Diferentes Instituciones de la UNAM incluyendo el CIGA, GEA, GIRA, Espa\u00f1a y Francia", "fecha_inicio": "2009-01-05", "fecha_fin": "2012-01-03", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 32, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 55, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 941, "descripcion": "", "institucion2": 88, "dependencia": 190, "actividades": "Investigaci\u00f3n", "fecha_inicio": "2012-01-04", "fecha_fin": "2012-03-06", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 56, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 975, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "actividades": "El entendimiento de los factores sociales, culturales y religiosos que determinan la aceptaci\u00f3, el uso y el rechazo de los cultivos trang\u00e9nicos: un enfoque comparativo.Posdoctorado", "fecha_inicio": "2012-06-05", "fecha_fin": "2013-03-05", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 57, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 7, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 1, "actividades": "Proyecto de estancia posdoctoral. Cambios socio-ambientales recientes y su efecto en la agro-diversidad regional y el uso del suelo", "fecha_inicio": "2015-01-02", "fecha_fin": "2017-01-02", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 58, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 3, "descripcion": "", "institucion2": 1, "dependencia": 65, "actividades": "Proyecto de estancia postdoctoral. Disponibilidad y uso de compuestos org\u00e1nicos en tres regiones agr\u00edcolas de Michoac\u00e1n", "fecha_inicio": "2016-01-04", "fecha_fin": "2016-06-02", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 59, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 976, "descripcion": "Estudio del metabolismo social del aguacate en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico. Laboratorio de Historia de los Agrosistemas", "institucion2": 163, "dependencia": 277, "actividades": "Estancia investigaci\u00f3n doctoral", "fecha_inicio": "2017-01-12", "fecha_fin": "2010-02-10", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 60, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 977, "descripcion": "", "institucion2": 163, "dependencia": 277, "actividades": "Programa Nacional de Ayudas FPU", "fecha_inicio": "2017-09-06", "fecha_fin": "2017-12-06", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 61, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 11, "descripcion": "Programa de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda con \u00e9nfasis en Manejo Integrado del Paisaje. Preparaci\u00f3n t\u00e9cnica de los m\u00f3dulos 9 y 10 y actualizaci\u00f3n en SIG-P", "institucion2": 356, "dependencia": 128, "actividades": "Programa de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda con \u00e9nfasis en Manejo Integrado del Paisaje. Preparaci\u00f3n t\u00e9cnica de los m\u00f3dulos 9 y 10 y actualizaci\u00f3n en SIG-P", "fecha_inicio": "2006-02-14", "fecha_fin": "2006-03-01", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 32, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 11, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 62, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 20, "descripcion": "Comisi\u00f3n de 6 meses para promover cooperaci\u00f3n acad\u00e9mica y completer el escrito de 2 art\u00edculos juntos", "institucion2": 244, "dependencia": 588, "actividades": "Escrito de articulos, promover un convenio de colaboraci\u00f3n", "fecha_inicio": "2018-04-24", "fecha_fin": "2018-10-24", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": null, "usuario": 20, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 63, "fields": {"tipo": "SABATICO", "academico": 20, "descripcion": "", "institucion2": 244, "dependencia": 366, "actividades": "Improving understanding of porosity in science-policy communication", "fecha_inicio": "2016-05-01", "fecha_fin": "2017-01-01", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 271, "usuario": 20, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 64, "fields": {"tipo": "SABATICO", "academico": 20, "descripcion": "", "institucion2": 510, "dependencia": 623, "actividades": "Improving understanding of porosity in science-policy communication", "fecha_inicio": "2017-05-01", "fecha_fin": "2017-07-01", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 271, "usuario": 20, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 65, "fields": {"tipo": "SABATICO", "academico": 20, "descripcion": "", "institucion2": 269, "dependencia": 558, "actividades": "Cinco meses sab\u00e1ticos trabajando en el proyecto \u201cKyoto: Think Global, Act Local\u201d con trabajos en campo en M\u00e9xico. Resultando una serie de publicaciones incluyendo una publicaci\u00f3n en conjunto con el CIEco en el tema de bio-energ\u00eda/silvicultura ligadas a asuntos de cambio clim\u00e1tico (en preparaci\u00f3n).", "fecha_inicio": "2004-11-01", "fecha_fin": "2005-04-01", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 271, "usuario": 20, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 66, "fields": {"tipo": "SABATICO", "academico": 25, "descripcion": "Semestre sab\u00e1tico en las universidades Federal da Bahia y Estadual de Feira de Santana", "institucion2": 127, "dependencia": 236, "actividades": "Procesamiento de im\u00e1genes / cartograf\u00eda  / An\u00e1lisis de cambio / modelaci\u00f3n / docencia", "fecha_inicio": "2017-09-01", "fecha_fin": "2018-02-28", "intercambio_unam": true, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 302, "usuario": 25, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 67, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 1270, "descripcion": "", "institucion2": 184, "dependencia": 300, "actividades": "Reuni\u00f3n de trabajo y presentaci\u00f3n de conferencia", "fecha_inicio": "2018-02-19", "fecha_fin": "2018-02-23", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 32, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 68, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 1556, "descripcion": "", "institucion2": 528, "dependencia": 650, "actividades": "Ecologist.  Purpose:  to promote research cooperation.\r\nDiscussion with CIGA and IIES academic staff, participation in Posgrado classes (Seminario 2) CIGA-IIES seminario.", "fecha_inicio": "2018-03-25", "fecha_fin": "2018-04-08", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 28, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 20, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 69, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 1559, "descripcion": "", "institucion2": 484, "dependencia": 584, "actividades": "Explorar sinergias entre los grupos de investigaci\u00f3n para potenciar las posibilidades de colaboraci\u00f3n a niveles de investigaci\u00f3n, docencia y vinculaci\u00f3n.", "fecha_inicio": "2018-03-15", "fecha_fin": "2018-03-16", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 338, "usuario": 43, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 70, "fields": {"tipo": "INVITACION", "academico": 1489, "descripcion": "", "institucion2": 516, "dependencia": 652, "actividades": "estudio de material arqueol\u00f3gico y de procedencia de materia prima", "fecha_inicio": "2018-01-29", "fecha_fin": "2018-03-23", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 132, "usuario": 9, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 71, "fields": {"tipo": "SABATICO", "academico": 30, "descripcion": "", "institucion2": 162, "dependencia": 276, "actividades": "Estancia sab\u00e1tica", "fecha_inicio": "2015-03-01", "fecha_fin": "2016-02-29", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 30, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 72, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 1694, "descripcion": "", "institucion2": 162, "dependencia": 675, "actividades": "Pendiente", "fecha_inicio": "2006-05-15", "fecha_fin": "2006-05-26", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 30, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 73, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 1651, "descripcion": "", "institucion2": 548, "dependencia": 676, "actividades": "Pendiente", "fecha_inicio": "2002-11-20", "fecha_fin": "2002-11-29", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 30, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.movilidadacademica", "pk": 74, "fields": {"tipo": "ESTANCIA", "academico": 1749, "descripcion": "", "institucion2": 549, "dependencia": 677, "actividades": "Pendiente", "fecha_inicio": "2001-11-05", "fecha_fin": "2001-11-20", "intercambio_unam": false, "financiamiento": 4, "proyecto_investigacion": 1, "usuario": 30, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 2, "fields": {"invitado": "Ra\u00fal S\u00e1nchez Vicens", "dependencia": 743, "institucion": 743, "actividades": "Nuevas metodolog\u00edas en la Cartograf\u00eda de Paisajes y losCambios de Uso de Suelo", "fecha_inicio": "2017-11-20", "fecha_fin": "2017-11-29", "intercambio_unam": false, "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": null, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 3, "fields": {"invitado": "Carmen Egea J\u00edmenez", "dependencia": 238, "institucion": 238, "actividades": "Impartici\u00f3n de curso en posgrado y presentaci\u00f3n de proyecto sobre espacios p\u00fablicos, conferencia nagistral en Seminario Humboldt", "fecha_inicio": "2018-09-21", "fecha_fin": "2018-10-07", "intercambio_unam": true, "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": null, "usuario": 17, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 4, "fields": {"invitado": "Lic. Gustavo Alejandro Blank", "dependencia": 317, "institucion": 317, "actividades": "Participaci\u00f3n en ponencia y reuniones de trabajo", "fecha_inicio": "2018-09-15", "fecha_fin": "2018-09-30", "intercambio_unam": false, "financiamiento": "PRESUPUESTO_OPERATIVO", "proyecto": null, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 5, "fields": {"invitado": "Dra. Martha Paola Villag\u00f3mez Orozco", "dependencia": 598, "institucion": 598, "actividades": "Iniciar con el proyecto de investigaci\u00f3n conjunta, trabajo de gabinete, dise\u00f1o de gu\u00edas de entrevistas de campo", "fecha_inicio": "2018-05-27", "fecha_fin": "2018-06-01", "intercambio_unam": true, "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": null, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 6, "fields": {"invitado": "Dra. Rosa Gardenia Cuesta Molestina", "dependencia": 598, "institucion": 598, "actividades": "proyecto de investigaci\u00f3n conjunta, trabajo de gabinete, dise\u00f1o de gu\u00edas de entrevistas de campo", "fecha_inicio": "2018-05-27", "fecha_fin": "2018-07-01", "intercambio_unam": true, "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": null, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 7, "fields": {"invitado": "Dra. Diana Gabriela Fierro Arias", "dependencia": 598, "institucion": 598, "actividades": "proyecto de investigaci\u00f3n conjunta, trabajo de gabinete, dise\u00f1o de gu\u00edas de entrevistas de campo", "fecha_inicio": "2018-05-27", "fecha_fin": "2018-06-01", "intercambio_unam": true, "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": null, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 8, "fields": {"invitado": "Dr. Marcelo Enrique Sili", "dependencia": 598, "institucion": 598, "actividades": "proyecto de investigaci\u00f3n conjunta, trabajo de gabinete, dese\u00f1o de gu\u00edas de entrevistas de campo", "fecha_inicio": "2018-05-27", "fecha_fin": "2018-06-01", "intercambio_unam": true, "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": null, "usuario": 33, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 9, "fields": {"invitado": "Carlos Ruggerio", "dependencia": 796, "institucion": 796, "actividades": "Dar continuidad a las actividades de investigaci\u00f3n conjunta que desarrollamos a ra\u00edz del proyecto \u201cEl enfoque\r\nde sistemas complejos y el marco conceptual de la sustentabilidad como base pare el desarrollo de\r\nmodelos conceptuales de problem\u00e1ticas ambientales y su gesti\u00f3n\u201d, entre ellas avanzar en la redacci\u00f3n\r\nconjunta de dos art\u00edculos acad\u00e9micos que actualmente est\u00e1n en proceso de elaboraci\u00f3n y que present\u00f3,\r\njunto con el Dr. Paneque-G\u00e1lvez, en el CoLCA III (1-5 octubre, Boca del R\u00edo, Veracruz, M\u00e9xico) y en el ISEE\r\n2018 (10-12 septiembre, Puebla, M\u00e9xico)", "fecha_inicio": "2018-10-31", "fecha_fin": "2018-11-16", "intercambio_unam": false, "financiamiento": "PRESUPUESTO_OPERATIVO", "proyecto": null, "usuario": 43, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 10, "fields": {"invitado": "Yulieth Teresa Hil\u00f3n Vega", "dependencia": 797, "institucion": 797, "actividades": "Apoyo con dise\u00f1o de actividades y trabajo de campo; Trabajo conjunto para plantear dos art\u00edculos con base en nuestro trabajo colaborativo en el PAPIIT", "fecha_inicio": "2018-04-30", "fecha_fin": "2018-06-15", "intercambio_unam": false, "financiamiento": "POR_PROYECTO", "proyecto": null, "usuario": 43, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 11, "fields": {"invitado": "Jesus Vargas Molina", "dependencia": 277, "institucion": 277, "actividades": "Explorar sinergias entre los grupos de investigaci\u00f3n para potenciar las posibilidades de colaboraci\u00f3n a\r\nniveles de investigaci\u00f3n, docencia y vinculaci\u00f3n.", "fecha_inicio": "2018-03-15", "fecha_fin": "2018-04-16", "intercambio_unam": false, "financiamiento": "PRESUPUESTO_OPERATIVO", "proyecto": null, "usuario": 43, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 12, "fields": {"invitado": "Antonio Castellanos Navarrete", "dependencia": 799, "institucion": 799, "actividades": "Participaci\u00f3n en el Seminario Alexander Von Humboldt del CIGA con una conferencia magistral titulada \"Biocombustibles y relaciones de poder: Estado y organizaciones productivas en la Selva Lacandona, M\u00e9xico\", y asesor\u00eda con estudiantes y en relaci\u00f3n a PAPIIT", "fecha_inicio": "2018-11-26", "fecha_fin": "2018-11-29", "intercambio_unam": false, "financiamiento": "POR_PROYECTO", "proyecto": null, "usuario": 31, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.invitadomovilidad", "pk": 13, "fields": {"invitado": "Antonio Castellanos Navarrete", "dependencia": 799, "institucion": 799, "actividades": "Impartir curso PAPIME y preparar actividad en trabajo de campo en la costa de Chiapas", "fecha_inicio": "2018-09-24", "fecha_fin": "2018-09-28", "intercambio_unam": false, "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": null, "usuario": 31, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.sabaticomovilidad", "pk": 1, "fields": {"anfitrion": "Dr. Olav Slaymaker", "institucion": 230, "dependencia": 230, "actividades": "En el periodo de la estancia, se escribieron o corrigieron y publicaron siete art\u00edculos internacionales, uno est\u00e1 aceptado, y siete manuscritos m\u00e1s fueron enviados, adem\u00e1s dos cap\u00edtulos de libros fueron aceptados, todos ellos con agradecimientos expl\u00edcitos a PASPA UNAM por mi beca sab\u00e1tica.  Adem\u00e1s, asist\u00ed a los seminarios del Departament of Geography. Las actividades permitieron promover la colaboraci\u00f3n institucional entre el Department of Geography de la University of British Columbia, y el Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental.", "fecha_inicio": "2017-09-01", "fecha_fin": "2018-09-30", "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": "Dendro-Geomorfolog\u00eda: una herramienta de an\u00e1lisis de peligros geomorfol\u00f3gicos en zonas de monta\u00f1a intertropicales", "usuario": 23, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.sabaticomovilidad", "pk": 2, "fields": {"anfitrion": "Mart\u00ed Boada", "institucion": 135, "dependencia": 135, "actividades": "Participaci\u00f3n como profesor visitante", "fecha_inicio": "2016-08-01", "fecha_fin": "2017-02-28", "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": "Master`s Interdisciplinary Studies in Environmental, Economic and Social Sustainability Global Change", "usuario": 24, "redes_academicas": []}}, {"model": "movilidad_academica.sabaticomovilidad", "pk": 3, "fields": {"anfitrion": "Dra. Edna Rodr\u00edguez", "institucion": 56, "dependencia": 56, "actividades": "Tareas y actividades, talleres, trabajo de campo", "fecha_inicio": "2017-03-01", "fecha_fin": "2017-07-31", "financiamiento": "PROGRAMAS_UNAM", "proyecto": "Estudios Interdisciplinarios", "usuario": 24, "redes_academicas": []}}]