[
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de jurado calificador",
    "descripcion": "Miembro del jurado calificador del \u201cPrograma de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de t\u00e9cnicos comunitarios 2011 (PROFORTEC)\u201d"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nombre": "Comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n",
    "descripcion": "Comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n del concurso de oposici\u00f3n abierto para ocupar una plaza de T\u00e9cnico Titular A. Instituto de Geograf\u00eda , UNAM"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "nombre": "\u00c1rbitro revisor",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del subcomit\u00e9 de ingreso al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la comisi\u00f3n del CIGA- UNAM",
    "descripcion": "Reestructuraci\u00f3n del programa de la Licenciatura en ciencias ambientales. Participaci\u00f3n en la elaboraci\u00f3n de programas de Geograf\u00eda F\u00edsica y Planificaci\u00f3n Ambiental"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la comisi\u00f3n para la elaboraci\u00f3n del examen para el  ingreso a  la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la comisi\u00f3n para la elaboraci\u00f3n del examen y la Gu\u00eda de estudios para el  ingreso a  la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la Comisi\u00f3n para la adecuaci\u00f3n del Plan de estudios de la Maestr\u00eda y Doctorado del Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "nombre": "Responsable de la comisi\u00f3n para la propuesta del Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en la Maestr\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n dictaminadora del Posgrado en Geograf\u00eda para el Ingreso al Programa de Posgrado de doctorado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "nombre": "Dictamen de los mapas correspondientes al Grupo tem\u00e1tico de Regiones Ambientales biof\u00edsicas de M\u00e9xico",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "nombre": "Dictamen de los mapas correspondientes al  Grupo tem\u00e1tico de Inundaciones de la Secci\u00f3n Naturaleza y Ambiente del Nuevo Atlas Nacional de M\u00e9xico",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del Consejo de expertos IX, Suelos,  del Nuevo Atlas Nacional de Cuba",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "nombre": "Coordinador Acad\u00e9mico de la Especialidad en Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Percepci\u00f3n Remota",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador del libro: Contribuciones para el desarrollo sostenible de la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del jurado calificador del Programa de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de t\u00e9cnicos comunitarios 2011 (PROFORTEC)",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n del concurso de oposici\u00f3n abierto para ocupar una plaza de T\u00e9cnico Titular A. Instituto de Geograf\u00eda , UNAM",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "nombre": "\u00c1rbitro revisor de las ponencias de la XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador del libro: La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica como soporte para la toma de decisiones en el desarrollo territorial",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "nombre": "\u00c1rbitro revisor de las ponencias de la XIII Conferencia Iberoamericana de Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (CONFIBSIG)",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "nombre": "\u00c1rbitro revisor del art\u00edculo Assessment of Debris Flow Hazard Using Bayesian Network",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador del libro: Temas Selectos de Geom\u00e1tica: m\u00e9todos y aplicaciones",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro dictaminador de proyectos del Comit\u00e9 Acad\u00e9mico del Observatorio de Visualizaci\u00f3n de la UNAM (IXTLI), en representaci\u00f3n del Consejo de \u00c1rea de las Ciencias Sociales",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador del proyecto: Semantic mapping between different conceptualizations in geospatial domain",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador del proyecto: Evaluaci\u00f3n de t\u00e9cnicas de percepci\u00f3n remota usando im\u00e1genes satelitales de alta resoluci\u00f3n para la caracterizaci\u00f3n biof\u00edsica de ambientes forestales en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador del proyecto: Intercambio de Experiencias sobre Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica M\u00e9xico-EUA",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del jurado calificador del examen de oposici\u00f3n para Profesor de Asignatura en el \u00c1rea de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador del proyecto:Sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica en el sistema de vigilancia de la calidad de agua de consumo\u201d M\u00e9xico-Cuba, para CONACYT",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del Jurado Calificador para los concursos de oposici\u00f3n de las plazas 69091-70 y 69088-83 en las \u00e1reas de Estudios Ambientales y de Ingenier\u00eda Ambiental, del Centro Tecnol\u00f3gico Arag\u00f3n, ENEP Arag\u00f3n",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador del proyecto: Sistema de informaci\u00f3n ambiental para el estado de Quer\u00e9taro\u201d. Para CONACyT. Referencia: R28828-T",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador de la revista Investigaciones Geogr\u00e1ficas, en las \u00e1reas de Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Percepci\u00f3n Remota",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador de la revista Geograf\u00eda y Desarrollo, en el \u00e1rea Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del Registro CONACyT de Evaluadores Acreditados (RCEA)",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "nombre": "Comentarista en la presentaci\u00f3n de avances de investigaci\u00f3n del Dr. Mart\u00edn S\u00e1nchez Rodr\u00edguez con el titulo Un lugar sin limites. Propuesta de reforma a la Ley de Divisi\u00f3n Municipal del Estado de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "nombre": "Comentarista en la presentaci\u00f3n de avances de investigaci\u00f3n de la Dra. Claudia Espejel Carbajal-Hacia una s\u00edntesis de la historia prehisp\u00e1nica de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "nombre": "Representante del Personal Acad\u00e9mico del CIGA ante el Consejo Acad\u00e9mico de \u00c1reas de Ciencias Sociales",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "nombre": "Representante Suplente del Personal Acad\u00e9mico del CIGA ante el Consejo T\u00e9cnico de la investigaci\u00f3n Cient\u00edfica",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del Consejo Interno del CIGA",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la Comisi\u00f3n Evaluadora del Programa PRIDE y del Programa PAIPA",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "nombre": "Representante del Personal Acad\u00e9mico del CIGA ante el Consejo T\u00e9cnico de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la Comisi\u00f3n para los lineamientos a Investigador Titular C del Consejo T\u00e9cnico de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador de proyectos",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador del Programa Nacional de Posgrado",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador ingreso al programa de posgrado de Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador de proyectos Ciencia b\u00e1sica",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador de proyectos CONACYT-INEGI",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador de proyectos CONACYT-Problemas Nacionales",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador de proyectos DGAPA-PAPIIT",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador de proyectos Sab\u00e1tico",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador de proyectos CONACYT",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2018-1",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2017-1",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2016-1",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2013-1",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2012-1",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2011-1",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes a la Licenciatura en Ciencias Ambientales, para la convocatoria 2010",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de moderadores en el Coloquio de Doctorandos en Geograf\u00eda, organizado por el Programa de Posgrado en Geograf\u00eda, en el Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "nombre": "Comit\u00e9 Tutoral en el IV Coloquio de Doctorantes en Urbanismo, celebrado por el Programa de Posgrado en Urbanismo",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2009",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n Verificadora del Programa \u201cAgenda desde lo Local\u201d implementada en los municipios del estado de Michoac\u00e1n de manera coordinada entre el Instituto Nacional para el Federalismo y el Desarrollo Municipal, la Secretar\u00eda de Gobernaci\u00f3n y el Centro Esta",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "nombre": "Admisi\u00f3n de Aspirantes a la Licenciatura en Ciencias Ambientales, para la convocatoria 2008-1",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes a la Licenciatura en Ciencias Ambientales, para la convocatoria 2007",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de comentaristas en el 1er. Coloquio de Estudiantes de Doctorado en Urbanismo, celebrado en la Torre de Ingenier\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Tutores del Posgrado en Geograf\u00eda que elabor\u00f3, junto con la Direcci\u00f3n General de Evaluaci\u00f3n Educativa de la Secretar\u00eda de Desarrollo Institucional de la UNAM, la estructura y los reactivos del examen para los aspirantes a ingresar a la Maestr\u00ed",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Poblaci\u00f3n, Medio Ambiente y Desarrollo Sustentable (COPOMADS) de la Secretar\u00eda de Medio Ambiente del Gobierno del Distrito Federal",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Urbanismo, para la convocatoria 2006",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2006",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Tutores del Posgrado en Geograf\u00eda que colabor\u00f3, junto con la Direcci\u00f3n General de Evaluaci\u00f3n Educativa de la Secretar\u00eda de Desarrollo Institucional de la UNAM, en la elaboraci\u00f3n de la gu\u00eda para preparar el examen general de conocimientos de lo",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "nombre": "Comentaristas en el III Coloquio Anual de Doctorandos en Geograf\u00eda, celebrado en el Instituto de Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2005",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "nombre": "Selecci\u00f3n y Admisi\u00f3n de Aspirantes al Posgrado en Geograf\u00eda, para la convocatoria 2004",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de comentaristas en el IV Coloquio Anual de Doctorandos en Geograf\u00eda, celebrado en el Instituto de Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "nombre": "Revisi\u00f3n de la Presentaci\u00f3n del Reporte de la Sesi\u00f3n efectuada en Michoac\u00e1n, de los Asociados del Programa LEAD-M\u00e9xico",
    "descripcion": "Programa de Estudios Avanzados en Desarrollo Sustentable y Medio Ambiente, LEAD-M\u00e9xico, de El Colegio de M\u00e9xico"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "nombre": "Arbitro para el proyecto 0130947, Convocatoria Ciencia B\u00e1sica",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "nombre": "Arbitro para el proyecto 0130947; Convocatoria Ciencia B\u00e1sica",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del Comit\u00e9 Asesor  del Programa de Conservaci\u00f3n de Ma\u00edz Criollo de la SEMARNAT-CONANP",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro de la Comisi\u00f3n Dictaminadora del PRIDE, CIGA, UNAM",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "nombre": "Miembro del Comit\u00e9 Asesor  del Programa de Conservaci\u00f3n de Ma\u00edz Criollo de la CONABIO",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "nombre": "Acciones Compelentarias al Programa de Conservaci\u00f3n de Ma\u00edz Criollo PROMAC de la CONANP",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "nombre": "Programa de Consejo de Ciencia y Tecnolog\u00eda de Uruguay. Evaluaci\u00f3n de Proyecto de Investigaci\u00f3n",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "nombre": "Reuniones Taller de la propuesta proyecto Asegurando el futuro de la agricultura mundial ante el cambio clim\u00e1tico mediante la conservaci\u00f3n de la diversidad gen\u00e9tica de los agroeocosistemas tradicionales de M\u00e9xico",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluadora T\u00e9cnica en la Edici\u00f3n 2016. Evaluaci\u00f3n de FMV 3 2016 1 126510",
    "descripcion": "T\u00edtulo:Desarrollo de un sistema de evaluaci\u00f3n de la sostenibilidad ambiental y productiva de secuencias agr\u00edcolas intensivas. Fondo Mar\u00eda Vi\u00f1as. Agencia Nacional de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n de Uruguay (ANII)"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador externo de la Maestr\u00eda en Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio, para la evaluaci\u00f3n de permanencia en el Programa de Posgrado de Calidad PNPC del CONACYT",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "nombre": "Revisor del subcomponente: Antecedentes hist\u00f3ricos y sociales del Plan maestro de manejo integral y aprovechamiento sustentable de la cuenca del r\u00edo Magdalena del Distrito Federal",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador de anteproyecto, Convocatoria 2017-1",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador en el proceso de admisi\u00f3n Convocatoria 2016-1, Maestr\u00eda en Docencia para la Educaci\u00f3n Media Superior (MADEMS) en Ciencias Sociales",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador de anteproyectos, Convocatoria 2015-1, Maestr\u00eda en Estudios Latinoamericanos en Territorio, Sociedad y Cultura",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador en la Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n 2013-1 del Posgrado en Geograf\u00eda UNAM",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador en la Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n 2012-1 del Posgrado en Geograf\u00eda UNAM",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador en la Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n 2010-1 del Posgrado en Geograf\u00eda UNAM",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador de propuestas para el V Congreso Internacional de Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "nombre": "Responsable de planeaci\u00f3n del Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "nombre": "Secretaria del consejo interno del CIGA",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "nombre": "Enlace Institucional del CIGA ante C\u00e1tedras CONACyT",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "nombre": "Representante del CIGA en la Red de Internacionalizaci\u00f3n (RURI) de la UNAM",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comision",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "nombre": "Entrevistador en la Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2019-1 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "nombre": "Revisor",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nombre": "Revisor T\u00e9cnico",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "nombre": "Editor",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador acad\u00e9mico",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "nombre": "Dictaminador",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "nombre": "Comit\u00e9 Cient\u00edfico",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "nombre": "Co-Coordinador",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "nombre": "Apoyo en la Sala de Ma\u00edz y Agricultura para la Reestructuraci\u00f3n",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "nombre": "Segundo apoyo en la Sala de Ma\u00edz y Agricultura para la Reestructuraci\u00f3n Museo Artes y Oficios de P\u00e1tzcuaro",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "nombre": "Presentaci\u00f3n del libro: Ecolog\u00eda y Transformaci\u00f3n Campesina en la Meseta P\u00farh\u00e9pecha",
    "descripcion": "Autor: Alarc\u00f3n-Ch\u00e1ires Pablo"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "nombre": "Presentaci\u00f3n del libro:Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad un enfoque din\u00e1mico y multidimensional",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "nombre": "Apoyo a la Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2009-1 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "nombre": "Entrevista para la Selecci\u00f3n de Estudiantes para la Nueva generaci\u00f3n de la Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2009-2 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2010-2 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2011-1 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2012-1 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2013-1 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2014-1 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2015-1 al Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n Dictaminadora 2016-1 del Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "nombre": "Comisi\u00f3n Dictaminadora 2018-1 del Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluador del protocolo doctoral:La transformaci\u00f3n del paisaje cultural de la regi\u00f3n Zacap\u00fa, Michoac\u00e1n en el siglo XX",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "nombre": "Tutora del Programa de Doctorado en Medio Ambiente y Sociedad",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "nombre": "Tutora del Posgrado en Ciencias de la Sostenibilidad",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "nombre": "Lineamientos para un programa de conservaci\u00f3n de ma\u00edces criollos en M\u00e9xico. Programa Conservaci\u00f3n Ma\u00edces Criollos",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "nombre": "Asesor\u00eda: a la Red tsiri para la conservaci\u00f3n de los ma\u00edces nativos y ala agricultura campesina",
    "descripcion": "Este proyecto se incuba en este periodo de 2012-2014. Primero que nada se arma un grupo de investigaci\u00f3n con estudiantes de licenciatura, maestr\u00eda y posdoctorado. Se hacen los contactos con la ONG local GIRA AC, grupos de agricultores y talleres de transformaci\u00f3n de productos de ma\u00edz en 10 comunidades campesinas de la Regi\u00f3n Purh\u00e9pecha. Se inicia haciendo un diagn\u00f3stico sobre las caracter\u00edsticas de los sistemas productivos agr\u00edcolas, los sistemas alimentarios locales alrededor de la tortilla de ma\u00edz nativo y los cambios en el paisaje agr\u00edcola en la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro. Actualmente se tiene influencia en 10 comunidades de la Regi\u00f3n Purh\u00e9pecha, m\u00e1s de 200 productores y 100 talleres de manufactura de tortilla artesanal. Dicho proyecto fue seleccionado entre cientos de proyectos internacional y publicado un resumen en la revista de Global Alliance"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "nombre": "Asesor\u00eda: La biodiversidad en el contexto de sistema productivos agro-forestales",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "nombre": "Asesor\u00eda: Acciones complementarias al Programa de Conservaci\u00f3n de Ma\u00edz",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "nombre": "Asesor\u00eda. Comisi\u00f3n del Lago de P\u00e1tzcuaro",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "nombre": "Reuni\u00f3n sobre el Censo Agropecuario 2017, INEGI, Morelia",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "nombre": "Reuni\u00f3n Taller de Arranque del proyecto \u201cAsegurando el futuro de la agricultura mundial ante el cambio clim\u00e1tico mediante la conservaci\u00f3n de la diversidad gen\u00e9tica de los agroeocosistemas tradicionales de M\u00e9xico\u201d Camino Real Pedregal",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "nombre": "Acciones complementarias al Programa de Conservaci\u00f3n de Ma\u00edz Taller",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "nombre": "Fiesta de la Ciencias y las Humanidades 2017",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "nombre": "Comentarios al \u201cPrograma Municipal de Ordenamiento Territorial y Desarrollo Urbano Sustentable",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "nombre": "Responsable de actividades de Divulgaci\u00f3n y Difusi\u00f3n",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "nombre": "Verificador de la Agenda de Desarrollo Municipal",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "nombre": "Mantenimiento y soporte t\u00e9cnico Red Interna",
    "descripcion": "Red Interna: Se realiz\u00f3 el mantenimiento de los equipos de la red interna de voz y datos"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "nombre": "Mantenimiento y soporte t\u00e9cnico Red de voz",
    "descripcion": "Red de voz"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "nombre": "Enlace a Internet",
    "descripcion": "Enlace de comunicaciones Internet"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "nombre": "Videoconferencias y Ponencias",
    "descripcion": "Apoyo t\u00e9cnico en ponencias y videoconferencias"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "nombre": "CATIC-DGTIC",
    "descripcion": "Apoyo econ\u00f3mico al Consejo Asesor en Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n-DGTIC (CATIC-DGTIC)"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "nombre": "Soporte t\u00e9cnico Correo Electronico y servicios",
    "descripcion": "Servicios de correo electr\u00f3nico"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "nombre": "Servidores de aplicaciones",
    "descripcion": "Diversos servicios que provee los servidores del CIGA"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "nombre": "Soporte T\u00e9cnico",
    "descripcion": "Soporte t\u00e9cnico a computadoras del personal del CIGA"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "nombre": "Participaci\u00f3n en la Comisi\u00f3n Ad-Hoc dentro del proceso de Elecciones de Representantes de Tutores y Alumnos de Maestr\u00eda y Doctorado ante Comit\u00e9 Acad\u00e9mico del Posgrado en Geograf\u00eda 2015",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.actividadapoyo",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "nombre": "Consultor\u00eda: Lineamientos para un programa de conservaci\u00f3n de ma\u00edces criollos en M\u00e9xico.",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.representacion",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "nombre": "Representante de los T\u00e9cnicos Acad\u00e9micos del CIGA ante el Consejo Interno",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.representacion",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "nombre": "Asociado",
    "descripcion": ""
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.representacion",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nombre": "RED de Educaci\u00f3n Cont\u00ednua",
    "descripcion": "Representante del CIGA"
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "cargo": 84,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2017-01-04",
    "fecha_fin": "2018-02-26",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "cargo": 63,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2015-03-03",
    "fecha_fin": "2018-02-09",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "cargo": 85,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2015-07-08",
    "fecha_fin": "2016-12-14",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "cargo": 87,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "1998-03-04",
    "fecha_fin": "2004-04-14",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "cargo": 60,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "1986-06-10",
    "fecha_fin": "1990-06-12",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "cargo": 86,
    "descripcion": "Gestor de im\u00e1genes satelitales ERMEXNG",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2016-02-01",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "cargo": 117,
    "descripcion": "Posgrado en Geograf\u00eda",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2002-02-16",
    "fecha_fin": "2015-10-31",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "cargo": 37,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2011-03-01",
    "fecha_fin": "2015-10-31",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "cargo": 110,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2008-10-31",
    "fecha_fin": "2015-10-31",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "cargo": 111,
    "descripcion": "(En representaci\u00f3n del Director) ante el Comit\u00e9 Acad\u00e9mico del Posgrado en Geograf\u00eda",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-01",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "cargo": 112,
    "descripcion": "Responsable del Campo de conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental (CIGA)",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2011-01-03",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "cargo": 113,
    "descripcion": "",
    "institucion": 282,
    "dependencia": 394,
    "fecha_inicio": "2000-09-18",
    "fecha_fin": "2006-06-22",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "cargo": 114,
    "descripcion": "",
    "institucion": 99,
    "dependencia": 387,
    "fecha_inicio": "1994-02-01",
    "fecha_fin": "2000-02-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "cargo": 149,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2017-01-03",
    "fecha_fin": "2017-12-29",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "cargo": 150,
    "descripcion": "",
    "institucion": 278,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2016-10-03",
    "fecha_fin": "2019-01-28",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "cargo": 151,
    "descripcion": "",
    "institucion": 278,
    "dependencia": 3,
    "fecha_inicio": "2016-01-04",
    "fecha_fin": "2018-07-31",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "cargo": 152,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2017-01-02",
    "fecha_fin": "2017-12-28",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "cargo": 21,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-09-15",
    "fecha_fin": "2008-12-31",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "cargo": 169,
    "descripcion": "",
    "institucion": 355,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2016-09-08",
    "fecha_fin": "2018-04-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "cargo": 170,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2015-09-11",
    "fecha_fin": "2018-04-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "cargo": 171,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2014-02-28",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "cargo": 172,
    "descripcion": "",
    "institucion": 119,
    "dependencia": 374,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2018-01-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "cargo": 173,
    "descripcion": "",
    "institucion": 119,
    "dependencia": 374,
    "fecha_inicio": "2015-01-02",
    "fecha_fin": "2018-02-28",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "cargo": 174,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-12-30",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "cargo": 27,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2007-09-03",
    "fecha_fin": "2011-09-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "cargo": 176,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2007-11-03",
    "fecha_fin": "2008-11-30",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "cargo": 179,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2007-11-05",
    "fecha_fin": "2008-12-04",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "cargo": 183,
    "descripcion": "",
    "institucion": 372,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-06-01",
    "fecha_fin": "2007-08-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "cargo": 206,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2007-12-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "cargo": 207,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-06-01",
    "fecha_fin": "2008-12-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "cargo": 208,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-12-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "cargo": 208,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-06-01",
    "fecha_fin": "2010-07-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "cargo": 209,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-01-11",
    "fecha_fin": "2015-01-11",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "cargo": 210,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "cargo": 211,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "cargo": 212,
    "descripcion": "",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2020-01-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "cargo": 171,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2015-10-05",
    "fecha_fin": "2018-10-08",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.cargoacademicoadministrativo",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "cargo": 221,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2011-03-21",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.representacionorganocolegiado",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "representacion": 1,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2017-08-18",
    "fecha_fin": "2019-08-18",
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.representacionorganocolegiado",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "representacion": 2,
    "descripcion": "",
    "institucion": 509,
    "dependencia": 622,
    "fecha_inicio": "2017-08-01",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.representacionorganocolegiado",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "representacion": 1,
    "descripcion": "Periodo",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2015-10-28",
    "fecha_fin": "2017-08-07",
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.representacionorganocolegiado",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "representacion": 3,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 625,
    "fecha_inicio": "2018-05-03",
    "fecha_fin": "2018-07-31",
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "comision_academica": 17,
    "descripcion": "\"Contribuciones para el desarrollo sostenible de la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n\"",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2011-12-07",
    "fecha_fin": "2011-12-07",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "comision_academica": 18,
    "descripcion": "Miembro del jurado calificador del \u201cPrograma de formaci\u00f3n y capacitaci\u00f3n de t\u00e9cnicos comunitarios 2011 (PROFORTEC)\u201d",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-12-07",
    "fecha_fin": "2011-12-07",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "comision_academica": 19,
    "descripcion": "Miembro del comit\u00e9 de evaluaci\u00f3n del concurso de oposici\u00f3n abierto para ocupar una plaza de T\u00e9cnico Titular A. Instituto de Geograf\u00eda , UNAM",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-09-21",
    "fecha_fin": "2011-09-21",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "comision_academica": 20,
    "descripcion": "\u00c1rbitro revisor de las ponencias de la XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 47,
    "dependencia": 140,
    "fecha_inicio": "2011-06-25",
    "fecha_fin": "2011-06-25",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "comision_academica": 21,
    "descripcion": "Dictaminador del libro \"La innovaci\u00f3n tecnol\u00f3gica como soporte para la toma de decisiones en el desarrollo territorial\". Facultad de Geograf\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 48,
    "dependencia": 141,
    "fecha_inicio": "2011-05-27",
    "fecha_fin": "2011-05-27",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "comision_academica": 22,
    "descripcion": "\u00c1rbitro revisor de la ponencia de la XIII Conferencia Iberoamericana de Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica (CONFIBSIG)",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 267,
    "dependencia": 385,
    "fecha_inicio": "2011-03-29",
    "fecha_fin": "2011-03-29",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "comision_academica": 23,
    "descripcion": "\u00c1rbitro revisor del art\u00edculo \"Assessment of Debris Flow Hazard Using Bayesian Network\". Revista Geomorphology (Elsevier Publisher).",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 268,
    "dependencia": 386,
    "fecha_inicio": "2011-03-22",
    "fecha_fin": "2011-03-22",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "comision_academica": 24,
    "descripcion": "Dictaminador del libro: \"Temas Selectos de Geom\u00e1tica: m\u00e9todos y aplicaciones\"",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2011-09-21",
    "fecha_fin": "2011-09-21",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "comision_academica": 25,
    "descripcion": "Miembro dictaminador de proyectos del Comit\u00e9 Acad\u00e9mico del Observatorio de Visualizaci\u00f3n de la UNAM (IXTLI), en representaci\u00f3n del Consejo de \u00c1rea de las Ciencias Sociales",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2004-02-05",
    "fecha_fin": "2018-02-09",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "comision_academica": 27,
    "descripcion": "Evaluador del proyecto \u201cEvaluaci\u00f3n de t\u00e9cnicas de percepci\u00f3n remota usando im\u00e1genes satelitales de alta resoluci\u00f3n para la caracterizaci\u00f3n biof\u00edsica de ambientes forestales en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n\u201d. No. de referencia J49908-Q del Fondo Sectorial de Investigaci\u00f3n para la Educaci\u00f3n SEP-CONACyT",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2006-03-08",
    "fecha_fin": "2006-03-15",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "comision_academica": 28,
    "descripcion": "Evaluador del proyecto \u201cIntercambio de Experiencias sobre Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica M\u00e9xico-EUA\u201d. Para CONACYT, Referencia EUA161-T2001",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2001-01-16",
    "fecha_fin": "2001-01-16",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "comision_academica": 29,
    "descripcion": "Miembro del jurado calificador del examen de oposici\u00f3n para Profesor de Asignatura en el \u00c1rea de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 187,
    "dependencia": 305,
    "fecha_inicio": "2001-05-22",
    "fecha_fin": "2001-05-22",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "comision_academica": 30,
    "descripcion": "Evaluador del proyecto \u201cSistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica en el sistema de vigilancia de la calidad de agua de consumo\u201d M\u00e9xico-Cuba, para CONACYT. Referencia: CUB081-M2001",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2001-02-14",
    "fecha_fin": "2001-02-14",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "comision_academica": 31,
    "descripcion": "Miembro del Jurado Calificador para los concursos de oposici\u00f3n de las plazas 69091-70 y 69088-83 en las \u00e1reas de Estudios Ambientales y de Ingenier\u00eda Ambiental, del Centro Tecnol\u00f3gico Arag\u00f3n, ENEP Arag\u00f3n, UNAM",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2001-04-03",
    "fecha_fin": "2001-04-03",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "comision_academica": 32,
    "descripcion": "Dictaminador del proyecto \u201cSistema de informaci\u00f3n ambiental para el estado de Quer\u00e9taro\u201d. Para CONACyT. Referencia: R28828-T",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "1998-03-04",
    "fecha_fin": "1998-03-04",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "comision_academica": 33,
    "descripcion": "Dictaminador de la revista Investigaciones Geogr\u00e1ficas, en las \u00e1reas de Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Percepci\u00f3n Remota. 1998 a la fecha.",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 62,
    "dependencia": 160,
    "fecha_inicio": "1998-10-07",
    "fecha_fin": "2018-02-07",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "comision_academica": 34,
    "descripcion": "Dictaminador de la revista Geograf\u00eda y Desarrollo, en el \u00e1rea Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica.",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 62,
    "dependencia": 160,
    "fecha_inicio": "1993-05-31",
    "fecha_fin": "1994-11-09",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "descripcion": "UNAM Convocatoria 2014-1",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "descripcion": "UNAM Convocatoria 2013-1",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2013-01-01",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "descripcion": "UNAM Convocatoria 2012-1",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-01-03",
    "fecha_fin": "2012-01-02",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "comision_academica": 7,
    "descripcion": "Reestructuraci\u00f3n del programa de la Licenciatura en ciencias ambientales. Participaci\u00f3n en la elaboraci\u00f3n de programas de Geograf\u00eda F\u00edsica y Planificaci\u00f3n Ambiental",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2011-01-03",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "comision_academica": 8,
    "descripcion": "Posgrado en Geograf\u00eda",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2010-01-01",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "comision_academica": 10,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2018-02-15",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Comisi\u00f3n dictaminadora del Posgrado en Geograf\u00eda para el Ingreso al Programa de Posgrado de doctorado en Geograf\u00eda.",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2015-01-05",
    "fecha_fin": "2018-02-16",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Miembro del Comit\u00e9 Editorial del Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental, UNAM. Campus Morelia",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 19,
    "fecha_inicio": "2008-08-04",
    "fecha_fin": "2009-02-04",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen de los mapas correspondientes al Grupo tem\u00e1tico de Regiones Ambientales biof\u00edsicas de M\u00e9xico, de la Secci\u00f3n Naturaleza y Ambiente del Nuevo Atlas Nacional de M\u00e9xico",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-02-05",
    "fecha_fin": "2018-02-16",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen de los mapas correspondientes al  Grupo tem\u00e1tico de Inundaciones de la Secci\u00f3n Naturaleza y Ambiente del Nuevo Atlas Nacional de M\u00e9xico. Instituto de Geograf\u00eda",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-05-03",
    "fecha_fin": "2018-02-13",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Miembro del Consejo de expertos IX, Suelos,  del Nuevo Atlas Nacional de Cuba, (P\u00e1g. 0.2.3)",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 99,
    "dependencia": 387,
    "fecha_inicio": "1986-01-06",
    "fecha_fin": "1989-06-07",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "comision_academica": 4,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 4,
    "dependencia": 55,
    "fecha_inicio": "2016-01-05",
    "fecha_fin": "2016-01-05",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "descripcion": "Evaluador externo de la Revista Cuadernos Geogr\u00e1ficos de la Universidad de Granada. Volumen 53-1 (2014-1)",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 129,
    "dependencia": 238,
    "fecha_inicio": "2014-05-30",
    "fecha_fin": "2014-05-30",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen de art\u00edculo en Revista International Journal of tropical Biology and conservation, indexed en Web of Science. Manuscript: \u201cLand Cover modification geoindicator, applied in a tropical coastal environment\u201d",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 297,
    "dependencia": 402,
    "fecha_inicio": "2013-11-25",
    "fecha_fin": "2013-11-25",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen art\u00edculo Revista Agricultura, Sociedad y Desarrollo. Articulo ASD-17-015. CONACYT",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2017-05-24",
    "fecha_fin": "2017-05-24",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen en Revista Acta Universitaria de la Direcci\u00f3n de Apoyo a la Investigaci\u00f3n y el Posgrado. Articulo 1772",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 132,
    "dependencia": 241,
    "fecha_inicio": "2017-02-08",
    "fecha_fin": "2017-02-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen en Revista Acta Universitaria de la Direcci\u00f3n de Apoyo a la Investigaci\u00f3n y el Posgrado. Articulo 20161472",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 132,
    "dependencia": 241,
    "fecha_inicio": "2016-09-08",
    "fecha_fin": "2016-09-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen de art\u00edculo Metodolog\u00eda para la evaluaci\u00f3n territorial de las unidades de gesti\u00f3n ambiental",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-03-09",
    "fecha_fin": "2016-03-16",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen de art\u00edculo \u201cGeomorfolog\u00eda y Paisaje, un binomio complementario e indisoluble\u201d. Exp. CES/11/15",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 48,
    "dependencia": 141,
    "fecha_inicio": "2015-03-04",
    "fecha_fin": "2015-03-04",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen de art\u00edculo \u201c\u201cCaracterizaci\u00f3n geomorfol\u00f3gica como propuesta para la planificaci\u00f3n ambiental y territorial \u2013 un ejemplo de aplicaci\u00f3n en Brasil\u201d. Rev. Investigaciones Geogr\u00e1ficas.",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2015-04-08",
    "fecha_fin": "2015-04-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen de art\u00edculo \"An\u00e1lisis morfoestructural del relieve del municipio Managua, Nicaragua: una zonaci\u00f3n morfotect\u00f3nico\u2013volc\u00e1nica\u201d para Investigaciones Geogr\u00e1ficas",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2014-03-20",
    "fecha_fin": "2014-03-20",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "descripcion": "Consideraciones te\u00f3ricas para la distinci\u00f3n y clasificaci\u00f3n de las unidades de gesti\u00f3n del paisaje en Cuba. Para Investigaciones Geogr\u00e1ficas",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-03-14",
    "fecha_fin": "2013-03-14",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictamen de un cap\u00edtulo de libro \"Dimensiones sociales en el Manejo de Cuencas en M\u00e9xico\"",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "comision_academica": 16,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2000-05-12",
    "fecha_fin": "2001-01-09",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "comision_academica": 36,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2017-08-15",
    "fecha_fin": "2017-08-17",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "comision_academica": 37,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2017-08-01",
    "fecha_fin": "2017-08-01",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "comision_academica": 38,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-02-10",
    "fecha_fin": "2016-02-10",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "comision_academica": 39,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-08-30",
    "fecha_fin": "2013-04-30",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "comision_academica": 40,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-05-01",
    "fecha_fin": "2016-09-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "comision_academica": 41,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-04-26",
    "fecha_fin": "2015-04-26",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "comision_academica": 39,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-05-01",
    "fecha_fin": "2016-09-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "comision_academica": 43,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2016-04-01",
    "fecha_fin": "2016-04-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "comision_academica": 44,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2004-01-01",
    "fecha_fin": "2018-03-23",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2006-01-01",
    "fecha_fin": "2018-03-23",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "comision_academica": 45,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2007-01-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "comision_academica": 44,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-12-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "comision_academica": 46,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2010-01-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "comision_academica": 44,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-12-23",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "comision_academica": 51,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-12-27",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "comision_academica": 44,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2010-12-28",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "comision_academica": 47,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2012-01-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "comision_academica": 48,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2012-01-01",
    "fecha_fin": "2012-12-29",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "comision_academica": 49,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-12-29",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "comision_academica": 50,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2017-01-02",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "comision_academica": 52,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-12-29",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "comision_academica": 53,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2021-01-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "comision_academica": 54,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-02-20",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "comision_academica": 55,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-02-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "comision_academica": 56,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2013-01-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "comision_academica": 57,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2012-02-20",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "comision_academica": 59,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2010-02-20",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "comision_academica": 60,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2010-10-11",
    "fecha_fin": "2010-11-12",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "comision_academica": 61,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 388,
    "dependencia": 471,
    "fecha_inicio": "2009-11-26",
    "fecha_fin": "2009-11-26",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "comision_academica": 62,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-09-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "comision_academica": 63,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 11,
    "dependencia": 374,
    "fecha_inicio": "2009-09-07",
    "fecha_fin": "2009-09-08",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "comision_academica": 66,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-01-23",
    "fecha_fin": "2007-01-25",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "comision_academica": 64,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-01-07",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "comision_academica": 65,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2006-01-07",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "comision_academica": 75,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-09-25",
    "fecha_fin": "2006-09-29",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "comision_academica": 67,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-01-06",
    "fecha_fin": "2006-06-30",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "comision_academica": 68,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 239,
    "dependencia": 259,
    "fecha_inicio": "2004-05-03",
    "fecha_fin": "2004-06-03",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "comision_academica": 69,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-01-03",
    "fecha_fin": "2006-01-04",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "comision_academica": 70,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2006-01-03",
    "fecha_fin": "2006-01-05",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "comision_academica": 71,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-01-06",
    "fecha_fin": "2006-01-09",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "comision_academica": 72,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 246,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2005-10-10",
    "fecha_fin": "2005-10-14",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "comision_academica": 73,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2005-01-03",
    "fecha_fin": "2005-01-07",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "comision_academica": 74,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2004-01-01",
    "fecha_fin": "2004-01-06",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "comision_academica": 76,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 44,
    "dependencia": 137,
    "fecha_inicio": "2006-09-09",
    "fecha_fin": "2006-09-09",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "comision_academica": 78,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2010-02-01",
    "fecha_fin": "2010-02-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "comision_academica": 80,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2018-04-17",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "comision_academica": 81,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 407,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2014-02-03",
    "fecha_fin": "2014-03-03",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "comision_academica": 82,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 420,
    "dependencia": 70,
    "fecha_inicio": "2014-02-03",
    "fecha_fin": "2014-02-03",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "comision_academica": 83,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2014-06-01",
    "fecha_fin": "2014-06-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "comision_academica": 85,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 32,
    "dependencia": 120,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-12-30",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "comision_academica": 84,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 405,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2016-10-20",
    "fecha_fin": "2916-10-21",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "comision_academica": 86,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 198,
    "dependencia": 319,
    "fecha_inicio": "2016-11-11",
    "fecha_fin": "2016-11-11",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "comision_academica": 87,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 273,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2008-03-03",
    "fecha_fin": "2008-03-03",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "comision_academica": 88,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-07-04",
    "fecha_fin": "2016-07-04",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "comision_academica": 89,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 10,
    "fecha_inicio": "2015-04-02",
    "fecha_fin": "2015-04-02",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "comision_academica": 90,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 19,
    "dependencia": 104,
    "fecha_inicio": "2014-12-03",
    "fecha_fin": "2014-12-03",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "comision_academica": 91,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2012-07-03",
    "fecha_fin": "2012-07-03",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "comision_academica": 92,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2011-12-05",
    "fecha_fin": "2011-12-06",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "comision_academica": 59,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2009-04-02",
    "fecha_fin": "2009-04-02",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "comision_academica": 94,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2009-05-04",
    "fecha_fin": "2009-05-04",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "descripcion": "Miembro del Subcomit\u00e9 de Selecci\u00f3n de Aspirantes en la convocatoria de maestr\u00eda y doctorado en el Posgrado de Geograf\u00eda, CIGA-UNAM Campus Morelia. Semestre 2019-1.",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-03-13",
    "fecha_fin": "2018-08-27",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "comision_academica": 95,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 36,
    "fecha_inicio": "2015-11-02",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "comision_academica": 96,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2015-11-02",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "comision_academica": 97,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2016-01-25",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "comision_academica": 98,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 578,
    "fecha_inicio": "2017-05-01",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "descripcion": "Dictaminador de Protocolo para Admisi\u00f3n Maestr\u00eda 2019-1",
    "es_evaluacion": true,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-04-27",
    "fecha_fin": "2018-04-27",
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "comision_academica": 99,
    "descripcion": "Participaci\u00f3n en tres entrevistas de aspirantes al posgrado",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-06-25",
    "fecha_fin": "2018-06-25",
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "descripcion": "Evaluadora del 5\u00ba Encuentro de J\u00f3venes Investigadores del Estado de Morelos",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 469,
    "dependencia": 612,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-09-01",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "descripcion": "Evaluaci\u00f3n de aspirantes al posgrado (maestr\u00eda y doctorado) del CIGA.",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-06-21",
    "fecha_fin": "2018-06-21",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.comisionacademica",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "comision_academica": 79,
    "descripcion": "",
    "es_evaluacion": false,
    "institucion": 52,
    "dependencia": 640,
    "fecha_inicio": "2010-02-01",
    "fecha_fin": "2010-02-28",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Manual de Geomorfolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma de Baja California Sur",
    "institucion": 109,
    "dependencia": 214,
    "fecha_inicio": "2003-01-06",
    "fecha_fin": "2003-02-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "",
    "institucion": 369,
    "dependencia": 452,
    "fecha_inicio": "2007-09-03",
    "fecha_fin": "2007-09-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Revista Secuencia, del Instituto de investigaciones Jos\u00e9 Mar\u00eda Mora",
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2007-09-04",
    "fecha_fin": "2007-09-05",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Revista Mexicana de Biodiversidad",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-01-08",
    "fecha_fin": "2007-01-09",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 4,
    "descripcion": "Res\u00famenes de la VII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2007-11-26",
    "fecha_fin": "2007-11-29",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "",
    "institucion": 237,
    "dependencia": 364,
    "fecha_inicio": "2008-01-03",
    "fecha_fin": "2010-01-04",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Diccionario Geomorfol\u00f3gico",
    "institucion": 246,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2010-10-01",
    "fecha_fin": "2010-10-11",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 5,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: El Geograf\u00eda, an\u00e1lisis geogr\u00e1fico regional en M\u00e9xico. Fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos y estudios de caso",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-09-01",
    "fecha_fin": "2011-09-12",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Terra Latinoamericana (revista indexada en CONACYT, REDALyC, SciELO, Latindex; 2012, 2013, 2015, 2016, 2017)",
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2012-09-03",
    "fecha_fin": "2017-01-06",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Las barrancas de Cuervnavaca. Libro. Centro Regional Investigaciones Multidisciplinarias",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-02-04",
    "fecha_fin": "2013-02-05",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Revista Especializada en Ciencias Qu\u00edmico-Biol\u00f3g icas TIP, FES-Zaragoza, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (ISSN: 1405-888X) (2015)",
    "institucion": 187,
    "dependencia": 305,
    "fecha_inicio": "2014-01-04",
    "fecha_fin": "2014-01-06",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "",
    "institucion": 370,
    "dependencia": 453,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-01-02",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Acta Universitaria. Multidisciplinary Scientific Journal (revista del padr\u00f3n de CONACYT e indexada Redalyc",
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2016-01-12",
    "fecha_fin": "2016-01-13",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 6,
    "descripcion": "Libro Aportes de Ia planeaci\u00f3n territorial en Hispanoam\u00e9rica. Casos exitosos desde diferentes perspectivas",
    "institucion": 278,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2017-01-13",
    "fecha_fin": "2017-01-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 2,
    "descripcion": "Capitulo de libro; Centro de investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2017-01-02",
    "fecha_fin": "2017-01-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "La construcci\u00f3n de un sistema productivo local: redes e innovaciones de los industriales del mueble de madera en Ocotl\u00e1n",
    "institucion": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2018-04-06",
    "fecha_fin": "2012-12-11",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "La manufactura tradicional de Jalisco base de los sistemas productivos",
    "institucion": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2010-12-13",
    "fecha_fin": "2010-12-13",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "La industria del mueble en Ocotl\u00e1n, \u00bfsistema productivo local",
    "institucion": 389,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2008-12-10",
    "fecha_fin": "2008-12-10",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Ciudades regi\u00f3n y reestructuraci\u00f3n urbana en el Baj\u00edo",
    "institucion": 389,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2006-09-28",
    "fecha_fin": "2006-09-28",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Las ciudades-regi\u00f3n y reestructuraci\u00f3n urbana en el Baj\u00edo. Centro de Estudios de Geograf\u00eda Humana, El Colegio de Michoac\u00e1n, A. C.",
    "institucion": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2006-10-14",
    "fecha_fin": "2006-10-14",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Entre lo global y lo local. Reestructuraci\u00f3n productiva y periferia ampliada de la Zona Metropolitana de Guadalajara",
    "institucion": 389,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2005-10-14",
    "fecha_fin": "2005-10-14",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Los nuevos espacios industriales en la regi\u00f3n Centro. El caso de la maquila en Tehuacan, Puebla",
    "institucion": 389,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2002-11-29",
    "fecha_fin": "2002-11-29",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 7,
    "descripcion": "Revista Latinoamericana e Caribe\u00f1a de Humanidades",
    "institucion": 394,
    "dependencia": 475,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-01-07",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 7,
    "descripcion": "Revista de Historia y Geograf\u00eda",
    "institucion": 395,
    "dependencia": 476,
    "fecha_inicio": "2017-01-05",
    "fecha_fin": "2018-04-10",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 7,
    "descripcion": "Revista INVI. Instituto de la Vivienda (Chile)",
    "institucion": 396,
    "dependencia": 477,
    "fecha_inicio": "2015-01-05",
    "fecha_fin": "2018-04-10",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 8,
    "descripcion": "No. 37 de la revista Impulso Ambiental. Megaciudades, editada por el Centro de Educaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n para el Desarrollo Sustentable (CECADESU)-SEMARNAT. Tiraje: 6000 ejemplares",
    "institucion": 397,
    "dependencia": 146,
    "fecha_inicio": "2006-09-01",
    "fecha_fin": "2006-10-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 9,
    "descripcion": "",
    "institucion": 55,
    "dependencia": 638,
    "fecha_inicio": "2010-09-01",
    "fecha_fin": "2010-12-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 9,
    "descripcion": "(Segundo apoyo)",
    "institucion": 55,
    "dependencia": 638,
    "fecha_inicio": "2013-11-01",
    "fecha_fin": "2013-11-30",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 11,
    "descripcion": "Autor: Alarc\u00f3n-Ch\u00e1ires Pablo",
    "institucion": 522,
    "dependencia": 485,
    "fecha_inicio": "2002-11-11",
    "fecha_fin": "2002-11-11",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 12,
    "descripcion": "Autores: Astier M., Masera O.R., y Galv\u00e1n-Miyoshi Y",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 639,
    "fecha_inicio": "2009-03-06",
    "fecha_fin": "2009-03-06",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 13,
    "descripcion": "",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-01-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 14,
    "descripcion": "",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-08-04",
    "fecha_fin": "2008-08-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 15,
    "descripcion": "",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2009-03-17",
    "fecha_fin": "2009-03-17",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 14,
    "descripcion": "",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2009-06-01",
    "fecha_fin": "2009-06-02",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 16,
    "descripcion": "",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2010-05-21",
    "fecha_fin": "2010-05-25",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 17,
    "descripcion": "Entrevistador de Maestr\u00eda y Doctorado",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2010-07-01",
    "fecha_fin": "2010-07-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 14,
    "descripcion": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2010-08-03",
    "fecha_fin": "2010-08-03",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 18,
    "descripcion": "Entrevistadora de Maestr\u00eda y Doctorado",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2012-01-02",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 24,
    "descripcion": "",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2011-06-01",
    "fecha_fin": "2011-06-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 19,
    "descripcion": "Entrevistador de los 3 aspirantes a doctorado: Carlos Pedraza G\u00f3mez, \u201cEl patrimonio religioso en la conformaci\u00f3n del paisaje urbano y cultural de la ciudad hist\u00f3rica. Morelia, Michoac\u00e1n como caso de estudio\u201d; Amador Castro Col\u00edn, \u201cCaracterizaci\u00f3n de la Caminer\u00eda\u201d y Citlali Carrillo V\u00e1zquez \u201cConformaci\u00f3n territorial del bajio michoacano\u201d. Adem\u00e1s de la espirante a maestr\u00eda Patricia Alvarado Portillo, \u201cPaisajes mineros en M\u00e9xico. Impactos econ\u00f3micos de la miner\u00eda corporativa en comunidades campesinas en M\u00e9xico: dos casos de estudio\u201d",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2013-01-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 20,
    "descripcion": "Entrevistador de 3 aspirantes a doctorado",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-02",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 22,
    "descripcion": "lectora de un protocolo de aspirantes al doctorado.",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2015-01-05",
    "fecha_fin": "2015-01-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 21,
    "descripcion": "Entrevistador de 3 aspirantes a doctorado",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2015-01-06",
    "fecha_fin": "2015-01-06",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 22,
    "descripcion": "lectora de un protocolo de aspirantes al doctorado",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2016-01-05",
    "fecha_fin": "2016-01-08",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 23,
    "descripcion": "",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 19,
    "fecha_inicio": "2018-01-09",
    "fecha_fin": "2018-01-10",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 25,
    "descripcion": "",
    "institucion": 163,
    "dependencia": 277,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-12-20",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 26,
    "descripcion": "",
    "institucion": 354,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-01-05",
    "fecha_fin": "2016-12-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 27,
    "descripcion": "",
    "institucion": 433,
    "dependencia": 70,
    "fecha_inicio": "2010-02-16",
    "fecha_fin": "2010-02-16",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 28,
    "descripcion": "",
    "institucion": 410,
    "dependencia": 487,
    "fecha_inicio": "2012-08-01",
    "fecha_fin": "2014-08-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 29,
    "descripcion": "",
    "institucion": 407,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2014-06-09",
    "fecha_fin": "2014-08-06",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 30,
    "descripcion": "",
    "institucion": 407,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2014-02-27",
    "fecha_fin": "2014-02-28",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 31,
    "descripcion": "",
    "institucion": 11,
    "dependencia": 374,
    "fecha_inicio": "2014-07-08",
    "fecha_fin": "2014-08-09",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 32,
    "descripcion": "",
    "institucion": 46,
    "dependencia": 139,
    "fecha_inicio": "2016-04-04",
    "fecha_fin": "2016-04-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 33,
    "descripcion": "",
    "institucion": 407,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2016-10-20",
    "fecha_fin": "2016-10-21",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 35,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2017-10-19",
    "fecha_fin": "2017-10-20",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 36,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2017-11-10",
    "fecha_fin": "2017-11-10",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 37,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2015-09-01",
    "fecha_fin": "2018-07-31",
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 38,
    "descripcion": "",
    "institucion": 514,
    "dependencia": 627,
    "fecha_inicio": "2018-07-01",
    "fecha_fin": "2018-08-31",
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 39,
    "descripcion": "Red Interna: Se realiz\u00f3 el mantenimiento de los equipos de seguridad (Firewall) para el acceso a la informaci\u00f3n para todo el edificio, as\u00ed como creaci\u00f3n de nuevas reglas para permitir acceso seguro en la red. Se realiz\u00f3 el mantenimiento preventivo y correctivo de los servidores (Web, FTP, Correo, etc.) en general que proveen servicios a los acad\u00e9micos realizando respaldos peri\u00f3dicos en los archivos requeridos. Se realizo el monitoreo del estado de la red interna y los servicios de Internet, tratando de asegurar la atenci\u00f3n inmediata de cualquier problema. Se realizo soporte y administraci\u00f3n de la red alambica e inal\u00e1mbrica del Centro. Actualizaci\u00f3n peri\u00f3dica de los sistemas operativos y de parches de seguridad de los servidores.",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-07-06",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 40,
    "descripcion": "Se realizo soporte, mantenimiento, configuraci\u00f3n e instalaci\u00f3n de los tel\u00e9fonos Voz/IP del Centro por la incorporaci\u00f3n de nuevos acad\u00e9micos y sustituci\u00f3n de equipos da\u00f1ados, para logar la mayor satisfacci\u00f3n de los usuarios.",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-07-06",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 41,
    "descripcion": "Se realizo el mantenimiento preventivo peri\u00f3dicamente y correctivo, cu\u00e1ndo fue necesario a los enlaces con DGSCA para garantizar el servicio para acad\u00e9micos, alumnos, administrativos y personal acad\u00e9mico visitante.",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-07-06",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 42,
    "descripcion": "Se apoy\u00f3 en la gesti\u00f3n de videoconferencias para el establecimiento de conexiones con las diferentes instituciones participantes. As\u00ed mismo se gestionaron las conexiones correspondientes con la Direcci\u00f3n General de C\u00f3mputo y de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n para algunas videoconferencias (se han realizado hasta el momento aproximadamente 60 conexiones de videoconferencias). Se ha apoyado t\u00e9cnicamente en la instalaci\u00f3n de equipo requerido (Laptop y Proyector) para ponencias, totorales, seminarios, etc. dentro del Centro (Aproximadamente 20 participaciones entre ponencias, tutorales, seminarios, etc.).",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-07-06",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 43,
    "descripcion": "Reporte del informe correspondiente a 2017 sobre la aplicaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos asignados por el CATIC-DGTIC. Elaboraci\u00f3n de propuesta de solicitud de apoyo econ\u00f3mico al Consejo Asesor en Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n-DGTIC (CATIC-DGTIC) correspondiente al a\u00f1o 2018. Adquisici\u00f3n de cotizaciones a proveedores para la compra de equipos de c\u00f3mputo y programas, hasta la instalaci\u00f3n y configuraci\u00f3n de \u00e9stos de los recursos CATIC-DGTIC.",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-02-26",
    "fecha_fin": "2018-06-04",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 41,
    "descripcion": "Se realizaron las configuraciones de red pertinentes para las nuevas \u00e1reas incorporadas (\u00e1rea de proyectos, administraci\u00f3n, laboratorios, alumnos).",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-16",
    "fecha_fin": "2018-07-04",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 44,
    "descripcion": "Mantenimiento a las cuentas de correo, as\u00ed como nuevas altas de correo en la incorporaci\u00f3n de estudiantes y acad\u00e9micos.",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-23",
    "fecha_fin": "2018-05-28",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 45,
    "descripcion": "Se realizar\u00e1 el mantenimiento preventivo y correctivo a los servidores (Correo, Web, FTP, etc.); Alta y Depuraci\u00f3n de usuarios en los sistemas de Correo, Moodle, FTP, etc. Gesti\u00f3n en cursos o materias impartidas en el sistema de ambiente educativo virtual (Moodle). para alumnos de la maestr\u00eda en el CIGA y Licenciatura en GeoHistoria de la ENES UNAM Campus Morelia. Estas herramientas permiten a los profesores la gesti\u00f3n de cursos virtuales para sus alumnos y tener un entorno m\u00e1s atractivo de intercambio de ideas y documentos.",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-02-12",
    "fecha_fin": "2018-05-31",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 46,
    "descripcion": "Se realizo el mantenimiento preventivo y correctivo a las computadoras del personal del CIGA (Alumnos, Acad\u00e9micos, Administrativos y Visitantes) que lo requirieron; Se instalo el software especializado que se tiene disponible para el uso personal de los investigadores, se formateo computadoras que lo solicitaron y se dio mantenimiento preventivo y correctivo a quienes lo requirieron. Se le dio protecci\u00f3n de antivirus para las estaciones de trabajo, se brindo asesoria tecnica para adquisici\u00f3n de equipos, uso de hardware y software especializado.",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2018-07-06",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 47,
    "descripcion": "",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 9,
    "fecha_inicio": "2015-10-28",
    "fecha_fin": "2015-10-29",
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 48,
    "descripcion": "Programa Conservaci\u00f3n Ma\u00edces Criollos.",
    "institucion": 52,
    "dependencia": 640,
    "fecha_inicio": "2010-02-16",
    "fecha_fin": "2010-02-18",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "apoyo_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 18,
    "descripcion": "como evaluador del protocolo doctoral \u201cLa transformaci\u00f3n del paisaje cultural de la regi\u00f3n Zacap\u00fa, Michoac\u00e1n en el siglo XX\u201d",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2011-06-01",
    "fecha_fin": "2011-06-01",
    "usuario": 32
  }
}
]
