           
            
        

{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "comision_academica": 17,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2011-12-07",
    "fecha_fin": "2011-12-07",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "comision_academica": 18,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-12-07",
    "fecha_fin": "2011-12-07",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "comision_academica": 19,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-09-21",
    "fecha_fin": "2011-09-21",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "comision_academica": 20,
    "institucion2": 47,
    "dependencia": 140,
    "fecha_inicio": "2011-06-25",
    "fecha_fin": "2011-06-25",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "comision_academica": 21,
    "institucion2": 48,
    "dependencia": 141,
    "fecha_inicio": "2011-05-27",
    "fecha_fin": "2011-05-27",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "comision_academica": 22,
    "institucion2": 267,
    "dependencia": 385,
    "fecha_inicio": "2011-03-29",
    "fecha_fin": "2011-03-29",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "comision_academica": 23,
    "institucion2": 268,
    "dependencia": 386,
    "fecha_inicio": "2011-03-22",
    "fecha_fin": "2011-03-22",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "comision_academica": 24,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2011-09-21",
    "fecha_fin": "2011-09-21",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "comision_academica": 25,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2004-02-05",
    "fecha_fin": "2018-02-09",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "comision_academica": 27,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2006-03-08",
    "fecha_fin": "2006-03-15",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "comision_academica": 28,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2001-01-16",
    "fecha_fin": "2001-01-16",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "comision_academica": 29,
    "institucion2": 187,
    "dependencia": 305,
    "fecha_inicio": "2001-05-22",
    "fecha_fin": "2001-05-22",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "comision_academica": 30,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2001-02-14",
    "fecha_fin": "2001-02-14",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "comision_academica": 31,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2001-04-03",
    "fecha_fin": "2001-04-03",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "comision_academica": 32,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "1998-03-04",
    "fecha_fin": "1998-03-04",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "comision_academica": 33,
    "institucion2": 62,
    "dependencia": 160,
    "fecha_inicio": "1998-10-07",
    "fecha_fin": "2018-02-07",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "comision_academica": 34,
    "institucion2": 62,
    "dependencia": 160,
    "fecha_inicio": "1993-05-31",
    "fecha_fin": "1994-11-09",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2013-01-01",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-01-03",
    "fecha_fin": "2011-01-02",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "comision_academica": 7,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2011-01-03",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "comision_academica": 8,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2010-01-01",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "comision_academica": 10,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2018-02-15",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2015-01-05",
    "fecha_fin": "2018-02-16",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 19,
    "fecha_inicio": "2008-08-04",
    "fecha_fin": "2009-02-04",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-02-05",
    "fecha_fin": "2018-02-16",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-05-03",
    "fecha_fin": "2018-02-13",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 99,
    "dependencia": 387,
    "fecha_inicio": "1986-01-06",
    "fecha_fin": "1989-06-07",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "comision_academica": 4,
    "institucion2": 4,
    "dependencia": 55,
    "fecha_inicio": "2016-01-05",
    "fecha_fin": "2016-01-05",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "institucion2": 129,
    "dependencia": 238,
    "fecha_inicio": "2014-05-30",
    "fecha_fin": "2014-05-30",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2017-05-24",
    "fecha_fin": "2017-05-24",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 132,
    "dependencia": 241,
    "fecha_inicio": "2017-02-08",
    "fecha_fin": "2017-02-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 132,
    "dependencia": 241,
    "fecha_inicio": "2016-09-08",
    "fecha_fin": "2016-09-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-03-09",
    "fecha_fin": "2016-03-16",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 48,
    "dependencia": 141,
    "fecha_inicio": "2015-03-04",
    "fecha_fin": "2015-03-04",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2015-04-08",
    "fecha_fin": "2015-04-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2014-03-20",
    "fecha_fin": "2014-03-20",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-03-14",
    "fecha_fin": "2013-03-14",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "comision_academica": 16,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2000-05-12",
    "fecha_fin": "2001-01-09",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "comision_academica": 36,
    "institucion2": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2017-08-15",
    "fecha_fin": "2017-08-17",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "comision_academica": 37,
    "institucion2": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2017-08-01",
    "fecha_fin": "2017-08-01",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "comision_academica": 38,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-02-10",
    "fecha_fin": "2016-02-10",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "comision_academica": 39,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-08-30",
    "fecha_fin": "2013-04-30",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "comision_academica": 40,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-05-01",
    "fecha_fin": "2016-09-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "comision_academica": 41,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-04-26",
    "fecha_fin": "2015-04-26",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "comision_academica": 39,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-05-01",
    "fecha_fin": "2016-09-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "comision_academica": 43,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2016-04-01",
    "fecha_fin": "2016-04-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "comision_academica": 44,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2004-01-01",
    "fecha_fin": "2018-03-23",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2006-01-01",
    "fecha_fin": "2018-03-23",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "comision_academica": 45,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2007-01-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "comision_academica": 44,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-12-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "comision_academica": 46,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2010-01-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "comision_academica": 44,
    "institucion2": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-12-23",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "comision_academica": 51,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-12-27",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "comision_academica": 44,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2010-12-28",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "comision_academica": 47,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2012-01-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "comision_academica": 48,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2012-01-01",
    "fecha_fin": "2012-12-29",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "comision_academica": 49,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-12-29",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "comision_academica": 50,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2017-01-02",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "comision_academica": 52,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-12-29",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "comision_academica": 53,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2018-02-20",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "comision_academica": 54,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-02-20",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "comision_academica": 55,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-02-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "comision_academica": 56,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2013-01-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "comision_academica": 57,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2012-02-20",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "comision_academica": 59,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2010-02-20",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "comision_academica": 60,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2010-10-11",
    "fecha_fin": "2010-11-12",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "comision_academica": 61,
    "institucion2": 388,
    "dependencia": 471,
    "fecha_inicio": "2009-11-26",
    "fecha_fin": "2009-11-26",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "comision_academica": 62,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-09-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "comision_academica": 63,
    "institucion2": 11,
    "dependencia": 374,
    "fecha_inicio": "2009-09-07",
    "fecha_fin": "2009-09-08",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "comision_academica": 66,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-01-23",
    "fecha_fin": "2007-01-25",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "comision_academica": 64,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-01-07",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "comision_academica": 65,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2006-01-07",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "comision_academica": 75,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-09-25",
    "fecha_fin": "2006-09-29",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "comision_academica": 67,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-01-06",
    "fecha_fin": "2006-06-30",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "comision_academica": 68,
    "institucion2": 239,
    "dependencia": 259,
    "fecha_inicio": "2004-05-03",
    "fecha_fin": "2004-06-03",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "comision_academica": 69,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-01-03",
    "fecha_fin": "2006-01-04",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "comision_academica": 70,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2006-01-03",
    "fecha_fin": "2006-01-05",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "comision_academica": 71,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2006-01-06",
    "fecha_fin": "2006-01-09",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "comision_academica": 72,
    "institucion2": 246,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2005-10-10",
    "fecha_fin": "2005-10-14",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "comision_academica": 73,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2005-01-03",
    "fecha_fin": "2005-01-07",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "comision_academica": 74,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2004-01-01",
    "fecha_fin": "2004-01-06",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "comision_academica": 76,
    "institucion2": 44,
    "dependencia": 137,
    "fecha_inicio": "2006-09-09",
    "fecha_fin": "2006-09-09",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "comision_academica": 78,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2010-02-01",
    "fecha_fin": "2010-02-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "comision_academica": 80,
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2018-04-17",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "comision_academica": 81,
    "institucion2": 407,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2014-02-03",
    "fecha_fin": "2014-03-03",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "comision_academica": 82,
    "institucion2": 420,
    "dependencia": 70,
    "fecha_inicio": "2014-02-03",
    "fecha_fin": "2014-02-03",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "comision_academica": 83,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2014-06-01",
    "fecha_fin": "2014-06-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "comision_academica": 85,
    "institucion2": 32,
    "dependencia": 120,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-12-30",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "comision_academica": 84,
    "institucion2": 405,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2016-10-20",
    "fecha_fin": "2916-10-21",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "comision_academica": 86,
    "institucion2": 198,
    "dependencia": 319,
    "fecha_inicio": "2016-11-11",
    "fecha_fin": "2016-11-11",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "comision_academica": 87,
    "institucion2": 273,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2008-03-03",
    "fecha_fin": "2008-03-03",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "comision_academica": 88,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-07-04",
    "fecha_fin": "2016-07-04",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "comision_academica": 89,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 10,
    "fecha_inicio": "2015-04-02",
    "fecha_fin": "2015-04-02",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "comision_academica": 90,
    "institucion2": 19,
    "dependencia": 104,
    "fecha_inicio": "2014-12-03",
    "fecha_fin": "2014-12-03",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "comision_academica": 91,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2012-07-03",
    "fecha_fin": "2012-07-03",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "comision_academica": 92,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2011-12-05",
    "fecha_fin": "2011-12-06",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "comision_academica": 59,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2009-04-02",
    "fecha_fin": "2009-04-02",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "comision_academica": 94,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2009-05-04",
    "fecha_fin": "2009-05-04",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "comision_academica": 108,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-03-13",
    "fecha_fin": "2018-08-27",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "comision_academica": 95,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 36,
    "fecha_inicio": "2015-11-02",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "comision_academica": 96,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2015-11-02",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "comision_academica": 97,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2016-01-25",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "comision_academica": 98,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 578,
    "fecha_inicio": "2017-05-01",
    "fecha_fin": "2018-10-29",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-04-27",
    "fecha_fin": "2018-04-27",
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "comision_academica": 99,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-06-25",
    "fecha_fin": "2018-06-25",
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "institucion2": 469,
    "dependencia": 612,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-09-01",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-06-21",
    "fecha_fin": "2018-06-21",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "comision_academica": 79,
    "institucion2": 52,
    "dependencia": 640,
    "fecha_inicio": "2010-02-01",
    "fecha_fin": "2010-02-28",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "comision_academica": 91,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2012-07-23",
    "fecha_fin": "2012-07-23",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "comision_academica": 100,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2012-07-23",
    "fecha_fin": "2012-07-23",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "comision_academica": 101,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2012-11-26",
    "fecha_fin": "2012-11-30",
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "comision_academica": 5,
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2016-12-01",
    "fecha_fin": "2016-12-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "comision_academica": 12,
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2018-05-29",
    "fecha_fin": "2018-06-14",
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "comision_academica": 102,
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2018-05-29",
    "fecha_fin": "2018-06-14",
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "comision_academica": 41,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 16,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2019-12-27",
    "usuario": 29
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "comision_academica": 104,
    "institucion2": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2015-02-10",
    "fecha_fin": "2019-11-27",
    "usuario": 29
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "comision_academica": 104,
    "institucion2": 579,
    "dependencia": 724,
    "fecha_inicio": "2015-06-23",
    "fecha_fin": "2019-08-27",
    "usuario": 29
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "comision_academica": 3,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 10,
    "fecha_inicio": "2013-02-01",
    "fecha_fin": "2018-01-31",
    "usuario": 25
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "comision_academica": 105,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2016-02-02",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "comision_academica": 106,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 634,
    "fecha_inicio": "2018-03-05",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-06-14",
    "fecha_fin": "2018-06-14",
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "comision_academica": 107,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "comision_academica": 41,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 739,
    "fecha_inicio": "2018-11-05",
    "fecha_fin": "2019-12-27",
    "usuario": 42
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 622,
    "dependencia": 792,
    "fecha_inicio": "2018-07-01",
    "fecha_fin": "2018-07-31",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 623,
    "dependencia": 793,
    "fecha_inicio": "2018-03-01",
    "fecha_fin": "2018-03-29",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 144,
  "fields": {
    "comision_academica": 1,
    "institucion2": 624,
    "dependencia": 794,
    "fecha_inicio": "2018-05-01",
    "fecha_fin": "2018-05-31",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "comision_academica": 8,
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2018-04-30",
    "usuario": 13
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "comision_academica": 6,
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2018-06-25",
    "fecha_fin": "2018-06-25",
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.comisioninstitucionalciga",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "comision_academica": 102,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-06-14",
    "fecha_fin": "2018-06-14",
    "usuario": 15
  }
},
        
        
        
        
        
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Manual de Geomorfolog\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma de Baja California Sur",
    "institucion2": 109,
    "dependencia": 214,
    "fecha_inicio": "2003-01-06",
    "fecha_fin": "2003-02-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "institucion2": 369,
    "dependencia": 452,
    "fecha_inicio": "2007-09-03",
    "fecha_fin": "2007-09-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Revista Secuencia, del Instituto de investigaciones Jos\u00e9 Mar\u00eda Mora",
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2007-09-04",
    "fecha_fin": "2007-09-05",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Revista Mexicana de Biodiversidad",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-01-08",
    "fecha_fin": "2007-01-09",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 4,
    "descripcion": "Res\u00famenes de la VII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2007-11-26",
    "fecha_fin": "2007-11-29",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "institucion2": 237,
    "dependencia": 364,
    "fecha_inicio": "2008-01-03",
    "fecha_fin": "2010-01-04",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Diccionario Geomorfol\u00f3gico",
    "institucion2": 246,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2010-10-01",
    "fecha_fin": "2010-10-11",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 5,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: El Geograf\u00eda, an\u00e1lisis geogr\u00e1fico regional en M\u00e9xico. Fundamentos te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos y estudios de caso",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-09-01",
    "fecha_fin": "2011-09-12",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Terra Latinoamericana (revista indexada en CONACYT, REDALyC, SciELO, Latindex; 2012, 2013, 2015, 2016, 2017)",
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2012-09-03",
    "fecha_fin": "2017-01-06",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Las barrancas de Cuervnavaca. Libro. Centro Regional Investigaciones Multidisciplinarias",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2013-02-04",
    "fecha_fin": "2013-02-05",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Revista Especializada en Ciencias Qu\u00edmico-Biol\u00f3g icas TIP, FES-Zaragoza, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (ISSN: 1405-888X) (2015)",
    "institucion2": 187,
    "dependencia": 305,
    "fecha_inicio": "2014-01-04",
    "fecha_fin": "2014-01-06",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "institucion2": 370,
    "dependencia": 453,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-01-02",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Nombre de la publicaci\u00f3n: Acta Universitaria. Multidisciplinary Scientific Journal (revista del padr\u00f3n de CONACYT e indexada Redalyc",
    "institucion2": 9,
    "dependencia": 65,
    "fecha_inicio": "2016-01-12",
    "fecha_fin": "2016-01-13",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 6,
    "descripcion": "Libro Aportes de Ia planeaci\u00f3n territorial en Hispanoam\u00e9rica. Casos exitosos desde diferentes perspectivas",
    "institucion2": 278,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2017-01-13",
    "fecha_fin": "2017-01-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 2,
    "descripcion": "Capitulo de libro; Centro de investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2017-01-02",
    "fecha_fin": "2017-01-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 55,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2007-04-30",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 59,
    "descripcion": "\u201cSeminario Metodol\u00f3gico: Metodolog\u00edas de las Investigaciones Ambientales\u201d (Percepci\u00f3n Remota) dentro de la maestr\u00eda en Geograf\u00eda con orientaci\u00f3n en Geograf\u00eda Ambiental",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2008-01-28",
    "fecha_fin": "2008-02-08",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 59,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2008-02-11",
    "fecha_fin": "2008-02-22",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 58,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2008-03-10",
    "fecha_fin": "2008-03-28",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 59,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2008-03-31",
    "fecha_fin": "2008-04-25",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 63,
    "descripcion": "VII Coloquio Internacional del CIGA, Huellas en el paisaje: Geograf\u00eda, Historia y Ambiente en las Am\u00e9ricas",
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2018-09-20",
    "fecha_fin": "2018-09-21",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 63,
    "descripcion": "Apoyo t\u00e9cnico y gesti\u00f3n con la plataforma virtual Moodle del CIGA para la asignatura impartida como materia obligatoria dentro del programa de Ciencias de la Sostenibilidad \u2013 Sede Morelia Herramientas para la Investigaci\u00f3n Transdisciplinaria con clave 74367 con una duraci\u00f3n de 30 horas por a\u00f1o.",
    "institucion2": 278,
    "dependencia": 706,
    "fecha_inicio": "2018-08-13",
    "fecha_fin": "2018-10-23",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 63,
    "descripcion": "Apoyo t\u00e9cnico y gesti\u00f3n con la plataforma virtual Moodle del CIGA para la asignatura impartida dentro del programa de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda campo de conocimiento \u201cManejo Integrado del Paisaje\u201d Hidrolog\u00eda (Manejo de cuencas) con clave 74367 con una duraci\u00f3n de 64 horas.",
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2018-02-08",
    "fecha_fin": "2018-04-05",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 63,
    "descripcion": "Apoyo t\u00e9cnico y gesti\u00f3n con la plataforma virtual Moodle del CIGA para la asignatura impartida dentro del programa de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda campo de conocimiento \u201cManejo Integrado del Paisaje\u201d en la materia \u201cPercepci\u00f3n Remota Avanzada\u201d con clave 74377 con una duraci\u00f3n de 32 horas",
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2018-04-09",
    "fecha_fin": "2018-04-20",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 63,
    "descripcion": "Apoyo t\u00e9cnico y gesti\u00f3n con la plataforma virtual Moodle del CIGA para la asignatura impartida dentro del programa de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda campo de conocimiento \u201cManejo Integrado del Paisaje\u201d en la materia \u201cModelado Espacial\u201d con clave 74374 con una duraci\u00f3n de 64 horas",
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2018-11-08",
    "fecha_fin": "2018-11-23",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyotecnico",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 67,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 634,
    "fecha_inicio": "2018-07-02",
    "fecha_fin": "2018-07-06",
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "La construcci\u00f3n de un sistema productivo local: redes e innovaciones de los industriales del mueble de madera en Ocotl\u00e1n",
    "institucion2": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2018-04-06",
    "fecha_fin": "2012-12-11",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "La manufactura tradicional de Jalisco base de los sistemas productivos",
    "institucion2": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2010-12-13",
    "fecha_fin": "2010-12-13",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "La industria del mueble en Ocotl\u00e1n, \u00bfsistema productivo local",
    "institucion2": 389,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2008-12-10",
    "fecha_fin": "2008-12-10",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Ciudades regi\u00f3n y reestructuraci\u00f3n urbana en el Baj\u00edo",
    "institucion2": 389,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2006-09-28",
    "fecha_fin": "2006-09-28",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Las ciudades-regi\u00f3n y reestructuraci\u00f3n urbana en el Baj\u00edo. Centro de Estudios de Geograf\u00eda Humana, El Colegio de Michoac\u00e1n, A. C.",
    "institucion2": 13,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2006-10-14",
    "fecha_fin": "2006-10-14",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Entre lo global y lo local. Reestructuraci\u00f3n productiva y periferia ampliada de la Zona Metropolitana de Guadalajara",
    "institucion2": 389,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2005-10-14",
    "fecha_fin": "2005-10-14",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Los nuevos espacios industriales en la regi\u00f3n Centro. El caso de la maquila en Tehuacan, Puebla",
    "institucion2": 389,
    "dependencia": 95,
    "fecha_inicio": "2002-11-29",
    "fecha_fin": "2002-11-29",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 7,
    "descripcion": "Revista Latinoamericana e Caribe\u00f1a de Humanidades",
    "institucion2": 394,
    "dependencia": 475,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-01-07",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 7,
    "descripcion": "Revista de Historia y Geograf\u00eda",
    "institucion2": 395,
    "dependencia": 476,
    "fecha_inicio": "2017-01-05",
    "fecha_fin": "2018-04-10",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 7,
    "descripcion": "Revista INVI. Instituto de la Vivienda (Chile)",
    "institucion2": 396,
    "dependencia": 477,
    "fecha_inicio": "2015-01-05",
    "fecha_fin": "2018-04-10",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 8,
    "descripcion": "No. 37 de la revista Impulso Ambiental. Megaciudades, editada por el Centro de Educaci\u00f3n y Capacitaci\u00f3n para el Desarrollo Sustentable (CECADESU)-SEMARNAT. Tiraje: 6000 ejemplares",
    "institucion2": 397,
    "dependencia": 146,
    "fecha_inicio": "2006-09-01",
    "fecha_fin": "2006-10-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 9,
    "institucion2": 55,
    "dependencia": 638,
    "fecha_inicio": "2010-09-01",
    "fecha_fin": "2010-12-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 9,
    "descripcion": "(Segundo apoyo)",
    "institucion2": 55,
    "dependencia": 638,
    "fecha_inicio": "2013-11-01",
    "fecha_fin": "2013-11-30",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 11,
    "descripcion": "Autor: Alarc\u00f3n-Ch\u00e1ires Pablo",
    "institucion2": 522,
    "dependencia": 485,
    "fecha_inicio": "2002-11-11",
    "fecha_fin": "2002-11-11",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 12,
    "descripcion": "Autores: Astier M., Masera O.R., y Galv\u00e1n-Miyoshi Y",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 639,
    "fecha_inicio": "2009-03-06",
    "fecha_fin": "2009-03-06",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 13,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-01-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 14,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-08-04",
    "fecha_fin": "2008-08-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 15,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2009-03-17",
    "fecha_fin": "2009-03-17",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 14,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2009-06-01",
    "fecha_fin": "2009-06-02",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 16,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2010-05-21",
    "fecha_fin": "2010-05-25",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 17,
    "descripcion": "Entrevistador de Maestr\u00eda y Doctorado",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2010-07-01",
    "fecha_fin": "2010-07-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 14,
    "descripcion": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2010-08-03",
    "fecha_fin": "2010-08-03",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 18,
    "descripcion": "Entrevistadora de Maestr\u00eda y Doctorado",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2012-01-02",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 24,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2011-06-01",
    "fecha_fin": "2011-06-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 19,
    "descripcion": "Entrevistador de los 3 aspirantes a doctorado: Carlos Pedraza G\u00f3mez, \u201cEl patrimonio religioso en la conformaci\u00f3n del paisaje urbano y cultural de la ciudad hist\u00f3rica. Morelia, Michoac\u00e1n como caso de estudio\u201d; Amador Castro Col\u00edn, \u201cCaracterizaci\u00f3n de la Caminer\u00eda\u201d y Citlali Carrillo V\u00e1zquez \u201cConformaci\u00f3n territorial del bajio michoacano\u201d. Adem\u00e1s de la espirante a maestr\u00eda Patricia Alvarado Portillo, \u201cPaisajes mineros en M\u00e9xico. Impactos econ\u00f3micos de la miner\u00eda corporativa en comunidades campesinas en M\u00e9xico: dos casos de estudio\u201d",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2013-01-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 20,
    "descripcion": "Entrevistador de 3 aspirantes a doctorado",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-02",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 22,
    "descripcion": "lectora de un protocolo de aspirantes al doctorado.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2015-01-05",
    "fecha_fin": "2015-01-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 21,
    "descripcion": "Entrevistador de 3 aspirantes a doctorado",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2015-01-06",
    "fecha_fin": "2015-01-06",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 22,
    "descripcion": "lectora de un protocolo de aspirantes al doctorado",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2016-01-05",
    "fecha_fin": "2016-01-08",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 23,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 19,
    "fecha_inicio": "2018-01-09",
    "fecha_fin": "2018-01-10",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 25,
    "institucion2": 163,
    "dependencia": 277,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-12-20",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 26,
    "institucion2": 354,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2016-01-05",
    "fecha_fin": "2016-12-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 27,
    "institucion2": 433,
    "dependencia": 70,
    "fecha_inicio": "2010-02-16",
    "fecha_fin": "2010-02-16",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 28,
    "institucion2": 410,
    "dependencia": 487,
    "fecha_inicio": "2012-08-01",
    "fecha_fin": "2014-08-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 29,
    "institucion2": 407,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2014-06-09",
    "fecha_fin": "2014-08-06",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 30,
    "institucion2": 407,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2014-02-27",
    "fecha_fin": "2014-02-28",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 31,
    "institucion2": 11,
    "dependencia": 374,
    "fecha_inicio": "2014-07-08",
    "fecha_fin": "2014-08-09",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 32,
    "institucion2": 46,
    "dependencia": 139,
    "fecha_inicio": "2016-04-04",
    "fecha_fin": "2016-04-05",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 33,
    "institucion2": 407,
    "dependencia": 69,
    "fecha_inicio": "2016-10-20",
    "fecha_fin": "2016-10-21",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 35,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2017-10-19",
    "fecha_fin": "2017-10-20",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 36,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2017-11-10",
    "fecha_fin": "2017-11-10",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 37,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2015-09-01",
    "fecha_fin": "2018-07-31",
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 38,
    "institucion2": 514,
    "dependencia": 627,
    "fecha_inicio": "2018-07-01",
    "fecha_fin": "2018-08-31",
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 39,
    "descripcion": "Red Interna: Se realiz\u00f3 el mantenimiento de los equipos de seguridad (Firewall) para el acceso a la informaci\u00f3n para todo el edificio, as\u00ed como creaci\u00f3n de nuevas reglas para permitir acceso seguro en la red. Se realiz\u00f3 el mantenimiento preventivo y correctivo de los servidores (Web, FTP, Correo, etc.) en general que proveen servicios a los acad\u00e9micos realizando respaldos peri\u00f3dicos en los archivos requeridos. Se realizo el monitoreo del estado de la red interna y los servicios de Internet, tratando de asegurar la atenci\u00f3n inmediata de cualquier problema. Se realizo soporte y administraci\u00f3n de la red alambica e inal\u00e1mbrica del Centro. Actualizaci\u00f3n peri\u00f3dica de los sistemas operativos y de parches de seguridad de los servidores.",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-12-03",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 40,
    "descripcion": "Se realizo soporte, mantenimiento, configuraci\u00f3n e instalaci\u00f3n de los tel\u00e9fonos Voz/IP del Centro por la incorporaci\u00f3n de nuevos acad\u00e9micos y sustituci\u00f3n de equipos da\u00f1ados, para logar la mayor satisfacci\u00f3n de los usuarios.",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-12-03",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 41,
    "descripcion": "Se realizo el mantenimiento preventivo peri\u00f3dicamente y correctivo, cu\u00e1ndo fue necesario a los enlaces con DGSCA para garantizar el servicio para acad\u00e9micos, alumnos, administrativos y personal acad\u00e9mico visitante.",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-12-03",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 42,
    "descripcion": "Se apoy\u00f3 en la gesti\u00f3n de videoconferencias para el establecimiento de conexiones con las diferentes instituciones participantes. As\u00ed mismo se gestionaron las conexiones correspondientes con la Direcci\u00f3n General de C\u00f3mputo y de Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n para algunas videoconferencias (se han realizado hasta el momento aproximadamente 60 conexiones de videoconferencias). Se ha apoyado t\u00e9cnicamente en la instalaci\u00f3n de equipo requerido (Laptop y Proyector) para ponencias, totorales, seminarios, etc. dentro del Centro (Aproximadamente 20 participaciones entre ponencias, tutorales, seminarios, etc.).",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-12-03",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 43,
    "descripcion": "Reporte del informe correspondiente a 2017 sobre la aplicaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos asignados por el CATIC-DGTIC. Elaboraci\u00f3n de propuesta de solicitud de apoyo econ\u00f3mico al Consejo Asesor en Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n-DGTIC (CATIC-DGTIC) correspondiente al a\u00f1o 2018. Adquisici\u00f3n de cotizaciones a proveedores para la compra de equipos de c\u00f3mputo y programas, hasta la instalaci\u00f3n y configuraci\u00f3n de \u00e9stos de los recursos CATIC-DGTIC.",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-02-26",
    "fecha_fin": "2018-06-04",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 41,
    "descripcion": "Se realizaron las configuraciones de red pertinentes para las nuevas \u00e1reas incorporadas (\u00e1rea de proyectos, administraci\u00f3n, laboratorios, alumnos).",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-16",
    "fecha_fin": "2018-12-03",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 44,
    "descripcion": "Mantenimiento a las cuentas de correo, as\u00ed como nuevas altas de correo en la incorporaci\u00f3n de estudiantes y acad\u00e9micos.",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-23",
    "fecha_fin": "2018-12-03",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 45,
    "descripcion": "Se realizar\u00e1 el mantenimiento preventivo y correctivo a los servidores (Correo, Web, FTP, etc.); Alta y Depuraci\u00f3n de usuarios en los sistemas de Correo, Moodle, FTP, etc. Gesti\u00f3n en cursos o materias impartidas en el sistema de ambiente educativo virtual (Moodle). para alumnos de la maestr\u00eda en el CIGA y Licenciatura en GeoHistoria de la ENES UNAM Campus Morelia. Estas herramientas permiten a los profesores la gesti\u00f3n de cursos virtuales para sus alumnos y tener un entorno m\u00e1s atractivo de intercambio de ideas y documentos.",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-02-12",
    "fecha_fin": "2018-12-03",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 46,
    "descripcion": "Se realizo el mantenimiento preventivo y correctivo a las computadoras del personal del CIGA (Alumnos, Acad\u00e9micos, Administrativos y Visitantes) que lo requirieron; Se instalo el software especializado que se tiene disponible para el uso personal de los investigadores, se formateo computadoras que lo solicitaron y se dio mantenimiento preventivo y correctivo a quienes lo requirieron. Se le dio protecci\u00f3n de antivirus para las estaciones de trabajo, se brindo asesoria tecnica para adquisici\u00f3n de equipos, uso de hardware y software especializado.",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2018-12-03",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 47,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 9,
    "fecha_inicio": "2015-10-28",
    "fecha_fin": "2015-10-29",
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 48,
    "descripcion": "Programa Conservaci\u00f3n Ma\u00edces Criollos.",
    "institucion2": 52,
    "dependencia": 640,
    "fecha_inicio": "2010-02-16",
    "fecha_fin": "2010-02-18",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 18,
    "descripcion": "como evaluador del protocolo doctoral \u201cLa transformaci\u00f3n del paisaje cultural de la regi\u00f3n Zacap\u00fa, Michoac\u00e1n en el siglo XX\u201d",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2011-06-01",
    "fecha_fin": "2011-06-01",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 42,
    "descripcion": "Se apoy\u00f3 t\u00e9cnicamente en el establecimiento de conexiones con diferentes instituciones",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-06-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 49,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2008-02-13",
    "fecha_fin": "2010-02-13",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 50,
    "descripcion": "P\u00e1ginas del CIGA: Se realiz\u00f3 la implementaci\u00f3n del sitio web adaptativo a dispositivos m\u00f3viles para el \u201cRally Geohistorico 2018\u201d, organizado por el CIGA y la Licenciatura en Geohistoria de la Escuela Nacional de Estudios Superiores, UNAM, Campus Morelia. Dicha p\u00e1gina web se encuentra activa desde enero de 2018 en el servidor de eventos.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-12-14",
    "fecha_fin": "2018-01-16",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 45,
    "descripcion": "Administraci\u00f3n: Se efectu\u00f3 el mantenimiento de los servidores de aplicaciones Web del CIGA, mediante la actualizaci\u00f3n de la versi\u00f3n del sistema gestor de contenidos, en el caso de la p\u00e1gina principal a una nueva versi\u00f3n, de igual manera en herramientas para su funcionamiento: Servidor Apache, PHP, MYSQL a sus versiones m\u00e1s recientes.\r\nRespaldos: Se realiza el respaldo peri\u00f3dico y programado de los archivos alojados en los servidores Web y sus correspondientes bases de datos, en los sistemas gestores de contenido.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-06-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 45,
    "descripcion": "Administraci\u00f3n: Se efectu\u00f3 el mantenimiento de los servidores de aplicaciones Web del CIGA.\r\nConfiguraci\u00f3n: Se configur\u00f3 el servidor que hospeda la nueva p\u00e1gina del CIGA, de igual manera se realizan las respectivas configuraciones de los servidores de aplicaciones web del CIGA.\r\nRespaldos: Se realiza el respaldo peri\u00f3dico y programado de los archivos alojados en los servidores Web y sus correspondientes bases de datos, en los sistemas gestores de contenido.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-12-15",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 51,
    "descripcion": "P\u00e1gina principal del CIGA: \r\nArt\u00edculos de noticias,banners en la p\u00e1gina principal. \r\nActualizaci\u00f3n de contenido para la difusi\u00f3n de los Seminarios IIES-CIGA.\r\nActualizaci\u00f3n de art\u00edculos de la secci\u00f3n docencia referentes a la convocatoria de ingreso, documentos para descarga y el curso proped\u00e9utico.\r\nActualizaci\u00f3n del nuevo logo del CIGA en los formatos para descarga de la secci\u00f3n formatos administrativos.\r\nP\u00e1gina de editorial CIGA: \r\nRegistro de 4 novedades editoriales\r\nActualizaci\u00f3n de los archivos de descarga de 2 publicaciones\r\nActualizaci\u00f3n del contenido de la informaci\u00f3n general del comit\u00e9 editorial.\r\nP\u00e1ginas de proyectos: \u201cMonitoreo de la cubierta del suelo y la deforestaci\u00f3n en el Estado de Michoac\u00e1n\u201d: Se realiz\u00f3 la actualizaci\u00f3n 3 publicaciones.\r\nP\u00e1ginas de eventos: Actualizaci\u00f3n del contenido de la p\u00e1gina dedicada al \u201cRally Geohistorico 2018\u201d en el servidor de eventos del CIGA.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-06-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 51,
    "descripcion": "P\u00e1gina principal del CIGA: \r\nGesti\u00f3n y actualizaci\u00f3n del contenido de la nueva p\u00e1gina del CIGA.\r\nArt\u00edculos de noticias,banners en la p\u00e1gina principal. \r\nActualizaci\u00f3n de contenido para la difusi\u00f3n de los Seminarios IIES-CIGA.\r\nActualizaci\u00f3n de art\u00edculos de la secci\u00f3n docencia.\r\nP\u00e1gina de editorial CIGA: \r\nRegistro de novedades editoriales",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-12-15",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 52,
    "descripcion": "Se realiza el monitoreo de los reportes de Google Analitycs de las visitas a la p\u00e1gina Web del CIGA donde se observa que se realizan desde dispositivos m\u00f3viles o tablets con sistemas operativos Android, IOS o Windows Phone",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-06-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 52,
    "descripcion": "Se realiza el monitoreo de los reportes de Google Analitycs de las visitas a la p\u00e1gina Web del CIGA donde se observa que se realizan desde dispositivos m\u00f3viles o tablets con sistemas operativos Android, IOS o Windows Phone",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-12-15",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 50,
    "descripcion": "P\u00e1gina principal: Se realiz\u00f3 la implementaci\u00f3n y puesta en marcha de la nueva p\u00e1gina Web principal del CIGA utilizando un dise\u00f1o responsivo para su correcta visualizaci\u00f3n en los dispositivos m\u00f3viles. El dise\u00f1o responsivo fue adaptado a la nueva identidad gr\u00e1fica del CIGA. Dicha p\u00e1gina se encuentra activa y en el dominio principal del CIGA desde septiembre de 2017, puede ser visualizada desde dispositivos m\u00f3viles.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-09-15",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 53,
    "descripcion": "Se realiz\u00f3 el mantenimiento de cuentas de correo de estudiantes de posgrado.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-15",
    "fecha_fin": "2018-06-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 53,
    "descripcion": "Se crearon las cuentas de correo de los alumnos de nuevo ingreso Generaci\u00f3n 2018-1.\r\nSe realiz\u00f3 el mantenimiento de cuentas de correo de estudiantes de posgrado.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-12-15",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 46,
    "descripcion": "Apoyo t\u00e9cnico a investigadores, t\u00e9cnicos acad\u00e9micos, alumnos y personal administrativo: \r\nSe brinda el servicio de soporte t\u00e9cnico en la configuraci\u00f3n, actualizaci\u00f3n e instalaci\u00f3n de software, as\u00ed como en el manejo de paquetes y sistemas inform\u00e1ticos al personal y alumnos del centro.\r\nApoyo t\u00e9cnico a laboratorios de c\u00f3mputo de la Maestr\u00eda en Manejo Integrado del Paisaje y equipo de c\u00f3mputo en general del CIGA: \r\nSe ha efectuado la actualizaci\u00f3n e instalaci\u00f3n de software especializado, de escritorio y antivirus, mantenimiento preventivo, correctivo y/o instalaci\u00f3n de hardware en alrededor de 30 equipos de c\u00f3mputo del centro que as\u00ed lo requirieron.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-06-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 46,
    "descripcion": "Apoyo t\u00e9cnico a investigadores, t\u00e9cnicos acad\u00e9micos, alumnos y personal administrativo: \r\nSe brinda el servicio de soporte t\u00e9cnico en la configuraci\u00f3n, actualizaci\u00f3n e instalaci\u00f3n de software, as\u00ed como en el manejo de paquetes y sistemas inform\u00e1ticos al personal y alumnos del centro. \r\nApoyo t\u00e9cnico a laboratorios de c\u00f3mputo de la Maestr\u00eda en Manejo Integrado del Paisaje y equipo de c\u00f3mputo en general del CIGA: \r\nSe ha efectuado la actualizaci\u00f3n e instalaci\u00f3n de software especializado, de escritorio y antivirus, mantenimiento preventivo, correctivo y/o instalaci\u00f3n de hardware en alrededor de 30 equipos de c\u00f3mputo del centro que as\u00ed lo requirieron. \r\nPara inicio del semestre 2018-1 se configuraron los equipos de c\u00f3mputo de los laboratorios de docencia, se configur\u00f3 una sesi\u00f3n general de acceso para los alumnos, se instal\u00f3 software, paquetes de escritorio, antivirus y software requerido para cursos extracurriculares.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-12-15",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 54,
    "descripcion": "Se ha brindado el servicio de impresi\u00f3n en gran formato para alumnos, administrativos y acad\u00e9micos, principalmente para la impresi\u00f3n de mapas y carteles, as\u00ed como para eventos propios del CIGA. Se ha gestionado el estado de los consumibles y plotters de impresi\u00f3n del centro para su correcto funcionamiento y disponibilidad.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-12-15",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 54,
    "descripcion": "Se ha brindado el servicio de impresi\u00f3n en gran formato para alumnos, administrativos y acad\u00e9micos, principalmente para la impresi\u00f3n de mapas y carteles, as\u00ed como para eventos propios del CIGA. Se ha gestionado el estado de los consumibles y plotters de impresi\u00f3n del centro para su correcto funcionamiento y disponibilidad.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-08",
    "fecha_fin": "2018-06-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 42,
    "descripcion": "Se apoy\u00f3 t\u00e9cnicamente en el establecimiento de conexiones con diferentes instituciones.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-12-15",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 56,
    "descripcion": "Se realizaron ajustes a los campos mostrados en el Sistema de Informaci\u00f3n Acad\u00e9mica (SIA) del CIGA en la secci\u00f3n de reportes para el registro acad\u00e9mico del trimestre 3 del a\u00f1o 2017. El sistema se encuentra en la intranet institucional.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": "2017-08-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 57,
    "descripcion": "Curso: Introducci\u00f3n al Uso de ArcGIS 9",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2008-04-17",
    "fecha_fin": "2008-04-25",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 58,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2009-06-08",
    "fecha_fin": "2009-06-10",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 60,
    "descripcion": "Examen General para el Egreso de la Licenciatura en Ingenier\u00eda Computacional",
    "institucion2": 554,
    "dependencia": 685,
    "fecha_inicio": "2008-10-01",
    "fecha_fin": "2008-10-01",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 61,
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2008-09-01",
    "fecha_fin": "2008-09-01",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 62,
    "descripcion": "Participaci\u00f3n como jurado en el evento de Creatividad en el Componente de Formaci\u00f3n para el Trabajo de la \u201cXXVII Jornada Estatal Acad\u00e9mica, Cultural Deportiva 2011",
    "institucion2": 556,
    "dependencia": 687,
    "fecha_inicio": "2011-05-01",
    "fecha_fin": "2011-05-01",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 62,
    "descripcion": "Participaci\u00f3n como Jurado Calificador en la Primera Feria de Proyectos del Departamento de Sistemas y Computaci\u00f3n del Instituto Tecnol\u00f3gico de Morelia",
    "institucion2": 18,
    "dependencia": 103,
    "fecha_inicio": "2012-11-30",
    "fecha_fin": "2012-11-30",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Participaci\u00f3n como evaluador del concurso de oposici\u00f3n abierto de una plaza de T\u00e9cnico Acad\u00e9mico Asociado \"C\" de tiempo completo, interino, adscrito al Centro de Investigaciones en Ecosistemas, UNAM Campus Morelia en el \u00e1rea de Inform\u00e1tica, en particular en el manejo de datos y acervos bibliogr\u00e1ficos, publicado en Gaceta UNAM",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 519,
    "fecha_inicio": "2012-03-01",
    "fecha_fin": "2012-03-01",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Participaci\u00f3n como evaluador del concurso de oposici\u00f3n abierto de una plaza de T\u00e9cnico Acad\u00e9mico Titular \"A\" de tiempo completo, adscrito al Instituto de Geograf\u00eda Ambiental de la UNAM, en el \u00e1rea de administraci\u00f3n de datos geoespaciales, publicado en la Gaceta UNAM",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2013-09-12",
    "fecha_fin": "2013-09-12",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Participaci\u00f3n como evaluador del concurso de oposici\u00f3n abierto de una plaza de T\u00e9cnico Acad\u00e9mico Titular \"A\" de tiempo completo, adscrito en el \u00e1rea acad\u00e9mica de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n de la Escuela Nacional de Estudios Superiores, Unidad Morelia, UNAM, publicado en la Gaceta UNAM",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 10,
    "fecha_inicio": "2017-02-16",
    "fecha_fin": "2017-02-16",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 8,
    "descripcion": "Co-Coordinadora del Seminario Interno del grupo de trabajo \"Paisaje y Territorio en Reservas de la Bi\u00f3sfera\" (Dirigido por Dra. M. I. Ram\u00edrez y Dra. S. Barrasa)",
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2017-10-01",
    "fecha_fin": "2019-02-28",
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 43,
    "descripcion": "Reporte del informe correspondiente a 2018 sobre la aplicaci\u00f3n de los recursos econ\u00f3micos asignados por el CATIC-DGTIC. Adquisici\u00f3n de cotizaciones a proveedores para la compra de equipos de c\u00f3mputo y programas, hasta la instalaci\u00f3n y configuraci\u00f3n de \u00e9stos de los recursos CATIC-DGTIC.",
    "institucion2": 462,
    "dependencia": 667,
    "fecha_inicio": "2018-10-23",
    "fecha_fin": "2018-10-30",
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Verificaciones de la Agenda de Desarrollo Municipal 2018 en los municipios de Acuitzio del Canje (5 de julio) y Apatzing\u00e1n (14 de agosto)",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-07-05",
    "fecha_fin": "2018-08-14",
    "usuario": 1837
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Entrevistas de ingreso para el posgrado de CIGA",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 32,
    "fecha_inicio": "2018-06-14",
    "fecha_fin": "2018-06-14",
    "usuario": 1837
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 1,
    "descripcion": "Evaluaci\u00f3n de protocolos del Seminario de Investigaci\u00f3n de Posgrado del CIGA de un alumno de maestr\u00eda y uno de doctorado.",
    "institucion2": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_inicio": "2018-11-16",
    "fecha_fin": "2018-11-16",
    "usuario": 1837
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 5,
    "descripcion": "Apoyo a la Comisi\u00f3n de Admisi\u00f3n e Ingreso 2019-1 al Posgrado en Geograf\u00eda, sede Campus UNAM Morelia, como entrevistador de aspirante al posgrado.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-06-14",
    "fecha_fin": "2018-06-14",
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 64,
    "descripcion": "Organizaci\u00f3n del seminario conjunto entre el CIGA y el IIES",
    "institucion2": 494,
    "dependencia": 723,
    "fecha_inicio": "2017-01-05",
    "fecha_fin": "2017-12-15",
    "usuario": 54
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 65,
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2018-12-31",
    "usuario": 28
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 38,
    "institucion2": 514,
    "dependencia": 627,
    "fecha_inicio": "2018-08-01",
    "fecha_fin": "2018-08-10",
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 66,
    "institucion2": 610,
    "dependencia": 773,
    "fecha_inicio": "2018-08-18",
    "fecha_fin": "2018-09-20",
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 52,
    "descripcion": "Se realiz\u00f3 el monitoreo de los reportes de Google Analitycs de las visitas a la p\u00e1gina Web del CIGA donde se observa que se realizan desde dispositivos m\u00f3viles o tablets con sistemas operativos Android, IOS o Windows Phone",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-07-01",
    "fecha_fin": "2018-12-30",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 51,
    "descripcion": "P\u00e1gina principal del CIGA: \r\nArt\u00edculos de noticias,banners en la p\u00e1gina principal. \r\nActualizaci\u00f3n de contenido de perfiles de academicos.\r\nActualizaci\u00f3n de contenido para la difusi\u00f3n de los Seminarios IIES-CIGA.\r\nActualizaci\u00f3n de art\u00edculos de la secci\u00f3n docencia referentes al proceso de admisi\u00f3n, cursos escolarizados, formatos.",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-07-23",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 45,
    "descripcion": "Administraci\u00f3n: Se realiz\u00f3 el mantenimiento de los servidores de aplicaciones Web del CIGA, mediante la actualizaci\u00f3n de la versi\u00f3n del sistema gestor de contenidos, en el caso de la p\u00e1gina principal a una nueva versi\u00f3n, de igual manera en herramientas para su funcionamiento: Servidor Apache, PHP, MYSQL a sus versiones m\u00e1s recientes.\r\nRespaldos: Se realiza el respaldo peri\u00f3dico y programado de los archivos alojados en los servidores Web y sus correspondientes bases de datos, en los sistemas gestores de contenido.",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-07-23",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 54,
    "descripcion": "Se ha brindado el servicio de impresi\u00f3n en gran formato para alumnos, administrativos y acad\u00e9micos, principalmente para la impresi\u00f3n de mapas y carteles, as\u00ed como para eventos propios del CIGA. \r\nSe ha gestionado el estado de los consumibles y plotters de impresi\u00f3n del centro para su correcto funcionamiento y disponibilidad.",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-07-23",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 46,
    "descripcion": "Se brind\u00f3 apoyo t\u00e9cnico a investigadores, t\u00e9cnicos acad\u00e9micos, alumnos y personal administrativo: \r\nSe realiz\u00f3 el servicio de soporte t\u00e9cnico en la configuraci\u00f3n, actualizaci\u00f3n e instalaci\u00f3n de software, as\u00ed como en el manejo de paquetes y sistemas inform\u00e1ticos al personal y alumnos del centro.\r\nApoyo t\u00e9cnico a equipos de los laboratorios de c\u00f3mputo de la Maestr\u00eda en Manejo Integrado del Paisaje y equipo de c\u00f3mputo en general del CIGA.",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-07-23",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 42,
    "descripcion": "Se apoy\u00f3 t\u00e9cnicamente en el establecimiento de conexiones con diferentes instituciones.",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-07-23",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 53,
    "descripcion": "Se realiz\u00f3 el mantenimiento de cuentas de correo de estudiantes de posgrado.\r\nSe realiz\u00f3 el alta de cuentas de correo de los alumnos de nuevo ingreso del posgrado para el semestre 2019-1.",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-07-23",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 50,
    "descripcion": "P\u00e1gina Editorial CIGA: Implementaci\u00f3n y puesta en marcha de la nueva p\u00e1gina de la Editorial del CIGA utilizando un dise\u00f1o responsivo para su correcta visualizaci\u00f3n en los dispositivos m\u00f3viles. \r\nEl dise\u00f1o responsivo fue adaptado a la nueva identidad gr\u00e1fica del CIGA.",
    "institucion2": 269,
    "dependencia": 557,
    "fecha_inicio": "2018-07-23",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "compromiso_institucional.apoyootraactividad",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "actividad_apoyo": 65,
    "descripcion": "Miembro vocal de la Comisi\u00f3n Local de Seguridad del CIGA,\r\nParticipaci\u00f3n en Macrosimulacro Septiembre 2018 como Brigadista de evacuaci\u00f3n de inmuebles, \r\nAsistencia a charlas y cursos sobre Protecci\u00f3n Civil en la UNAM:\r\nCurso-Taller \u201cLineamientos Generales para la Elaboraci\u00f3n de Programas Internos de Protecci\u00f3n Civil\u201d\r\nBigadista de Protecci\u00f3n Civil\r\nBrigadista de Primeros Auxilios",
    "institucion2": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2018-08-01",
    "fecha_fin": "2018-12-14",
    "usuario": 38
  }
}