[
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "nombre": "El uso de drones para la detecci\u00f3n y mapeo de grietas en deslizamientos",
    "descripcion": "",
    "evento": 71,
    "editorial": 40,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "nombre": "Caracterizaci\u00f3n Morfol\u00f3gica y Cartograf\u00eda del Deslizamiento Complejo del Cerro de la Cruz, Gro., apartir de im\u00e1genes a\u00e9reas obtenidas con drones",
    "descripcion": "",
    "evento": 3,
    "editorial": 40,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nombre": "Mapeando las C\u00e1rcavas de At\u00e9cuaro con Veh\u00edculos A\u00e9reos no Tripulados",
    "descripcion": "",
    "evento": 3,
    "editorial": 40,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "nombre": "Mejoramiento visual de las formas del relieve usando la informaci\u00f3n de variaci\u00f3n de un modelo digital de elevaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 72,
    "editorial": 40,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "nombre": "Estimaci\u00f3n de horas fr\u00edo usando el m\u00e9todo G\u00f3mez-Morales",
    "descripcion": "",
    "evento": 73,
    "editorial": 41,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "nombre": "CCLIM: un sistema para la clasificaci\u00f3n autom\u00e1tica de climas",
    "descripcion": "",
    "evento": 74,
    "editorial": 42,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "nombre": "Un m\u00e9todo preliminar m\u00e1s objetivo para el c\u00e1lculo de horas fr\u00edo",
    "descripcion": "",
    "evento": 75,
    "editorial": 42,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "nombre": "Proyecto internacional CAESAR, el uso del enfoque geoecol\u00f3gico en una propuesta de ordenamiento ambiental en Ciudad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 104,
    "editorial": 58,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial de la zona petrolera de la Regi\u00f3n V Norte de Chiapas: propuesta del modelo de ocupaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 104,
    "editorial": 58,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "nombre": "Empleo del an\u00e1lisis multivariado de datos en el estudio de la contaminaci\u00f3n de los suelos de la cuenca del r\u00edo Quib\u00fa",
    "descripcion": "",
    "evento": 105,
    "editorial": 59,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "nombre": "La Geograf\u00eda F\u00edsica en la planificaci\u00f3n ambiental: el ejemplo del territorio de Ciudad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 106,
    "editorial": 60,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "nombre": "Enfoques geogr\u00e1ficos y geoecol\u00f3gicos y su aplicaci\u00f3n en el estudio de los territorios urbanos El Proyecto CAESAR y su aplicaci\u00f3n en la provincia de Ciudad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 108,
    "editorial": 60,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "nombre": "Propuesta metodol\u00f3gica para el estudio del estado y la degradaci\u00f3n de los paisajes",
    "descripcion": "",
    "evento": 109,
    "editorial": 62,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "nombre": "Etapa de formulaci\u00f3n de la propuesta del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT)",
    "descripcion": "",
    "evento": 84,
    "editorial": 63,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "nombre": "Etapa de Pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT): escenarios contextuales, tendenciales y estrat\u00e9gicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 84,
    "editorial": 63,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "nombre": "La Geoecolog\u00eda y el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 110,
    "editorial": 64,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis del relieve en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 110,
    "editorial": 64,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial de la zona petrolera de la Regi\u00f3n V Norte de Chiapas: propuesta del modelo de ocupaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 104,
    "editorial": 58,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "nombre": "Algunas notas sobre la situaci\u00f3n ecol\u00f3gica en Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 111,
    "editorial": 65,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "nombre": "El sistema constructivo de los edificios religiosos primitivos: el caso de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro",
    "descripcion": "",
    "evento": 222,
    "editorial": 3,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "nombre": "Sectorizaci\u00f3n de las rutas de las rutas de recolecci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos en la Ciudad de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 333,
    "editorial": 77,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo de suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 335,
    "editorial": 96,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "nombre": "Control de c\u00e1rcavas",
    "descripcion": "",
    "evento": 335,
    "editorial": 96,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "nombre": "La presi\u00f3n de uso de la Tierra en la Reserva de la Biosfera de Zicuir\u00e1n Infiernillo",
    "descripcion": "",
    "evento": 69,
    "editorial": 2,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "nombre": "Calidad del agua y contexto social como base para la planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n en cuencas periurbanas. El caso del R\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 69,
    "editorial": 2,
    "isbn": "978-607-02-3172-8",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "nombre": "Almac\u00e9n de carbono en el suelo de un bosque h\u00famedo de niebla del Eje Neovolc\u00e1nico Transversal",
    "descripcion": "",
    "evento": 336,
    "editorial": 2,
    "isbn": "978-607-96490-4-3",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "nombre": "Estimaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la erosi\u00f3n h\u00eddrica  como factor clave en el  marco del cambio clim\u00e1tico",
    "descripcion": "",
    "evento": 317,
    "editorial": 97,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "nombre": "Estimaci\u00f3n del balance h\u00eddrico espacialmente distribuido considerando escenarios de cambio clim\u00e1tico en cuencas costeras no instrumentadas",
    "descripcion": "",
    "evento": 337,
    "editorial": 97,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluaci\u00f3n de escurrimiento natural del agua superficial conforme a la norma NOM-011-CNA-2015 y balance h\u00eddrico espacialmente distribuido en cuencas del r\u00edo Santiago Guadalajara ante escenarios de cambio clim\u00e1tico",
    "descripcion": "",
    "evento": 317,
    "editorial": 97,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "nombre": "Estudio multiescala de la erosion de suelos en la  cuenca de Cointzio, Michoacan",
    "descripcion": "",
    "evento": 306,
    "editorial": 77,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "nombre": "Exploring social capital in small-scale poor farmers living on the peri-urban fringe of Morelia City in Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 411,
    "editorial": 3,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "nombre": "Vulnerabilidad social y acciones para enfrentar inundaciones en la ciudad de Morelia, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 396,
    "editorial": 115,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "nombre": "Expansi\u00f3n perif\u00e9rica y medios de vida agropecuarios: Una perspectiva de an\u00e1lisis del rol del capital social en la adaptaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios a la periurbanizaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 416,
    "editorial": 116,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "nombre": "Proyectos productivos versus la expansi\u00f3n urbana en suelo de conservaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 420,
    "editorial": 117,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "nombre": "Metodolog\u00eda para identificar y tipificar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "descripcion": "",
    "evento": 436,
    "editorial": 118,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "nombre": "El proceso de subcontrataci\u00f3n de las grandes empresas de la confecci\u00f3n localizadas en la Zona Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 425,
    "editorial": 120,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "nombre": "Cambios en el mercado laboral, en el valor del trabajo y en las identidades. Una aproximaci\u00f3n desde el an\u00e1lisis del discurso",
    "descripcion": "",
    "evento": 437,
    "editorial": 118,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "nombre": "El sector automotriz en el proceso de industrializaci\u00f3n en M\u00e9xico. Aspectos hist\u00f3rico-econ\u00f3micos de su conformaci\u00f3n territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 427,
    "editorial": 121,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "nombre": "El sector automotriz en el proceso de industrializaci\u00f3n en M\u00e9xico. Aspectos hist\u00f3rico-econ\u00f3micos de su conformaci\u00f3n territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 427,
    "editorial": 121,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "nombre": "El sector automotriz en el proceso de industrializaci\u00f3n en M\u00e9xico. Aspectos hist\u00f3rico-econ\u00f3micos de su conformaci\u00f3n territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 427,
    "editorial": 121,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "nombre": "El sector automotriz en el proceso de industrializaci\u00f3n en M\u00e9xico. Aspectos hist\u00f3rico-econ\u00f3micos de su conformaci\u00f3n territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 427,
    "editorial": 121,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "nombre": "Innovaci\u00f3n y nuevas estrategias espaciales competitivas en el sector automotriz. El caso de la Nissan Mexicana",
    "descripcion": "",
    "evento": 428,
    "editorial": 118,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "nombre": "La movilidad laboral en la periferia regional de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 438,
    "editorial": 122,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "nombre": "Mercado laboral y precariedad en la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 438,
    "editorial": 122,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis del mercado emergente de tierras en las periferias urbanas de ciudades latinoamericanas desde la perspectiva del capital social",
    "descripcion": "",
    "evento": 438,
    "editorial": 122,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "nombre": "Propuestas de acci\u00f3n ante la vulnerabilidad social frente a desastres naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 351,
    "editorial": 3,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "nombre": "Precariedad habitacional en zonas inundables de la ciudad de Morelia, 2000 y 2010. Importancia de las fuentes de informaci\u00f3n estad\u00edsticas para la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
    "descripcion": "",
    "evento": 397,
    "editorial": 77,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "nombre": "Patrones de comportamiento del uso del suelo residencial en el \u00e1rea metropolitana de Cuernavaca (AMC) Morelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 386,
    "editorial": 3,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "nombre": "Industria manufacturera y vivienda en el desarrollo de las zonas metropolitanas de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 386,
    "editorial": 3,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad del manejo de los agrocosistemas",
    "descripcion": "",
    "evento": 476,
    "editorial": 3,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad del manejo de los agrocosistemas",
    "descripcion": "",
    "evento": 477,
    "editorial": 137,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "nombre": "Medici\u00f3n de sustentabilidad en sistemas agroeocol\u00f3gicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 481,
    "editorial": 138,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "nombre": "Econom\u00eda Ecol\u00f3gica e indicadores de sustentabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 482,
    "editorial": 139,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "nombre": "The Rural Development Center, Salinas: Contributing to Rural Community Welfare and Agricultural Sustainability",
    "descripcion": "",
    "evento": 552,
    "editorial": 140,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluating the sustainability of peasant agricultural systems",
    "descripcion": "",
    "evento": 553,
    "editorial": 141,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "nombre": "Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 Variabilidade Clim\u00e1tica dos Agroecossistemas Tradicionais em Oaxaca, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 554,
    "editorial": 142,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "nombre": "Quince a\u00f1os de evaluaci\u00f3n de sustentabilidad en sistemas agr\u00edcolas de \u00cdberoamerica: se\u00f1ales del programa MESMIS (Assesing sustainability: insights from MESMIS Program in Iberoam\u00e9rica)",
    "descripcion": "",
    "evento": 555,
    "editorial": 143,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "nombre": "Cambios en el clima, sistemas campesinos en M\u00e9xico y la Red Iberoamericana Red Iberoamericana de Agroecolog\u00eda para el Desarrollo de Sistemas Agr\u00edcolas Resilientes al Cambio Clim\u00e1tico",
    "descripcion": "",
    "evento": 556,
    "editorial": 144,
    "isbn": "978-84-940245-3-5",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "nombre": "La variabilidad clim\u00e1tica y su relaci\u00f3n con la sostenibilidad de tres sistemas agrarios campesinos en la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuario",
    "descripcion": "",
    "evento": 481,
    "editorial": 144,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "nombre": "El balance energ\u00e9tico y las emisiones de gases efecto invernadero en huertas de aguacate org\u00e1nicas y convencionales en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 558,
    "editorial": 145,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "nombre": "Macnaghten P.,Carro-Ripalda S.Burity J. 2014Governance of agricultural technologies: lessons from the South",
    "descripcion": "",
    "evento": 187,
    "editorial": 146,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "nombre": "Estabilidad de agregados con manejo org\u00e1nico y convencional",
    "descripcion": "",
    "evento": 559,
    "editorial": 147,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "nombre": "Percepci\u00f3n campesina ante la seguridad alimentaria y la sostenibilidad de sus sistemas de monta\u00f1a en Guatemala",
    "descripcion": "",
    "evento": 495,
    "editorial": 148,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "nombre": "El complejo gallina ciega (Cole\u00f3ptera: Melolonthidae) y su relaci\u00f3n con el suelo y el manejo agr\u00edcola",
    "descripcion": "",
    "evento": 495,
    "editorial": 148,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "nombre": "Estudio del metabolismo social del aguacate en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico. Una aproximaci\u00f3n agroecol\u00f3gica encaminada al entendimiento y recuperaci\u00f3n de sistemas de cultivo tradicionales",
    "descripcion": "",
    "evento": 505,
    "editorial": 138,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "nombre": "Historia de la Agroecolog\u00eda en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 560,
    "editorial": 149,
    "isbn": "978-84-617-5720-6",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "nombre": "La Agroecolog\u00eda en M\u00e9xico en el siglo XX y XXI",
    "descripcion": "",
    "evento": 561,
    "editorial": 148,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "nombre": "Hacia una Agricultura Ecol\u00f3gica en M\u00e9xico: el problema de la transici\u00f3n para el productor campesino",
    "descripcion": "",
    "evento": 562,
    "editorial": 140,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "nombre": "La sustentabilidad en los sistemas de manejo de los recursos naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 563,
    "editorial": 150,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "nombre": "Sustentabilidad y seguridad alimentaria en 25 experiencias agroecol\u00f3gicas",
    "descripcion": "",
    "evento": 441,
    "editorial": 152,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "nombre": "Acciones mancomunadas para la preservaci\u00f3n de los ma\u00edces criollos",
    "descripcion": "",
    "evento": 443,
    "editorial": 28,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "nombre": "Grupo Acad\u00e9mico Kw\u00b4anis",
    "descripcion": "",
    "evento": 444,
    "editorial": 153,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "nombre": "El marco MESMIS, estudios de caso en Iberoam\u00e9rica y Norteam\u00e9rica",
    "descripcion": "",
    "evento": 565,
    "editorial": 2,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "nombre": "Estado del Arte de la Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad y Formulaci\u00f3n de Indicadores",
    "descripcion": "",
    "evento": 486,
    "editorial": 3,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "nombre": "La agrodiversidad y el conocimiento tradicional y la investigaci\u00f3n participativa (\u201cetica\u201d)",
    "descripcion": "",
    "evento": 566,
    "editorial": 27,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "nombre": "El programa pueblos m\u00e1gicos en Tepoztl\u00e1n: del Desarrollo a la regionalizaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 636,
    "editorial": 169,
    "isbn": "",
    "url": "http://ru.iiec.unam.mx/3332/1/068-Ruiz-Esquivel-Alvarado.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "nombre": "Re-thinking REDD+ for the Mexican sink.",
    "descripcion": "",
    "evento": 654,
    "editorial": 2,
    "isbn": "",
    "url": "http://pmcarbono.org/pmc/descargas/vii/Memoria_Resumenes_Cortos_VII_Simposio_2016.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "nombre": "Ciudades Competitivas y marcas",
    "descripcion": "",
    "evento": 637,
    "editorial": 169,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "nombre": "Tensiones entre los enfoques sectoriales y territoriales en el dise\u00f1o de pol\u00edticas",
    "descripcion": "",
    "evento": 639,
    "editorial": 169,
    "isbn": "978-607-96649-1-6",
    "url": "http://amecider.org.mx/system/files/IndexLibroAmecider2015.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "nombre": "Din\u00e1micas territoriales y fraccionamientos cerrados en la Zona Metropolitana de Cuernavaca",
    "descripcion": "",
    "evento": 639,
    "editorial": 169,
    "isbn": "978-607-96649-1-6",
    "url": "http://amecider.org.mx/system/files/IndexLibroAmecider2015.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "nombre": "Aspectos metodol\u00f3gicos en el an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de sistemas de manejo de Recursos Naturales, MESMIS",
    "descripcion": "",
    "evento": 476,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "nombre": "La evaluaci\u00f3n de la sustentabilidad en el contexto de la agricultura campesina en M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 564,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "nombre": "Sustentabilidad y seguridad alimentaria en 25 experiencias agroecol\u00f3gicas en el Simposio Agricultura familiar y desarrollo sustentable.",
    "descripcion": "",
    "evento": 478,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "nombre": "Las variedades del ma\u00edz criollo en el Pais Pur\u00e9pecha",
    "descripcion": "",
    "evento": 444,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "nombre": "Prouesta metodol\u00f3gica del uso de drones para estimar la degradaci\u00f3n forestal del bosque tropical seco a escala local.",
    "descripcion": "",
    "evento": 722,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "nombre": "Analysis of deforestation hots-spots in M\u00e9xico over 200-2010 using time-series modis Vegetation Continuous Fields (VCF) DATA.",
    "descripcion": "",
    "evento": 723,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "http://langif.uaslp.mx/selper/documentos/CD_SELPER_2013/MEMORIAS_SELPER_PDF/Estudios_Tematicos/ID_080.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "nombre": "Estimation of dissolved organic carbon concentration in peat water using airbone hymap imagery.",
    "descripcion": "",
    "evento": 723,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "http://langif.uaslp.mx/selper/documentos/CD_SELPER_2013/MEMORIAS_SELPER_PDF/Sensores_Aplicaciones/ID_053.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "nombre": "Tropical dry forest degradation estimation at local scale with uav images.",
    "descripcion": "",
    "evento": 724,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "nombre": "Forest cover change analysis by object based method using Spot and RapidEye images",
    "descripcion": "",
    "evento": 698,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "http://proceedings.utwente.nl/377/1/Gao-Forest%20Cover%20Change%20Analysis%20by%20Object%20Based%20Method%20using%20SPOT%20and%20RapidEye%20Images-38.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "nombre": "Re-thinking REDD+ for the Mexican sink",
    "descripcion": "",
    "evento": 725,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "nombre": "Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y geogr\u00e1fica de los conflictos forestales en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, 1876-2014",
    "descripcion": "",
    "evento": 169,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "nombre": "National level biomass database comparison for Mexico in relation to vegetation degradation stages",
    "descripcion": "",
    "evento": 698,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis de los patrones de deforestaci\u00f3n en M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 726,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "http://selper.org.co/papers-XVI-Simposio/Otros/OT3-Analisis-de-los-patrones-de-deforestacion-en-Mexico.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "nombre": "Validation of MODIS vegetation continuous fields in two areas in",
    "descripcion": "",
    "evento": 727,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "http://ieeexplore.ieee.org/xpl/login.jsp?tp=&arnumber=6927840&url=http%3A",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "nombre": "Potencial de REDD+ en los bosques secos tropicales (SBC) de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 776,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "nombre": "Efecto de la pendient y la elevanci\u00f3n en la biomasa forestal, su aplicaion para realizar estimaciones en el paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 776,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "nombre": "La ros tumba quema en el context de REDD+.",
    "descripcion": "",
    "evento": 776,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "nombre": "El valor de la emisiones de carbono asociadas a la roza tumba y quema.",
    "descripcion": "",
    "evento": 776,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "nombre": "2015 Identification and quantification of drivers of forest degradation in tropical dry forests: a case study in Western Mexico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 776,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "nombre": "Validation of MODIS vegetation continuous fields in two \u00e1reas in Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 727,
    "editorial": 172,
    "isbn": "978-1-4799-4184-",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluation of anual modis PTC data for deforestation and forest degradation analysis",
    "descripcion": "",
    "evento": 778,
    "editorial": 172,
    "isbn": "",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluation of annual MODIS PTC data for deforestation and forest degradation analysis",
    "descripcion": "",
    "evento": 778,
    "editorial": 180,
    "isbn": "16821750",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": [
      3
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "nombre": "Arqueometr\u00eda 2018. Libro de res\u00famenes extendidos",
    "descripcion": "T\u00edtulo del trabajo: Fotogrametr\u00eda aplicada al estudio de sitios arqueol\u00f3gicos de Yocavil, Catamarca.",
    "evento": 805,
    "editorial": 190,
    "isbn": "0327-5868",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "nombre": "ARQUEOMETR\u00cdA 2018. Libro de Res\u00famenes Extendidos",
    "descripcion": "Titulo del trabajo: Fotogrametr\u00eda aplicada al estudio de sitios arqueol\u00f3gicos de Yocavil, Catamarca.",
    "evento": 805,
    "editorial": 190,
    "isbn": "0327-5868",
    "url": "",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "nombre": "Ciudades Competitivas y marcas territoriales",
    "descripcion": "",
    "evento": 637,
    "editorial": 192,
    "isbn": "978-607-02-9999-5",
    "url": "http://ru.iiec.unam.mx/3918/1/007-Ruiz.pdf",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "nombre": "Ciudades Competitivas y marcas territoriales",
    "descripcion": "Asociaci\u00f3n Mexicana de Ciencias para el Desarrollo Regional A. C",
    "evento": 637,
    "editorial": 192,
    "isbn": "978-607-30-0002-4",
    "url": "http://ru.iiec.unam.mx/3918/",
    "articulos": [],
    "indices": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "titulo": "Traininig Courses Move Small Farmers out of their own",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 301,
    "fecha": "1990-01-01",
    "revista_publica": 214,
    "pagina_inicio": 10,
    "pagina_fin": 11,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo": "Back to the Basis: progressive researches learn from old-style farming",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 302,
    "fecha": "1992-02-03",
    "revista_publica": 215,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo": "Conservaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 303,
    "fecha": "2009-03-27",
    "revista_publica": 216,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo": "IMPULSAN ACAD\u00c9MICOS Y COMUNIDADES RURALES PATRIMONIO Y TRADICIONES DEL PA\u00cdS",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 304,
    "fecha": "2010-06-26",
    "revista_publica": 217,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo": "Anuncian la realizaci\u00f3n de la Primera Feria del Conocimiento Tradicional",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 305,
    "fecha": "2011-05-10",
    "revista_publica": 218,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo": "Los pueblos ind\u00edgenas un tema de reflexi\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 306,
    "fecha": "2011-05-23",
    "revista_publica": 219,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluar la sustentabilidad de los recursos naturales, resulta esencial para establecer pol\u00edticas agroalimentarias en Latinoam\u00e9rica",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 307,
    "fecha": "2011-08-18",
    "revista_publica": 151,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo": "Colabora UNAM en investigaci\u00f3n internacional sobre uso de cultivos gen\u00e9ticamente modificados",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 308,
    "fecha": "2013-05-29",
    "revista_publica": 217,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo": "El campo que nos alimenta",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 309,
    "fecha": "2013-07-29",
    "revista_publica": 222,
    "pagina_inicio": 148,
    "pagina_fin": 149,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo": "Colabora la UNAM en investigaci\u00f3n sobre uso de cultivos gen\u00e9ticamente modificados",
    "descripcion": "Nota publicada por Crist\u00f3bal L\u00f3pez en la Gaceta de la UNAM N\u00fam. 4, 518 (mayo 2013) https://boletinboces.wordpress.com/author/boletinboces/page/193/",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 308,
    "fecha": "2013-05-10",
    "revista_publica": 219,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "titulo": "Investigaciones geogr\u00e1ficas, bolet\u00edn del Instituto de Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 311,
    "fecha": "2017-06-01",
    "revista_publica": 22,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo": "Los caminos de la trashumancia. Territorio, persistencia y representaciones de la ganader\u00eda pastoril en el altiplano potosino de Isabel Mora Ledesma",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 312,
    "fecha": "2017-06-05",
    "revista_publica": 250,
    "pagina_inicio": 300,
    "pagina_fin": 304,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo": "Viajar sin ver: la experiencia geogr\u00e1fica en la inmediatez",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 313,
    "fecha": "2016-08-01",
    "revista_publica": 211,
    "pagina_inicio": 8,
    "pagina_fin": 8,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "titulo": "Comentarios en torno a la Memoria biocultural de V\u00edctor M. Toledo y Narciso Barrera (2008)",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 314,
    "fecha": "2011-03-01",
    "revista_publica": 41,
    "pagina_inicio": 194,
    "pagina_fin": 198,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo": "Comentarios en torno a la Memoria biocultural de V\u00edctor M. Toledo y Narciso Barrera (2008)",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 314,
    "fecha": "2011-03-01",
    "revista_publica": 41,
    "pagina_inicio": 194,
    "pagina_fin": 198,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo": "Rese\u00f1a del Coloquio Internacional Geograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "tipo": "ARTICULO",
    "libro_resenado": null,
    "articulo_resenado": 315,
    "fecha": "2011-04-01",
    "revista_publica": 196,
    "pagina_inicio": 157,
    "pagina_fin": 159,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo": "Atlas fisiogr\u00e1fico de la cuenca del Tepalcatepec, Instituto Nacional de Ecolog\u00eda, UNAM-CIGA, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "tipo": "LIBRO",
    "libro_resenado": 115,
    "articulo_resenado": null,
    "fecha": "2010-02-08",
    "revista_publica": 211,
    "pagina_inicio": 8,
    "pagina_fin": 8,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo": "La cartograf\u00eda de los sistemas naturales como base geogr\u00e1fica para la planeaci\u00f3n territorial, INE, CIGA-UNAM, COFOM, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "tipo": "LIBRO",
    "libro_resenado": 9,
    "articulo_resenado": null,
    "fecha": "2010-07-30",
    "revista_publica": 211,
    "pagina_inicio": 8,
    "pagina_fin": 8,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "titulo": "A reconstruction of Huastecan Nahua Society through its oral tradition, Leiden University Press",
    "descripcion": "",
    "tipo": "LIBRO",
    "libro_resenado": 206,
    "articulo_resenado": null,
    "fecha": "2009-04-01",
    "revista_publica": 251,
    "pagina_inicio": 178,
    "pagina_fin": 181,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo": "Las relaciones inter\u00e9tnicas en M\u00e9xico, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Programa Universitario M\u00e9xico Naci\u00f3n Multicultural",
    "descripcion": "",
    "tipo": "LIBRO",
    "libro_resenado": 205,
    "articulo_resenado": null,
    "fecha": "2008-10-08",
    "revista_publica": 211,
    "pagina_inicio": 8,
    "pagina_fin": 8,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo": "Investigaciones Geogr\u00e1ficas",
    "descripcion": "",
    "tipo": "LIBRO",
    "libro_resenado": 208,
    "articulo_resenado": null,
    "fecha": "2007-12-03",
    "revista_publica": 196,
    "pagina_inicio": 64,
    "pagina_fin": 64,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo": "El Faro, la luz de la ciencia",
    "descripcion": "",
    "tipo": "LIBRO",
    "libro_resenado": 17,
    "articulo_resenado": null,
    "fecha": "2007-01-03",
    "revista_publica": 222,
    "pagina_inicio": 6,
    "pagina_fin": 6,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.resena",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo": "El cient\u00edfico y el Volc\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "tipo": "LIBRO",
    "libro_resenado": 17,
    "articulo_resenado": null,
    "fecha": "2007-11-09",
    "revista_publica": 222,
    "pagina_inicio": 9,
    "pagina_fin": 9,
    "url": "",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "evento": 68,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 250,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "evento": 69,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 20,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "evento": 70,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 25,
    "numero_asistentes": 300,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "evento": 76,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 116,
    "numero_asistentes": 143,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "evento": 77,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 69,
    "numero_asistentes": 80,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "evento": 78,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 72,
    "numero_asistentes": 85,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "evento": 82,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 34,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "evento": 79,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 50,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "evento": 80,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 32,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "evento": 81,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 30,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "evento": 83,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 45,
    "numero_asistentes": 88,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "evento": 84,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 35,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "evento": 85,
    "descripcion": "Presentaci\u00f3n de resultados del Proyecto Internacional CAESAR. Excelente. Permiti\u00f3 la discusi\u00f3n de temas actuales de la Geograf\u00eda. Participaron ponentes de tres pa\u00edses y del contexto Regional",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 80,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "evento": 86,
    "descripcion": "Permiti\u00f3 la discusi\u00f3n de temas actuales en la Geograf\u00eda, se vincul\u00f3 por teleconferencia con el Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 28,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "evento": 87,
    "descripcion": "Calidad e importancia del evento: Excelente, celebrado en la Universidad de La Habana, permiti\u00f3  introducir los resultados de investigaci\u00f3n del proyecto internacional INCO \u2013 UE, CAESAR, resultado de la cooperaci\u00f3n de dos Universidades Europeas y dos Latinoamericanas y discutir sus resultados con la participaci\u00f3n de importantes personalidades relacionadas al tema",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 20,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "evento": 88,
    "descripcion": "Calidad e importancia del evento: Excelente, celebrado en la Universidad de La Habana, represent\u00f3 el tercer evento de su tipo en Cuba de car\u00e1cter internacional",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "evento": 89,
    "descripcion": "Calidad e importancia del evento: Excelente, celebrado en la Universidad de La Habana, represent\u00f3 el primer evento de su tipo en Am\u00e9rica Latina. Durante su celebraci\u00f3n se consolid\u00f3 la sede del 8vo. Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina, en  Venezuela, 2001",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 30,
    "numero_asistentes": 110,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "evento": 90,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 50,
    "numero_asistentes": 180,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "evento": 91,
    "descripcion": "Calidad e importancia del evento: Excelente, celebrado en la Universidad de La Habana, represent\u00f3 el primer evento de su tipo en Cuba de car\u00e1cter internacional",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 35,
    "numero_asistentes": 120,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "evento": 523,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "evento": 524,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "evento": 525,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 80,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "evento": 526,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 67,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "evento": 527,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "evento": 83,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 20,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "evento": 528,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 2,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "evento": 529,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 2,
    "numero_asistentes": 50,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "evento": 530,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 2,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "evento": 528,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 2,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "evento": 531,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 80,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "evento": 532,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 75,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "evento": 533,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 50,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "evento": 535,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 80,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "evento": 536,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 50,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "evento": 537,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "evento": 538,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "evento": 539,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 400,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "evento": 655,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "evento": 656,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 30,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "evento": 657,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "evento": 658,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "evento": 659,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "evento": 660,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "evento": 661,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "evento": 662,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 65,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "evento": 663,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "evento": 664,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "evento": 665,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "evento": 666,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "evento": 667,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "evento": 649,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "evento": 650,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 20,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "evento": 651,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 4,
    "numero_asistentes": 16,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "evento": 652,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "evento": 595,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "evento": 586,
    "descripcion": "Co-coordinador de la Sesi\u00f3n Acad\u00e9mica \u201cHistoria Ambiental de los Paisajes en Am\u00e9rica Latina\u201d, dentro de la Reuni\u00f3n de la Conference of Latin Americanist Geographers",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "evento": 728,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "evento": 593,
    "descripcion": "Coordinador de la Sesi\u00f3n acad\u00e9mica Paisaje y territorio en la construcci\u00f3n de identidades I: lo sagrado",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 75,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "evento": 593,
    "descripcion": "Coordinador de la Excursi\u00f3n Cient\u00edfica \u201cLos pasos de Humboldt por Michoac\u00e1n\u201d",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 2,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "evento": 593,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "evento": 729,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "evento": 730,
    "descripcion": "Co-coordinador del II Seminario Morelia y sus r\u00edos. Relaciones entre los procesos hist\u00f3ricos, biof\u00edsicos y sociales en contexto urbano",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "evento": 731,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "evento": 732,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "evento": 743,
    "descripcion": "Co-coordinador del Seminario Morelia y sus r\u00edos. Relaciones entre los procesos hist\u00f3ricos, biof\u00edsicos y sociales en el contexto urbano 5",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "evento": 733,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "evento": 734,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "evento": 735,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "evento": 736,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "evento": 739,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "evento": 741,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "evento": 742,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "evento": 745,
    "descripcion": "Co-organizador del Panel \u201cGeograf\u00eda y educaci\u00f3n superior: una agenda pendiente\u201d",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "evento": 746,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "evento": 747,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "evento": 748,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "evento": 749,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "evento": 750,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "evento": 751,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "evento": 592,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "evento": 795,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 6,
    "numero_asistentes": 25,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "evento": 796,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 4,
    "numero_asistentes": 12,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "evento": 797,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 4,
    "numero_asistentes": 30,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "evento": 817,
    "descripcion": "\u201cNaturaleza y Sociedad desde la Geograf\u00eda Ambiental\u201d",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "evento": 797,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "evento": 795,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "evento": 55,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "TECNICO",
    "numero_ponentes": 72,
    "numero_asistentes": 120,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "evento": 780,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "TECNICO",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 400,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "evento": 125,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "TECNICO",
    "numero_ponentes": 23,
    "numero_asistentes": 120,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "evento": 828,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "evento": 749,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 12,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "evento": 829,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "OTRO",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "evento": 319,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "NACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "evento": 826,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 12,
    "numero_asistentes": 138,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo": "La tecnolog\u00eda de los drones en actividades de protecci\u00f3n civil",
    "descripcion": "",
    "evento": 4,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo": "El modelo AGRILOCAL. Un ejemplo de modelamiento espacial expl\u00edcito de aptitud de las tierras",
    "descripcion": "",
    "evento": 5,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo": "Hablemos de Vulnerabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 9,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo": "Aplicaciones Urbanas de los SIG y la Teledetecci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 12,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo": "Perspectivas de la Geograf\u00eda Electoral en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 13,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, Herramienta Esencial para la Planificaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 17,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo": "Applications of GIS and Remote Sensing: the cases of Chiapas and Colima, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 20,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo": "Introducci\u00f3n a los SIG\u201d y \u201cEl uso de los SIG en la evaluaci\u00f3n y monitoreo de riesgos naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 21,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo": "Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, Utilidades y Aplicaciones",
    "descripcion": "",
    "evento": 22,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "titulo": "El ordenamiento de lo cotidiano: aplicaci\u00f3n de SIG al manejo del territorio",
    "descripcion": "",
    "evento": 23,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo": "La importancia de los datos e informaci\u00f3n en el proceso de toma de decisiones\u201d",
    "descripcion": "",
    "evento": 24,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio ambiental del tiradero de desechos municipales de la Cd. de Oaxaca",
    "descripcion": "",
    "evento": 27,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo": "La tecnolog\u00eda y la prevenci\u00f3n de los desastres naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 29,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo": "La tecnolog\u00eda de manejo de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica para estudios de contaminaci\u00f3n ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 30,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo": "Los SIG en el manejo de las cuencas hidrogr\u00e1ficas",
    "descripcion": "",
    "evento": 31,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo": "Foro para el an\u00e1lisis sobre percepci\u00f3n remota en la detecci\u00f3n de incendios forestales",
    "descripcion": "",
    "evento": 33,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "titulo": "Aplicaciones de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "descripcion": "",
    "evento": 34,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo": "El papel de las relaciones espaciales en el an\u00e1lisis espacial",
    "descripcion": "",
    "evento": 35,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo": "Geographic Tools for Environmental Management",
    "descripcion": "",
    "evento": 38,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Aplicados a Bosques",
    "descripcion": "",
    "evento": 39,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo": "Diversidad de mam\u00edferos en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 40,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "titulo": "El apoyo de las computadoras en la preparaci\u00f3n de atlas nacionales",
    "descripcion": "",
    "evento": 41,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "titulo": "Las computadoras en la cartograf\u00eda y sus aplicaciones en la ingenier\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 42,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "titulo": "Taller realizado en las actividades del Proyecto CIENCIA EN ACCI\u00d3N",
    "descripcion": "",
    "evento": 43,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia los drones en la ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 44,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia Los drones",
    "descripcion": "",
    "evento": 45,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "titulo": "Taller los drones en la ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 46,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Drones: \u00bfqu\u00e9 son, para que sirven y c\u00f3mo vuelan?",
    "descripcion": "",
    "evento": 47,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "titulo": "Aplicaciones de los drones en Ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 48,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "titulo": "El espacio en que vivimos",
    "descripcion": "",
    "evento": 49,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "titulo": "Taller de vuelo de drones",
    "descripcion": "",
    "evento": 50,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia los drones en la ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 46,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "titulo": "Tecnolog\u00eda de drones para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n medioambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 2,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "titulo": "Potencial de la tecnolog\u00eda UAV para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n sobre riesgos y desastres",
    "descripcion": "",
    "evento": 6,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "titulo": "Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n de Infiernillo, Michoac\u00e1n. (en colaboraci\u00f3n con F. Bautista Z\u00fa\u00f1iga y M. E. Mendoza Cant\u00fa)",
    "descripcion": "",
    "evento": 7,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "titulo": "Estad\u00edstica Espacial y Estrategia Electoral",
    "descripcion": "",
    "evento": 10,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "titulo": "El an\u00e1lisis espacial en la evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 11,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Percepci\u00f3n Remota",
    "descripcion": "",
    "evento": 14,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "titulo": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n Web para la exploraci\u00f3n de acervos de im\u00e1genes satelitales y  cartograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 15,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "titulo": "Utilidad de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "descripcion": "",
    "evento": 16,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "titulo": "El acceso a bancos de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a trav\u00e9s de Internet",
    "descripcion": "",
    "evento": 19,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "titulo": "Problem\u00e1tica de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en las Instituciones Geogr\u00e1fico Universitarias",
    "descripcion": "",
    "evento": 26,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "titulo": "Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en la Planeaci\u00f3n Territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 51,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "titulo": "Foro para el an\u00e1lisis sobre percepci\u00f3n remota en la detecci\u00f3n de incendios forestales",
    "descripcion": "",
    "evento": 33,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "titulo": "Desarrollo y manejo de una base nacional de datos del recurso suelo",
    "descripcion": "",
    "evento": 36,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "titulo": "The CEC\u2019s Geographical Information System",
    "descripcion": "",
    "evento": 37,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "titulo": "Diversidad de mam\u00edferos en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 40,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "titulo": "Un nuevo marco conceptual para el an\u00e1lisis espacial",
    "descripcion": "",
    "evento": 52,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "titulo": "Un nuevo marco conceptual para el an\u00e1lisis espacial",
    "descripcion": "",
    "evento": 53,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "titulo": "Comparaci\u00f3n de software comerciales fotogram\u00e9tricos para procesar im\u00e1genes adquiridas por UAV en dos escenarios: marino y terrestre",
    "descripcion": "",
    "evento": 40,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "titulo": "El uso de los drones para la detecci\u00f3n y mapeo de grietas en deslizamientos",
    "descripcion": "",
    "evento": 55,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n morfol\u00f3gica y cartogr\u00e1fica del deslizamiento complejo del Cerro de la Cruz, Gro. a partir de im\u00e1genes a\u00e9reas obtenidas con drones",
    "descripcion": "",
    "evento": 55,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "titulo": "Los drones en la ciencia: algunas aplicaciones",
    "descripcion": "",
    "evento": 56,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "titulo": "Tecnolog\u00eda de drones para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n medio ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 2,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "titulo": "La tecnolog\u00eda de los drones en actividades de protecci\u00f3n civil",
    "descripcion": "",
    "evento": 58,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "titulo": "UAVs: la nueva tecnolog\u00eda para el levantamiento de datos en ciencias ambientales y de la tierra",
    "descripcion": "",
    "evento": 59,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "titulo": "Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n de Infiernillo, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 60,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "titulo": "Hablemos de Vulnerabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 61,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "titulo": "Atributos geomorfol\u00f3gicos para el an\u00e1lisis de exposici\u00f3n del acu\u00edfero k\u00e1rstico a contaminantes en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "Participaci\u00f3n: Aguilar Duarte, Y., Morales Manilla, L.M., Mendoza Cant\u00fa, M.E. y Bautista, F. (2011)",
    "evento": 62,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "titulo": "Una revisi\u00f3n de las tendencias recientes en el an\u00e1lisis de datos de percepci\u00f3n remota",
    "descripcion": "",
    "evento": 63,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "titulo": "El modelo AGRILOCAL. Un ejemplo de modelamiento espacial expl\u00edcito de aptitud de las tierras",
    "descripcion": "",
    "evento": 19,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "titulo": "Estad\u00edstica Espacial y Estrategia Electoral",
    "descripcion": "",
    "evento": 65,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "titulo": "A common spatial approach to vulnerability assessment",
    "descripcion": "",
    "evento": 67,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "titulo": "La Geoecolog\u00eda del Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 92,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "titulo": "El enfoque geoecol\u00f3gico en la geograf\u00eda de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 93,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "titulo": "Geoecolog\u00eda, un enfoque en la Geograf\u00eda Ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 94,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "titulo": "El Posgrado en Geograf\u00eda, estructura y contenido del campo de conocimientos en Manejo Integrado del Paisaje y su papel en la investigaci\u00f3n urbana",
    "descripcion": "",
    "evento": 99,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "titulo": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial de la zona petrolera de la regi\u00f3n V norte de Chiapas",
    "descripcion": "",
    "evento": 96,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "titulo": "Contaminaci\u00f3n del horizonte superficial de suelos por metales pesados en la Cuenca del R\u00edo Quib\u00fa, Ciudad de la Habana, Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 100,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "titulo": "Estado del Medio Ambiente en Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 101,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "titulo": "La Teor\u00eda de la Geoecolog\u00eda de los Paisajes",
    "descripcion": "",
    "evento": 97,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "titulo": "Utilizaci\u00f3n del enfoque f\u00edsico geogr\u00e1fico en la evaluaci\u00f3n de la problem\u00e1tica ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 98,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "titulo": "\u00d3ptica f\u00edsico geogr\u00e1fica en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial: el caso de la zona petrolera de la Regi\u00f3n V Norte de Chiapas",
    "descripcion": "",
    "evento": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "titulo": "El plan de estudios de la carrera de Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 102,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda de los Paisajes, Teor\u00eda y M\u00e9todo",
    "descripcion": "",
    "evento": 103,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "titulo": "Proyecto PAPIT IN302616. La Ci\u00e9naga de Chapala: paisajes de la regi\u00f3n. Ponencia: El estado del medio ambiente en Michoac\u00e1n y sus regiones para el desarrollo",
    "descripcion": "",
    "evento": 112,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 113,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "titulo": "Modelo espacial para diferenciar el pago por servicios ambientales (PSA) a partir de la predicci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 194,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "titulo": "Arqueogeograf\u00eda de los pueblos viejos y pueblos nuevos en el Occidente novohispano. El caso de Cuarum, Michoac\u00e1n, siglo XVI",
    "descripcion": "",
    "evento": 235,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "titulo": "Colonialismo y paisaje: \u00bfC\u00f3mo explotar los datos hist\u00f3ricos para reconstituir el territorio colonial?",
    "descripcion": "",
    "evento": 236,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "titulo": "La toponimia frente a la arqueolog\u00eda, aportes sobre la ocupaci\u00f3n de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro al momento de la Conquista\u201d, \u201cMesa 10: Toponimia e interrelaciones pluriling\u00fces",
    "descripcion": "",
    "evento": 237,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "titulo": "Ac\u00e1mbaro, entre Tarascos y Espa\u00f1oles, la gesti\u00f3n de un territorio a la vuelta de la historia (siglos XV-XVI)\u201d. Poster, \u201cProyectos de investigaci\u00f3n del CEMCA",
    "descripcion": "",
    "evento": 238,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "titulo": "De lo escrito a lo material: Poder y territorio en la frontera noreste del reino tarasco, mesa 6: Organizaci\u00f3n social y pol\u00edtica",
    "descripcion": "",
    "evento": 239,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "titulo": "Sociedad, ambiente y territorio: los procesos de cambio durante la \u00e9poca colonial temprana",
    "descripcion": "",
    "evento": 243,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "titulo": "Ruptura y Continuidad : el impacto de la conquista tarasca en la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro - Maravat\u00edo",
    "descripcion": "",
    "evento": 244,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "titulo": "Espacio y Sociedad: la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro del Poscl\u00e1sico reciente al siglo XVI",
    "descripcion": "Simposio: Nuevas miradas sobre los antiguos michoacanos (M\u00e9xico): un di\u00e1logo interdisciplinario",
    "evento": 246,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "titulo": "Las fronteras del reino tarasco: estrategias pol\u00edtico-militares en las zonas de margen a la vigilia de la Conquista\u201d, simposio \u201cMesoamerican Tarascans, Their Forbearers and Neighbors: Essays in Honor of Helen Pollard",
    "descripcion": "",
    "evento": 247,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "titulo": "Tarascan and Mexica: New approach on the Late Postclassic settlement pattern in the Ac\u00e1mbaro region (Guanajuato, Mexico)",
    "descripcion": "",
    "evento": 248,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "titulo": "The settlement pattern in the Ac\u00e1mbaro region during the Late Postclasic",
    "descripcion": "",
    "evento": 249,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "titulo": "A Mesoamerican rural community in early Nueva Espa\u00f1a: the impact of European agro-pastoral practices on the indigenous diet",
    "descripcion": "",
    "evento": 250,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "titulo": "Relaciones intra regionales en el sector de Ac\u00e1mbaro (Poscl\u00e1sico tard\u00edo): paisajes, intercambios y transporte",
    "descripcion": "",
    "evento": 251,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "titulo": "Aportaci\u00f3n de las fuentes hist\u00f3ricas para un avance de la arqueolog\u00eda colonial en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 252,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "titulo": "Using archaeological data and historic documents to reconstruct a colonial landscape, poster, sesi\u00f3n poster:Global Historical Archaeology",
    "descripcion": "",
    "evento": 253,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n de cartel: Evaluation and management requirement wetlands Sonora",
    "descripcion": "",
    "evento": 255,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "titulo": "Forest cover change in Mexico: A rapid assessment using remote sensing and GIS in the state of Michoacan",
    "descripcion": "",
    "evento": 256,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "titulo": "P\u00f3ster: Land cover and land use change in Cuitzeo\u00b4s lake watershed, Michoacan, Mexico. Understanding degradation patterns, and environmental and socioeconomic relationships \tForma de presentaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 257,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "titulo": "Poster:Cambio de cobertura vegetal y uso del terreno: Insumos para el ordenamiento territorial en la cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 258,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "titulo": "Poster: Geomorphological regionlization in Cuitzeo lake watershed. Baseline for land use planning",
    "descripcion": "",
    "evento": 259,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "titulo": "Poster: Peasant Migration and Its Environmental Repercussions in the Center of M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 260,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral, La Cuenca del Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 261,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Land cover land use change and degradation patters in the Cuitzeo\u2019s lake Watershed, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 262,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Caracterizaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica. De la cuenca del r\u00edo Tepalcatepec, como base para su sustentabilidad patrimonial",
    "descripcion": "",
    "evento": 262,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Caracterizaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica. De la cuenca del r\u00edo Tepalcatepec, como base para su sustentabilidad patrimonial",
    "descripcion": "",
    "evento": 174,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral:Un an\u00e1lisis multitemporal de los cambios de cobertura del humedal del lago de Cuitzeo (1975-2008)",
    "descripcion": "",
    "evento": 263,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Spatial distribution of karstic depressions in tropical karst plains",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Atributos geomorfol\u00f3gicos para el an\u00e1lisis de la exposici\u00f3n del acu\u00edfero k\u00e1rstico a contaminantes en Yucat\u00e1n M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 62,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n Oral: Procesos de remoci\u00f3n en masa y su relaci\u00f3n con los factores antropog\u00e9nicos: El caso del Municipio de Francisco Le\u00f3n Chiapas",
    "descripcion": "",
    "evento": 265,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Priorizaci\u00f3n de \u00e1reas para la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas de conservaci\u00f3n y aprovechamientos en ordenamientos a nivel regional",
    "descripcion": "",
    "evento": 266,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia: Orientaciones y escalas territoriales: Compatibilidad entre Ordenamiento Ecol\u00f3gico General y los programas federales en materia ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 170,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia: Zonificaci\u00f3n agroecol\u00f3gicacomo base para el ordenamiento territorial en zonas tropicales: El caso de Infiernillo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 174,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia, con Nah\u00fam Efr\u00e9n, G\u00fazman, Erna L\u00f3pez y Margarita Onchi",
    "descripcion": "",
    "evento": 268,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Land cover alnd land use change at watershed level: multitemporal study in the  \t\t\tCointzio watershed, Mexico",
    "descripcion": "Forma de presentaci\u00f3n. Oral, con Erna L\u00f3pez y Daniel I. Gonz\u00e1lez.",
    "evento": 269,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Priorization of subwatersheds for the application of environmental policies in the  \t\t\tbasin of lake Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 269,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral:International Workshop on soil and Water Conservation",
    "descripcion": "",
    "evento": 269,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: An\u00e1lisis y modelamiento espacial de la informaci\u00f3n clim\u00e1tica en la cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 83,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Priorizaci\u00f3n espacial de la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas ambientales en la cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 83,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Impacto Ambiental en base a la relaci\u00f3n entre diatomeas epil\u00edticas y la geomorfolog\u00eda en el r\u00edo \u00c1ngulo, afluente del r\u00edo Lerma, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 83,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n Oral: An\u00e1lisis del cambio de la conectividad del paisajen (1975-2008 de la cuenca del  \tlago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, como marco para la identificaci\u00f3n de escenarios dfe conrevaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 271,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Environmental Functions of the Farmer\u2019s Land Classes Into the Zone of Influence in Two Natural Protected Areas of Michoacan, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 272,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "titulo": "IV Congreso Colombiano de Zoolog\u00eda.",
    "descripcion": "",
    "evento": 279,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Future climate change impacts on agroclimate and surface hydrology: case studies in Baja California (MEXICO) and Texas (USA)",
    "descripcion": "",
    "evento": 274,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Anthropogenic changes and environmental  degradation in pre-Hispanic and post-Colonial periods: soil erosion modeled with WEPP  during Late Holocene in Teotihuac\u00e1n Valley (central Mexico)",
    "descripcion": "",
    "evento": 275,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral:Cartografiando el impacto humano sobre el paisaje: Un caso de estudio en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal de Michoac\u00e1n M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 276,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: An\u00e1lisis espacial biof\u00edsico como base para muestreos dendrocronol\u00f3gicosde la reserva de la  Biosfera de la Mariposa Monarca, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 194,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "titulo": "Crtel:Hierarquical geomorphological mapping of Quinceo volcanic complex",
    "descripcion": "",
    "evento": 278,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Volcanic Risk: A quantitative literature review",
    "descripcion": "",
    "evento": 278,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Climatic responses of Pinus pseudostrobus and Abies religiosa in the Monarch Butterfly Biosphere Reserve, Central Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 280,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:  Identifying future climatic change patterns at basin level in Baja California",
    "descripcion": "",
    "evento": 281,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:  Estudio sedimentol\u00f3gico preliminar de la Plataforma de Campeche",
    "descripcion": "",
    "evento": 282,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: An\u00e1lisis de algunas caracter\u00edsticas sedimentol\u00f3gicas de la Laguna de Manialtepec, Oaxaca.",
    "descripcion": "",
    "evento": 282,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Geomorfolog\u00eda de la porci\u00f3n Sureste del Golfo de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 283,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:  An\u00e1lisis sedimentol\u00f3gico de la porci\u00f3n Sureste del Golfo de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 283,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: An\u00e1lisis morfosedimentario de las playas de Tangolunda y Conejos, Estado de Oaxaca, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 284,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Regionalizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica para el Ordenamiento Territorial: Estudio Piloto en el Estado de Michoac\u00e1n de Ocampo",
    "descripcion": "",
    "evento": 285,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Cartograf\u00eda Geomorfol\u00f3gica a detalle de la Caverna la Palma, Tepatlaxco, Veracruz",
    "descripcion": "",
    "evento": 285,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Regionalizaci\u00f3n Geomorfol\u00f3gica jer\u00e1rquica",
    "descripcion": "",
    "evento": 285,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Regionalizaci\u00f3n Geomorfol\u00f3gica y de Paisaje de la zona costera entre Guaymas y Agiabampo, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 285,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Cartograf\u00eda Geomorfol\u00f3gica a detalle de la Caverna la Palma, Tepatlaxco, Veracruz",
    "descripcion": "",
    "evento": 285,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Regionalizaci\u00f3n Geomorfol\u00f3gica y de Paisaje de la zona costera entre Guaymas y Agiabampo, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 285,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "titulo": "Actualizaci\u00f3n y Manejo de la Base de datos de precipitaci\u00f3n y Temperatura para Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 286,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "titulo": "Cambio de cobertura vegetal y uso en Michoac\u00e1n durante 1975-1993",
    "descripcion": "",
    "evento": 287,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 148,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Cambio de uso de suelo y crecimiento urbano en la Ciudad de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 287,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 149,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Actualizaci\u00f3n y manejo de la base de datos clim\u00e1tica del Estado de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 288,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 150,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Implicaciones hidrol\u00f3gicas del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo a nivel regional. El caso de la cuenca cerrada del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 289,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 151,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: El balance h\u00eddrico espacialmente distribuido: una herramienta de an\u00e1lisis del impacto regional del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo",
    "descripcion": "",
    "evento": 290,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 152,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Actualizaci\u00f3n y Manejo de la Base de datos de precipitaci\u00f3n y Temperatura para Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 286,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 153,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Cambio de cobertura vegetal y uso en Michoac\u00e1n durante 1975-1993",
    "descripcion": "",
    "evento": 287,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 154,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Cambio de uso de suelo y crecimiento urbano en la Ciudad de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 287,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 155,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Actualizaci\u00f3n y manejo de la basee de datos clim\u00e1tica del Estado de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 288,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 156,
  "fields": {
    "titulo": "P\u00f3ster: El caso de la cuenca cerrada del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 289,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 157,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: El balance h\u00eddrico espacialmente distribuido: una herramienta de an\u00e1lisis del impacto regional del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo",
    "descripcion": "",
    "evento": 290,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 158,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Evaluaci\u00f3n del efecto del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo en el balance h\u00eddrico en grandes cuencas. El caso de la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 291,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 159,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Cambio de cobertura vegetal y uso del terreno. El- caso de la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 291,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 160,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Identificaci\u00f3n de sitios para rellenos sanitarios intermunicipales en la Cuenca de Cuitzeo, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 292,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 161,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Regionalizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica y cambio de cobertura vegetal y en lago de Cuitzeo. Bases para a planeaci\u00f3n del recurso h\u00eddrico en cuencas pobremente aforadas",
    "descripcion": "",
    "evento": 293,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 162,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Tenencias espaciales y temporales de la contaminaci\u00f3n en el Lago de Cuitzeo y evaluaci\u00f3n de riesgo",
    "descripcion": "",
    "evento": 293,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 163,
  "fields": {
    "titulo": "P\u00f3ster:Uso de t\u00e9cnicas an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 293,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 164,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de diatomeas del r\u00edo \u00c1ngulo, afluente del Lerma",
    "descripcion": "",
    "evento": 296,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 165,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis hidrometerol\u00f3gico de las estaciones de la cuenca de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 296,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 166,
  "fields": {
    "titulo": "P\u00f3ster: Caracterizaci\u00f3n y regionalizaci\u00f3n de la Cuenca del Lago de Cuitzeo con base en un an\u00e1lisis Cluster",
    "descripcion": "",
    "evento": 295,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 167,
  "fields": {
    "titulo": "Uso de t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo. Fase an\u00e1lisis de cambio",
    "descripcion": "",
    "evento": 296,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 168,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Regionalizaci\u00f3n hidrogeogr\u00e1fica de la cuenca del Lago de Cuitzeo, bases para la planificaci\u00f3n del recurso h\u00eddrico",
    "descripcion": "",
    "evento": 297,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 169,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Uso de t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas para la conservaci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 297,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 170,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Elaboraci\u00f3n e instrumentaci\u00f3n de un modelo de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial para el municipio de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 297,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 171,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Crecimiento urbano y sus consecuencias a nivel regional en la Cuenca del Lago de Cuitzeo, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 297,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 172,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Efectos de la emigraci\u00f3n en los procesos de cambio del paisaje en la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 298,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 173,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Elaboraci\u00f3n e instrumentaci\u00f3n de un modelo de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial para el municipio de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 298,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 174,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Procesos de cambio de cobertura y uso del terreno: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 298,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 175,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: An\u00e1lisis multitemporal del cambio de la cobertura vegetal y uso del suelo en la -cuenca del lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 298,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 176,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: La influencia del manejo agr\u00edcola en la erosi\u00f3n. el caso de la cuenca del lago de Zirahu\u00e9n Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 72,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 177,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Priorizaci\u00f3n de subcuencas de la cuenca del lago de Cuitzeo para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamiento. Un an\u00e1lisis multicriterio",
    "descripcion": "",
    "evento": 299,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 178,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Diatomeas del R\u00edo Lerma, estimaci\u00f3n de la calidad del agua de un r\u00edo fuertemente contaminado. Resultados preliminares",
    "descripcion": "",
    "evento": 299,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 179,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Uso de diatomeas para la evaluaci\u00f3n del agua del r\u00edo Turbio, afluente del r\u00edo Lerma, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 299,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 180,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Cartograf\u00eda geopedol\u00f3gica aplicada al c\u00e1lculo de la infiltraci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 72,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 181,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Regionalizaci\u00f3n hidrogeogr\u00e1fica de la cuenca del lago de Cuitzeo, un an\u00e1lisis del paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 72,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 182,
  "fields": {
    "titulo": "Priorizaci\u00f3n de subcuencas y municipios para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 300,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 183,
  "fields": {
    "titulo": "Elaboraci\u00f3n de un Esquema de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 301,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 184,
  "fields": {
    "titulo": "Atributos de relieve para el an\u00e1lisis de zonas vulnerables a la contaminaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas en karts tropical",
    "descripcion": "",
    "evento": 301,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 185,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis multitemporal de la variaci\u00f3n de la escorrent\u00eda en la cuenca de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 301,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 186,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: La vulnerabilidad social ante riesgos naturales, el caso de la ciudad de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 302,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 187,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: El crecimiento de los asentamientos humanos en el estado de Michoac\u00e1n: su pasado y su futuro",
    "descripcion": "",
    "evento": 302,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 188,
  "fields": {
    "titulo": "Distribuci\u00f3n potencial del Pinus Martinezii: Un modelo espacial pasado en conocimiento ecol\u00f3gico y an\u00e1lisis espacial multicriterio",
    "descripcion": "",
    "evento": 302,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 189,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de cambios de cobertura vegetal y uso del suelo en el Municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 303,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 190,
  "fields": {
    "titulo": "Contribuye la erosi\u00f3n al secuestro de carbono en suelos volc\u00e1nicos, El caso de la cuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 304,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 191,
  "fields": {
    "titulo": "Implementaci\u00f3n del modelo hidrol\u00f3gico SWAT: modelaci\u00f3n y simulaci\u00f3n multitemporal de a variaci\u00f3n de la escorrent\u00eda en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 305,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 192,
  "fields": {
    "titulo": "P\u00f3ster: Diagnostico ambiental como base para la planeaci\u00f3n de una cuenca periurbana. El caso del R\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 305,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 193,
  "fields": {
    "titulo": "El uso de SIG en la evaluaci\u00f3n del riesgo por inundaciones en \u00e1reas de condici\u00f3n precaria de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 69,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 194,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Estudio multiescalar de la erosi\u00f3n de suelos en la cuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 306,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 195,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: An\u00e1lisis de datos biof\u00edsicos como base para muestreos dendrocronol\u00f3gico: Caso de  \t\t\testudio Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca (RBMM)",
    "descripcion": "",
    "evento": 307,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 196,
  "fields": {
    "titulo": "n\u00e1lisis espacial de datos biof\u00edsicos como base para muestreos dendrocronol\u00f3gicos: caso de estudio de la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca (RBMM)",
    "descripcion": "",
    "evento": 308,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 197,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: An\u00e1lisis del cambio de la conectividad funcional del piasaje (1975-2008) en la cuenca del lago de Cuitzeo. Michoac\u00e1n, como marco para la identificaci\u00f3n de escenarios de conservaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 309,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 198,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Caracterizaci\u00f3n bi\u00f3tica y ambiental de un fragmento de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 309,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 199,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Cobertura y tasas de deforestaci\u00f3n en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 309,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 200,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel:Cobertura y tasas de deforestaci\u00f3n en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 309,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 201,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel: Estudio multiescalar de la erosi\u00f3n en la cuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 309,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 202,
  "fields": {
    "titulo": "Relacionando la Geomorfolog\u00eda, la PR y los SIG para el an\u00e1lisis del cambio de la cobertura vegetal y uso del terreno: Un estudio multitemporal en la cuenca de Cointzio. \tForma de presentaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 203,
  "fields": {
    "titulo": "Relacionando la Geomorfolog\u00eda, la PR y los SIG para el an\u00e1lisis del cambio de la cobertura vegetal y uso del terreno: Un estudio multitemporal en la cuenca de Cointzio. \tForma de presentaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 204,
  "fields": {
    "titulo": "Levantamiento geomorfol\u00f3gico y capacidad de uso de aptitud de tierra en las cuencas de P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 205,
  "fields": {
    "titulo": "Los procesos de remoci\u00f3n en masa como consecuencia de factores antropog\u00e9nicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 206,
  "fields": {
    "titulo": "Paisajes geomorfol\u00f3gicos de la Pen\u00ednsula de Baja California",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 207,
  "fields": {
    "titulo": "Paisajes geomorfol\u00f3gicos de la Pen\u00ednsula de Baja California",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 208,
  "fields": {
    "titulo": "Fragmentaci\u00f3n y biodiversidad arboreo?arbustiva del bosque mes\u00f3filo en el Sistema Neovolc\u00e1nico, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 311,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 209,
  "fields": {
    "titulo": "Fragmentaci\u00f3n y biodiversidad arboreo?arbustiva del bosque mes\u00f3filo en el Sistema Neovolc\u00e1nico, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 311,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 210,
  "fields": {
    "titulo": "Din\u00e1mica espacio temporal del bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a y su estado sucesional en el Estado de  Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 312,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 211,
  "fields": {
    "titulo": "Modelamiento de la distribuci\u00f3n potencial del bosque h\u00famedo monta\u00f1a en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, y su importancia en la conservaci\u00f3n de la conectividad del paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 312,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 212,
  "fields": {
    "titulo": "Modelamiento de la distribuci\u00f3n potencial del bosque h\u00famedo monta\u00f1a en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, y su importancia en la conservaci\u00f3n de la conectividad del paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 312,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 213,
  "fields": {
    "titulo": "Potencial de la tecnolog\u00eda UAV para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n sobre riesgos y desastres",
    "descripcion": "",
    "evento": 312,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 214,
  "fields": {
    "titulo": "Propuesta de priorizaci\u00f3n de los fragmentos remanentes de bosque h\u00famedo de niebla en El Sistema Volc\u00e1nico Transversal Michoacano",
    "descripcion": "",
    "evento": 312,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 215,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n biotico-ambiental del bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal de Michoac\u00e1n, avances y perspectivas",
    "descripcion": "",
    "evento": 312,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 216,
  "fields": {
    "titulo": "Procesos de cambio de cobertura y conservaci\u00f3n en una reserva de la biosfera. El caso de estudio: Los Tuxlas, Estado de Veracruz",
    "descripcion": "",
    "evento": 312,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 217,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de datos biof\u00edsicos como base de muestreos dendrocronol\u00f3gicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 313,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 218,
  "fields": {
    "titulo": "Aptitud del territorio para la expansi\u00f3n urbana en la Ciudad de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 313,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 219,
  "fields": {
    "titulo": "Se\u00f1al clim\u00e1tica en Pinus Pseudostrobus y Abies Religiosa: Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca",
    "descripcion": "",
    "evento": 314,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 220,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis del cambio de cobertura y uso del terreno de la zona periurbana de la Ciudad de Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas",
    "descripcion": "",
    "evento": 315,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 221,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de \u00e1reas verdes en Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 315,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 222,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis multitemporal del cambio de cobertura y uso del terreno de las \u00e1reas naturales protegidas del municipio de Morelia (1995, 2007 y 2013)",
    "descripcion": "",
    "evento": 315,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 223,
  "fields": {
    "titulo": "Modelo espacial y estad\u00edstico para el an\u00e1lisis de desizamientos (SPASMO-SL): el caso del Municipio de San Fancisco de Le\u00f3n Chiapas",
    "descripcion": "",
    "evento": 316,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 224,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del escurrimiento natural de agua superficial conforme a la norma NOM-011-CNA-2015 y balance h\u00eddrico espacialmente distribuido de las cuencas del R\u00edo Santiago-Guadalajara ante escenarios de cambio clim\u00e1tico",
    "descripcion": "",
    "evento": 317,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 225,
  "fields": {
    "titulo": "Estimaci\u00f3n del balance h\u00eddrico espacialmente distribuido considerando escenarios de cambio clim\u00e1tico en cuencas costeras no instrumentadas del Golfo de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 317,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 226,
  "fields": {
    "titulo": "Estimaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la erosi\u00f3n h\u00eddrica comofactor clave en el marco del cambio cilm\u00e1tico",
    "descripcion": "",
    "evento": 317,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 227,
  "fields": {
    "titulo": "Estudios Ecohidrol\u00f3gicos en los bosques mes\u00f3filos de monta\u00f1a de M\u00e9xico Forma de presentaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 318,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 228,
  "fields": {
    "titulo": "Mapa geomorfol\u00f3gico detallado creado a partirt de drones: El Estribo, P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 76,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 229,
  "fields": {
    "titulo": "Cambio clim\u00e1tico y cambio de uso del suelo: efectossobre los procesos h\u00eddricos de ladera. Modelaci\u00f3n de la erosi\u00f3n del suelo con WEPP",
    "descripcion": "",
    "evento": 76,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 230,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n del Bosque Mes\u00f3filo de Monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal Michoacano",
    "descripcion": "",
    "evento": 318,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 231,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n del Bosque Mes\u00f3filo de Monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal Michoacano",
    "descripcion": "",
    "evento": 318,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 232,
  "fields": {
    "titulo": "Respuesta del crecimiento del Pinus cembroides a variables clim\u00e1ticas. Un estudio basado en dendrocronolog\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 320,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 233,
  "fields": {
    "titulo": "Se\u00f1al clim\u00e1tica estacional de la madera temporano y tardia de bosques de con\u00edferas en la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca",
    "descripcion": "",
    "evento": 321,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 234,
  "fields": {
    "titulo": "Se\u00f1al clim\u00e1tica estacional de la madera temporano y tardia de bosques de con\u00edferas en la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca",
    "descripcion": "",
    "evento": 105,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 235,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n preliminar de la estructura arb\u00f3rea-arbustiva del Bosque Mes\u00f3filo de Monta\u00f1a al sur del Municipio de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 321,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 236,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n preliminar de la estructura arb\u00f3rea-arbustiva del Bosque Mes\u00f3filo de Monta\u00f1a al sur del Municipio de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 321,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 237,
  "fields": {
    "titulo": "Balance H\u00eddrico de la Cuenca de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 322,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 238,
  "fields": {
    "titulo": "Manejo Integrado de Cuencas desde la perspectiva de la geograf\u00eda f\u00edsica",
    "descripcion": "",
    "evento": 323,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 239,
  "fields": {
    "titulo": "Ordenamiento territorial y SIG: Una perspectiva desde la Geograf\u00eda Ambienta",
    "descripcion": "",
    "evento": 324,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 240,
  "fields": {
    "titulo": "Planificaci\u00f3n territorial en Michoac\u00e1n: Una perspectiva desde la Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "descripcion": "",
    "evento": 325,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 241,
  "fields": {
    "titulo": "La Geograf\u00eda f\u00edsica de la Cuenca de Cuitzeo",
    "descripcion": "",
    "evento": 327,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 242,
  "fields": {
    "titulo": "Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n de Infiernillo. Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 328,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 243,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda F\u00edsica y el an\u00e1lisis espacial",
    "descripcion": "",
    "evento": 329,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 244,
  "fields": {
    "titulo": "El bosque me\u00f3filo de monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal",
    "descripcion": "",
    "evento": 330,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 245,
  "fields": {
    "titulo": "Planeci\u00f3n y suelo",
    "descripcion": "",
    "evento": 331,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 246,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda F\u00edsica: Manejo de cuencas y paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 332,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 247,
  "fields": {
    "titulo": "El modelo de desarrollo urbano y sus implicaciones en el periurbano. La precariedad de la vivienda y la proliferaci\u00f3n del riesgo como un reflejo de los espacios de segregaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 338,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 248,
  "fields": {
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana y precariedad en \u00e1reas de inundaci\u00f3n de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 339,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 249,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, ambiente y calidad de vida",
    "descripcion": "",
    "evento": 340,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 250,
  "fields": {
    "titulo": "Proceso de metropolizaci\u00f3n en M\u00e9xico y sustentabilidad ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 341,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 251,
  "fields": {
    "titulo": "Periurbanizaci\u00f2n y resistencias: el caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 342,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 252,
  "fields": {
    "titulo": "Unidad Michoac\u00e1n del Instituto de Geof\u00edisica",
    "descripcion": "",
    "evento": 343,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 253,
  "fields": {
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana e implicaciones periurbanas",
    "descripcion": "",
    "evento": 344,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 254,
  "fields": {
    "titulo": "Ruptura geogr\u00e1fica como herramienta conceptual de la geograf\u00eda ambiental. Su aplicaci\u00f3n al cambio de cubiertas y usos de suelo en espacios periurbanos",
    "descripcion": "",
    "evento": 345,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 255,
  "fields": {
    "titulo": "Conformaci\u00f3n del territorio periurbano y sus impactos en la segregaci\u00f3n social. Sus manifestaciones en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 346,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 256,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador de Mesa III. Campo Profesional y Egresados",
    "descripcion": "",
    "evento": 117,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 257,
  "fields": {
    "titulo": "Ocupaci\u00f3n de espacios periurbanos en condiciones de riesgo y vulnerabilidad. Falta de garant\u00edas en la aplicaci\u00f3n de los instrumentos de planeaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 348,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 258,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda, una disciplina integral. Su aportaci\u00f3n en la planeaci\u00f3n y en la prevenci\u00f3n del riesgo",
    "descripcion": "",
    "evento": 350,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 259,
  "fields": {
    "titulo": "Propuestas de acci\u00f3n ante la vulnerabilidad social frente a desastres naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 351,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 260,
  "fields": {
    "titulo": "Vulnerabilidad social en zonas no aptas para el desarrollo urbano. El riesgo por inundaciones",
    "descripcion": "",
    "evento": 352,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 261,
  "fields": {
    "titulo": "Capacidad local, periurbanizaci\u00f3n y medios de vida agropecuarios: El rol de las instituciones locales en la protecci\u00f3n y regulaci\u00f3n de las actividades agropecuarias en la periferia de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 353,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 262,
  "fields": {
    "titulo": "Precariedad habitacional y zonas de inundaciones en la ciudad de Morelia: la repetici\u00f3n del desastre",
    "descripcion": "",
    "evento": 354,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 263,
  "fields": {
    "titulo": "Procesos periurbanos en ciudades medias: una visi\u00f3n desde la geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 355,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 264,
  "fields": {
    "titulo": "Precariedad y periferias urbanas en ciudades medias",
    "descripcion": "",
    "evento": 356,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 265,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda Urbana y Ambiente",
    "descripcion": "",
    "evento": 357,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 266,
  "fields": {
    "titulo": "Reestructuraci\u00f3n sectorial centro periferia, los alcances regionales de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 358,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 267,
  "fields": {
    "titulo": "Precariedad urbana en la cuidad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 359,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 268,
  "fields": {
    "titulo": "Crecimiento urbano y precariedad en la cuidad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 360,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 269,
  "fields": {
    "titulo": "El patr\u00f3n de expansi\u00f3n urbana y la degradaci\u00f3n ambiental de \u00e1mbitos periurbanos",
    "descripcion": "",
    "evento": 361,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 270,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad urbana y planeaci\u00f3n territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 362,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 271,
  "fields": {
    "titulo": "Tendencias de urbanizaci\u00f3n: detonantes del deterioro ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 363,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 272,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n y medio ambiente",
    "descripcion": "",
    "evento": 364,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 273,
  "fields": {
    "titulo": "Articulaci\u00f3n y compatibilidades entre el ordenamiento territorial, los espacios rurales y el Sistema Urbano Nacional",
    "descripcion": "",
    "evento": 365,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 274,
  "fields": {
    "titulo": "Ciudad de M\u00e9xico: suburbanizaci\u00f3n, empleo y movilidad laboral",
    "descripcion": "",
    "evento": 366,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 275,
  "fields": {
    "titulo": "Ciudad de M\u00e9xico: suburbanizaci\u00f3n, empleo y movilidad laboral",
    "descripcion": "",
    "evento": 366,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 276,
  "fields": {
    "titulo": "Ciudad difusa y nuevas funciones de la periferia expandida. El caso de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 367,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 277,
  "fields": {
    "titulo": "Mundializaci\u00f3n, ciudades y territorio: el enfoque conceptual de Pierre Veltz",
    "descripcion": "",
    "evento": 368,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 278,
  "fields": {
    "titulo": "El estudio regional y la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica",
    "descripcion": "",
    "evento": 369,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 279,
  "fields": {
    "titulo": "Globalizaci\u00f3n: aplicado a la industria automotriz",
    "descripcion": "",
    "evento": 370,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 280,
  "fields": {
    "titulo": "Globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y nuevos territorios de producci\u00f3n en M\u00e9xico. Innovaci\u00f3n y mano de obra en la industria automotriz terminal",
    "descripcion": "",
    "evento": 371,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 281,
  "fields": {
    "titulo": "Globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y nuevos territorios de producci\u00f3n en M\u00e9xico. Innovaci\u00f3n y mano de obra en la industria automotriz terminal",
    "descripcion": "",
    "evento": 371,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 282,
  "fields": {
    "titulo": "Innovaci\u00f3n, mano de obra y territorio en el marco de la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica. El caso de la industria automotriz en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 372,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 283,
  "fields": {
    "titulo": "Capital social y agricultores del periurbano en la ciudad media de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 373,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 284,
  "fields": {
    "titulo": "Comunicaci\u00f3n ambiental en comunidades rurales: La experiencia del trabajo de investigaci\u00f3n y docencia de la UNAM Campus Morelia con el grupo de Estudios Ambientales AC en Chilapa, Guerrero",
    "descripcion": "",
    "evento": 374,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 285,
  "fields": {
    "titulo": "Desigualdad socio-espacial y cambios de uso del suelo en el periurbano de la ciudad media de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 375,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      33,
      10,
      892
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 286,
  "fields": {
    "titulo": "La medida del Indice de Desarrollo Humano a nivel de AGEB como base para la gesti\u00f3n local en la Zona Metropolitana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 376,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 287,
  "fields": {
    "titulo": "Capacidades locales y procesos de periurbanizaci\u00f3n: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 377,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 288,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de la precariedad habitacional y riesgo por inundaciones en Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 378,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 289,
  "fields": {
    "titulo": "Precariedad peri-urbana y capital social en una ciudad media. El caso de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 379,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 290,
  "fields": {
    "titulo": "Los posgrados en Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Balance y perspectiva",
    "descripcion": "",
    "evento": 380,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 291,
  "fields": {
    "titulo": "El rol del capital social en la adaptaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios a la periurbanizaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 380,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 292,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la integraci\u00f3n funcional de la zona metropolitana de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 381,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 293,
  "fields": {
    "titulo": "Mercado laboral y precariedad en la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 381,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 294,
  "fields": {
    "titulo": "Precariedad e inundaciones en el peri-urbano de la ciudad de Morelia, M\u00e9xico. Ense\u00f1ar a vincular lo f\u00edsico y lo social para entender el riesgo",
    "descripcion": "",
    "evento": 382,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 295,
  "fields": {
    "titulo": "El uso de SIG en la evaluaci\u00f3n del riesgo por inundaciones en \u00e1reas de condici\u00f3n precaria de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 69,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 296,
  "fields": {
    "titulo": "El uso de SIG en la evaluaci\u00f3n del riesgo por inundaciones en \u00e1reas de condici\u00f3n precaria de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 69,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 297,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico ambiental (hidrol\u00f3gico-socioecon\u00f3mico) como base para la planeaci\u00f3n en una cuenca periurbana. El caso del r\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 140,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 298,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico ambiental (hidrol\u00f3gico-socioecon\u00f3mico) como base para la planeaci\u00f3n en una cuenca periurbana. El caso del r\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 140,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 299,
  "fields": {
    "titulo": "Expansi\u00f3n y ocupaci\u00f3n del suelo en Milpa Alta, Distrito Federal: contradicciones en el suelo de conservaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 143,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 300,
  "fields": {
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana y cubierta del suelo en la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 143,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 301,
  "fields": {
    "titulo": "Actividad socio-econ\u00f3mica y condiciones de precariedad",
    "descripcion": "",
    "evento": 383,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 302,
  "fields": {
    "titulo": "La investigaci\u00f3n en el Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental , UNAM, Campus Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 384,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 303,
  "fields": {
    "titulo": "Propuesta metodol\u00f3gica y el uso de SIG\u2019s en la evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad social de la poblaci\u00f3n precaria ante las inundaciones en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 385,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 304,
  "fields": {
    "titulo": "Patrones de comportamiento del uso del suelo residencial en el \u00e1rea metropolitana de Cuernavaca (AMC) Morelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 386,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 305,
  "fields": {
    "titulo": "Industria manufacturera y vivienda en el desarrollo de las zonas metropolitanas de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 386,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 306,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad urbana  y planeaci\u00f3n territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 388,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 307,
  "fields": {
    "titulo": "Detecci\u00f3n de subcentros urbanos en la periferia metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico. El caso del Valle de Chalco Solidaridad",
    "descripcion": "",
    "evento": 389,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 308,
  "fields": {
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana y \u00e1reas de cohesi\u00f3n laboral en la megaciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 389,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 309,
  "fields": {
    "titulo": "Estructura del empleo y movilidad laboral en la periferia regional de la Ciudad de M\u00e9xico\u201d En la Mesa: procesos de reconstrucci\u00f3n territorial y metropolizaci\u00f3n II\"",
    "descripcion": "",
    "evento": 390,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 310,
  "fields": {
    "titulo": "La delimitaci\u00f3n metropolitana: enfoques predominantes y experiencias en otros pa\u00edses",
    "descripcion": "",
    "evento": 391,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 311,
  "fields": {
    "titulo": "Globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica e industria automotriz en M\u00e9xico. La conformaci\u00f3n de nuevas regiones de producci\u00f3n mundial",
    "descripcion": "",
    "evento": 392,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 312,
  "fields": {
    "titulo": "La industria automotriz terminal en M\u00e9xico. Una actividad econ\u00f3mica t\u00edpica de la nueva l\u00f3gica espacial de la producci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 393,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 313,
  "fields": {
    "titulo": "Sistema industrial, redes de empresas y desarrollo metropolitano. El sector automotriz en la Regi\u00f3n Centro y Centro-Norte de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 394,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 314,
  "fields": {
    "titulo": "Reestructuraci\u00f3n productiva y localizaci\u00f3n industrial en M\u00e9xico. La industria automotriz, un caso l\u00edder",
    "descripcion": "",
    "evento": 395,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 315,
  "fields": {
    "titulo": "Vulnerabilidad social y acciones para enfrentar inundaciones en la ciudad de Morelia, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 396,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 316,
  "fields": {
    "titulo": "Vulnerabilidad social y acciones para enfrentar inundaciones en la ciudad de Morelia, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 396,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 317,
  "fields": {
    "titulo": "Precariedad habitacional en zonas inundables de la ciudad de Morelia. Importancia de las fuentes de informaci\u00f3n estad\u00edsticas para la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
    "descripcion": "",
    "evento": 397,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 318,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, deterioro ambiental y precariedad urbana",
    "descripcion": "",
    "evento": 398,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 319,
  "fields": {
    "titulo": "Crecimiento urbano y precariedad en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 399,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 320,
  "fields": {
    "titulo": "El Suelo de Conservaci\u00f3n del Distrito Federal: proyectos productivos e implicaciones en el proceso de urbanizaci\u00f3n en Milpa Alta",
    "descripcion": "",
    "evento": 400,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 321,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas productivos y expansi\u00f3n urbana en el Suelo de Conservaci\u00f3n del Sur del Distrito Federa",
    "descripcion": "",
    "evento": 401,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 322,
  "fields": {
    "titulo": "Reestructuraci\u00f3n industrial y terciarizaci\u00f3n centro-periferia en la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 403,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 323,
  "fields": {
    "titulo": "La periferia regional de la Ciudad de M\u00e9xico. Transformaciones de su estructura econ\u00f3mica y laboral",
    "descripcion": "",
    "evento": 404,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 324,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de la segregaci\u00f3n socio-ambiental en el sistema urbano de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 194,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      1093,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 325,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas de innovaci\u00f3n orientados a la sustentabilidad, innovaci\u00f3n social para la vida",
    "descripcion": "",
    "evento": 406,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 326,
  "fields": {
    "titulo": "\u00bfLa gente elige inundarse?, an\u00e1lisis de las razones por las que dos comunidades vulnerables peri-urbanas permanecen en un espacio inundado",
    "descripcion": "",
    "evento": 407,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 327,
  "fields": {
    "titulo": "Capital social y gobernanza: El caso de los sistemas agropecuarios en el territorio conurbado Morelia-Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 408,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 328,
  "fields": {
    "titulo": "Segregaci\u00f3n socio-espacial y cambios de uso del suelo en el periurbano. Consideraciones bajo el modelo de desarrollo urbano imperante en M\u00e9xico: El caso de estudio de la ciudad media de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 409,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 329,
  "fields": {
    "titulo": "Segregaci\u00f3n socio-espacial y cambios de uso del suelo en el periurbano. Consideraciones bajo el modelo de desarrollo urbano imperante en M\u00e9xico: El caso de estudio de la ciudad media de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 409,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 330,
  "fields": {
    "titulo": "Periurbanization, agricultural livelihoods and ejidatarios\u00b4 social capital: Lessons from a periphery municipality in Michoac\u00e1n, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 410,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 331,
  "fields": {
    "titulo": "Exploring social capital in small-scale poor farmers living on the peri-urban fringe of Morelia City in Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 411,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 332,
  "fields": {
    "titulo": "Social capital, poverty and transmuting livelihoods in two peri-urban areas in Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 412,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 333,
  "fields": {
    "titulo": "Spatialising risk in a Mexican urban fringe: towards understanding how 'social' violence and 'natural' hazards reinforce inequalities and poverty, working through local spatial knowledge",
    "descripcion": "",
    "evento": 413,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 334,
  "fields": {
    "titulo": "Geospatial rift, rural\u00acurban migration, and land\u00acuse changes in two Latin\u00ac American nations: Bolivia and Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 413,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 335,
  "fields": {
    "titulo": "Espacios periurbanos informales, migraci\u00f3n y ruptura metab\u00f3lica social en el caso Lationamericano",
    "descripcion": "",
    "evento": 414,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 336,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de la Zona Metropolitana de Morelia. Un ejemplo de estructura urbano-rural",
    "descripcion": "",
    "evento": 415,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 337,
  "fields": {
    "titulo": "Expansi\u00f3n perif\u00e9rica y medios de vida agropecuarios: Una perspectiva de an\u00e1lisis del rol del capital social en la adaptaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios a la periurbanizaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 416,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 338,
  "fields": {
    "titulo": "El capital social y la adaptaci\u00f3n de los hogares pobres a la peri-urbanizaci\u00f3n: marco conceptual",
    "descripcion": "",
    "evento": 160,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 339,
  "fields": {
    "titulo": "Condiciones de precariedad en el periurbano de la ciudad de Morelia, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 417,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 340,
  "fields": {
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana, precariedad y deterioro ambiental en una ciudad media, Morelia, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 418,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 341,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, deterioro ambiental y precariedad urbana. El caso de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 419,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 342,
  "fields": {
    "titulo": "Proyectos productivos versus la expansi\u00f3n urbana en suelo de conservaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 420,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 343,
  "fields": {
    "titulo": "Los patrones de expansi\u00f3n urbana, la peri-urbanizaci\u00f3n y la sustentabilidad. Evidencias de las ciudades de M\u00e9xico y Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 421,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 344,
  "fields": {
    "titulo": "Propuesta metodol\u00f3gica para estimar la resilencia de la poblaci\u00f3n en zonas de inundaci\u00f3n en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 84,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 345,
  "fields": {
    "titulo": "Transformaciones en la estructura industrial y laboral en la ciudad de Guadalajara y su zona metropolitana",
    "descripcion": "",
    "evento": 418,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 346,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n y precariedad urbana en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 422,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 347,
  "fields": {
    "titulo": "Metodolog\u00eda para identificar y tipificar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "descripcion": "",
    "evento": 423,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 348,
  "fields": {
    "titulo": "Metodolog\u00eda para identificar y tipificar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "descripcion": "",
    "evento": 423,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 349,
  "fields": {
    "titulo": "Metodolog\u00eda para identificar y tipificar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "descripcion": "",
    "evento": 423,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 350,
  "fields": {
    "titulo": "Din\u00e1mica de la industria manufacturera y sus efectos en la expansi\u00f3n metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 424,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 351,
  "fields": {
    "titulo": "La subcontrataci\u00f3n \u00bfuna alternativa de las grandes empresas de la confecci\u00f3n para permanecer en el proceso productivo?",
    "descripcion": "",
    "evento": 425,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 352,
  "fields": {
    "titulo": "Cambios en el mercado laboral, en el valor del trabajo y en las identidades. Una aproximaci\u00f3n desde el an\u00e1lisis del discurso",
    "descripcion": "",
    "evento": 426,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 353,
  "fields": {
    "titulo": "El sector automotriz en el proceso de industrializaci\u00f3n en M\u00e9xico. Aspectos hist\u00f3rico-econ\u00f3micos de su conformaci\u00f3n territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 427,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 354,
  "fields": {
    "titulo": "Innovaci\u00f3n y nuevas estrategias espaciales competitivas en el sector automotriz. El caso de la Nissan Mexicana",
    "descripcion": "",
    "evento": 428,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 355,
  "fields": {
    "titulo": "Innovaci\u00f3n y nuevas estrategias espaciales competitivas en el sector automotriz. El caso de la Nissan Mexicana",
    "descripcion": "",
    "evento": 428,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 356,
  "fields": {
    "titulo": "Coloquio Internacional del CIGA: Geograf\u00eda y Desarrollo Local.",
    "descripcion": "",
    "evento": 125,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 357,
  "fields": {
    "titulo": "Comentarista de la pel\u00edcula/documental: Sun\u00ed",
    "descripcion": "",
    "evento": 439,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 358,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad y seguridad alimentaria en 25 experiencias agroecol\u00f3gicas que aplicaron el marco MESMIS",
    "descripcion": "",
    "evento": 440,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 359,
  "fields": {
    "titulo": "Acciones mancomunadas para la preservaci\u00f3n de los ma\u00edces criollos",
    "descripcion": "",
    "evento": 443,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 360,
  "fields": {
    "titulo": "Las variedades del ma\u00edz criollo en el Pais Pur\u00e9pecha",
    "descripcion": "",
    "evento": 444,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 362,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia el Proyecto MESMIS",
    "descripcion": "",
    "evento": 445,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 363,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia en la Mesa Redonda: Fundamentos para el establecimiento de un programa mancomunado sobre protecci\u00f3n de ma\u00edz  criollo",
    "descripcion": "",
    "evento": 446,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 364,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia. La importancia del ma\u00edz criollo y el desarrollo de un programa mancomunado regional para su conservaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 448,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 365,
  "fields": {
    "titulo": "De lista de indicadores a marcos de evaluaci\u00f3n de sustentabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 447,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 366,
  "fields": {
    "titulo": "De lista de indicadores a marcos de evaluaci\u00f3n de sustentabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 447,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 367,
  "fields": {
    "titulo": "Seguridad Alimentaria Mundial, los Desaf\u00edos del Cambio Clim\u00e1tico y la Bioeberg\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 449,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 368,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de dos enmiendas org\u00e1nicas en sistemas de cultivo de ma\u00edz",
    "descripcion": "",
    "evento": 450,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 369,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas agr\u00edcolas y conocimiento tradicional: identidad y resistencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 451,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 370,
  "fields": {
    "titulo": "Agro-diversidad en los sistemas de ma\u00edz de la Cuenca de P\u00e1tzcuaro",
    "descripcion": "",
    "evento": 452,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 371,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas agr\u00edcolas, conocimiento tradicional y biodiversidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 453,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 372,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia magistral:Sustentabilidad y manejo de los Recursos Naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 454,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 373,
  "fields": {
    "titulo": "Coordinaci\u00f3n de la Mesa Redonda:Ma\u00edz y Alimentaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 455,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 374,
  "fields": {
    "titulo": "Aprovechamiento social y usos de los conocimientos tradicionales sobre recursos biodiversos",
    "descripcion": "",
    "evento": 456,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 375,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador del 9\u00b0 Coloquio de Doctorado, 2\u00b0 de maestr\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 95,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 376,
  "fields": {
    "titulo": "Ponente en mesa redonda sistemas alimentarios",
    "descripcion": "",
    "evento": 457,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 377,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad, Agroecolog\u00eda y Etnoecolog\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 458,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 378,
  "fields": {
    "titulo": "Panelista:Segundo encuentro de Ecotecnias, retos y oportunidades",
    "descripcion": "",
    "evento": 459,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 379,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia en la Pre-audiencia Cient\u00edfica Cultivos transg\u00e9nicos: El caso de M\u00e9xico con \u00e9nfasis en el ma\u00edz",
    "descripcion": "",
    "evento": 460,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 380,
  "fields": {
    "titulo": "Red Tsiri: una historia del ma\u00edz",
    "descripcion": "",
    "evento": 461,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 381,
  "fields": {
    "titulo": "La Agrobiodiversidad y su relaci\u00f3n con la sustentabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 462,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 383,
  "fields": {
    "titulo": "Primera Reuni\u00f3n Regional para el arranque de los proyectos piloto GIZ/CONABIO",
    "descripcion": "",
    "evento": 463,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 384,
  "fields": {
    "titulo": "Coordinadora del tema:Sustentabilidad y resiliencia de los sistemas socio-ecol\u00f3gicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 464,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 385,
  "fields": {
    "titulo": "Cambios recientes en la diversidad de variedades locales y razas de ma\u00edz en la regi\u00f3n P\u00e1tzcuaro",
    "descripcion": "",
    "evento": 452,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 386,
  "fields": {
    "titulo": "Ponente:Reuni\u00f3n de expertos del proyecto CONABIO NM006",
    "descripcion": "",
    "evento": 466,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 387,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de dos enmiendas org\u00e1nicas como fertilizantes alternativos en cultivos de ma\u00edz en Andosol",
    "descripcion": "",
    "evento": 467,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 388,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad y variaci\u00f3n clim\u00e1tica en tres sistemascampesinos en la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro",
    "descripcion": "PRIMER LUGAR CONCURSO CARTELES",
    "evento": 160,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 389,
  "fields": {
    "titulo": "La comprensi\u00f3n de los factores sociales, culturales y religiosos que influyen en la aceptaci\u00f3n, la resistencia y el uso de cultivos Gen\u00e9ticamente Modificados (GM) en tres pa\u00edses: M\u00e9xico, Brasil e India",
    "descripcion": "",
    "evento": 468,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 390,
  "fields": {
    "titulo": "El futuro de Tsiri: debates, voces, y argumentos en torno al ma\u00edz transg\u00e9nico en Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 469,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 391,
  "fields": {
    "titulo": "Seminario IIES-CIGA",
    "descripcion": "",
    "evento": 470,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 392,
  "fields": {
    "titulo": "Din\u00e1mica de diversidad de ma\u00edz en la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro",
    "descripcion": "",
    "evento": 470,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 393,
  "fields": {
    "titulo": "Desarrollo de una gu\u00eda visual de colores para verificar el nivel de nitr\u00f3geno foliar en aguacate Haas",
    "descripcion": "",
    "evento": 471,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 394,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Fuentes y emisiones de gases de efecto invernadero en huertas aguacateras de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 472,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 395,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia. 2\u00ba Seminario Estatal de Recursos Forestales: Aprovechamiento sustentable de los Ecosistemas Forestales",
    "descripcion": "",
    "evento": 473,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 396,
  "fields": {
    "titulo": "DETERMINACI\u00d3N DEL ESTADO ACTUAL DEL MA\u00cdZ NATIVO RAZA JALA EN EL MUNICIPIO DE  JALA, NAYARIT",
    "descripcion": "",
    "evento": 474,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 397,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas alimentarios locales y conservaci\u00f3n de la agrobiodiversidad en cultivo de ma\u00edz en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 475,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 398,
  "fields": {
    "titulo": "Aspectos metodol\u00f3gicos en el an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de sistemas de manejo de Recursos Naturales, MESMIS",
    "descripcion": "",
    "evento": 476,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 399,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad del manejo de los agroecosistemas",
    "descripcion": "",
    "evento": 477,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 400,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad y seguridad alimentaria en 25 experiencias agroecol\u00f3gicas",
    "descripcion": "",
    "evento": 441,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 401,
  "fields": {
    "titulo": "La experiencia de la producci\u00f3n org\u00e1nica de ma\u00edz-Mesa 1: Experiencias en la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos org\u00e1nicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 479,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 402,
  "fields": {
    "titulo": "Procesos participativos y alianzas estrat\u00e9gicas para la evaluaci\u00f3n de la sustentabilidad de sistemas agr\u00edcolas",
    "descripcion": "",
    "evento": 480,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 404,
  "fields": {
    "titulo": "Medici\u00f3n de sustentabilidad en sistemas agroeocol\u00f3gicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 481,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 405,
  "fields": {
    "titulo": "conferencia: An\u00e1lisis de Experiencias de Evaluci\u00f3n con el Marco MESMIS Lecciones Aprendidas para el Futuro",
    "descripcion": "Reconocimiento",
    "evento": 482,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 406,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencista invitada al 1er. Congreso Internacional de Agronomia Sustentable",
    "descripcion": "",
    "evento": 479,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 410,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad: lecciones del MESMIS",
    "descripcion": "",
    "evento": 482,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 411,
  "fields": {
    "titulo": "Saberes locales y  mantenimiento de la diversidad de ma\u00edces criollos en un pueblo de monta\u00f1a: un  ejemplo de conservaci\u00f3n comunitaria de especies y paisajes bioculturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 485,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 412,
  "fields": {
    "titulo": "Estado del Arte de la Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad y Formulaci\u00f3n de Indicadores",
    "descripcion": "",
    "evento": 486,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 414,
  "fields": {
    "titulo": "Cambios en la siembra del ma\u00edz cujete y el cambio clim\u00e1tico",
    "descripcion": "",
    "evento": 487,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 415,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la sostenibilidad de los Agrosistemas",
    "descripcion": "",
    "evento": 487,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 417,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad y sistemas de manejo de los recursos naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 487,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 418,
  "fields": {
    "titulo": "El cambio en el clima y los sistemas campesinos en M\u00e9xico",
    "descripcion": "Simposio sobre Resilencia, Agroecolog\u00eda, Resilencia y Cambio Clim\u00e1tico de REDAGRES y La agroecolog\u00eda en M\u00e9xico hoy: retos y oportunidades.",
    "evento": 488,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 419,
  "fields": {
    "titulo": "Sostenibilidad, Sistemas agroecol\u00f3gicos en Latinoam\u00e9rica: se\u00f1ales del programa MESMIS",
    "descripcion": "",
    "evento": 489,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 421,
  "fields": {
    "titulo": "El entendimiento de los factores socio-culturales que determinan la aceptaci\u00f3n y rechazo de los OGM en M\u00e9xico. Simposio :La Dimensi\u00f3n Socio-Ambiental del Debate sobre las Semillas Transg\u00e9nicas en Latino Am\u00e9rica",
    "descripcion": "",
    "evento": 500,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 422,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del impacto ambiental de la producci\u00f3n de aguacate",
    "descripcion": "",
    "evento": 491,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 423,
  "fields": {
    "titulo": "El futuro de Tsiri: debates, voces, y argumentos en torno al ma\u00edz transg\u00e9nico en Michoac\u00e1n Dimensi\u00f3n Socio-Ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 492,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 424,
  "fields": {
    "titulo": "Conclusion remarks: A New Approach to Governing GM Crops: Global Lessons from the Rising Powers\u2019: social, cultural and religious factors that shape the acceptance, use and resistance to GM crops in Brazil, Mexico and India",
    "descripcion": "",
    "evento": 493,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 425,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad y resiliencia de los sistemas socio-ecol\u00f3gicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 494,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 426,
  "fields": {
    "titulo": "Percepci\u00f3n campesina ante la seguridad alimentaria y la sostenibilidad de sus sistemas de monta\u00f1a en Guatemala",
    "descripcion": "",
    "evento": 495,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 428,
  "fields": {
    "titulo": "Maize in a changing socio- economic landscape in Mexico Seminar for the Norwegian Latin America Research Network Oslo",
    "descripcion": "",
    "evento": 496,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 430,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad sistemas campesino de monta\u00f1a en Mesoam\u00e9rica",
    "descripcion": "",
    "evento": 497,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 431,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Local food systems and agro-biodiversity conservation in the Purh\u00e9pecha Region, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 498,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 433,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia. Agro diversity conservation and peasant local food systems",
    "descripcion": "",
    "evento": 499,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 434,
  "fields": {
    "titulo": "Grupo Historia Ambiental Universidad Pablo Olavide, Sevilla",
    "descripcion": "",
    "evento": 501,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 435,
  "fields": {
    "titulo": "Conserving maize biodiversity in the Patzcuaro Watershed",
    "descripcion": "",
    "evento": 502,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 437,
  "fields": {
    "titulo": "Estabilidad de agregados con manejo org\u00e1nico y convencional en fresa",
    "descripcion": "",
    "evento": 503,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 438,
  "fields": {
    "titulo": "Adaptation of rainfed agriculture to climatic variability in the Mixteca Alta Region of Oaxaca",
    "descripcion": "",
    "evento": 504,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 439,
  "fields": {
    "titulo": "Efecto de especies nativas Lupinus spp sobre la fertilidad de suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 505,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 440,
  "fields": {
    "titulo": "VII Congreso Internacional de Agroeclox\u00edoa",
    "descripcion": "",
    "evento": 506,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 441,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio del metabolismo social del aguacate en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico. Una aproximaci\u00f3n agroecol\u00f3gica encaminada al entendimiento y recuperaci\u00f3n de sistemas de cultivo tradicionales",
    "descripcion": "",
    "evento": 505,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 442,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio sobre el desempe\u00f1o nutrimental de tres insumos org\u00e1nicos susceptibles de ser aplicados como abonos agr\u00edcolas en Nap\u00edzaro, Erongar\u00edcuaro, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 507,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 443,
  "fields": {
    "titulo": "La agroecolog\u00eda en M\u00e9xico en el siglo XX y XXI. VI Congreso Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 477,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 444,
  "fields": {
    "titulo": "LA EVOLUCI\u00d3N DEL CULTIVO DE AGUACATE EN TINGAMBATO, MICHOACAN, Y EL LUGAR DE LAS PR\u00c1CTICAS TRADICIONALES EN EL PANORAMA ACTUAL DEL CULTIVO",
    "descripcion": "",
    "evento": 509,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 445,
  "fields": {
    "titulo": "Reconocimiento por la conferencia impartida en el marco del Diplomado Agricultura y Desarrollo Rural Sustentable",
    "descripcion": "",
    "evento": 497,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 446,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda y saberes locales sobre el paisaje: un nuevo giro disciplinario desde la alteridad",
    "descripcion": "",
    "evento": 567,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 447,
  "fields": {
    "titulo": "Nudos, redes y mallas territoriales en la Huasteca novohispana",
    "descripcion": "",
    "evento": 568,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 448,
  "fields": {
    "titulo": "Historia y territorio: experiencias y retos",
    "descripcion": "",
    "evento": 174,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 449,
  "fields": {
    "titulo": "M\u00e9xico y el cambio geogr\u00e1fico: dos siglos de Historia, 1810-2010",
    "descripcion": "",
    "evento": 569,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 450,
  "fields": {
    "titulo": "P-GIS and Cultural Landscape",
    "descripcion": "",
    "evento": 570,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 451,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda cultural norteamericana en Michoac\u00e1n.",
    "descripcion": "Latin American Studies Association (LASA)",
    "evento": 571,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 452,
  "fields": {
    "titulo": "Mexican landscapes in the History of Geography: The case of the Berkeley School\u2019s research",
    "descripcion": "",
    "evento": 572,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 453,
  "fields": {
    "titulo": "Aportaciones de la Escuela de Berkeley a la Geograf\u00eda mexicana, primera generaci\u00f3n, 1930-1960",
    "descripcion": "",
    "evento": 417,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 454,
  "fields": {
    "titulo": "Problemas y conflictos ambientales en la regi\u00f3n del Pico de Tanc\u00edtaro, Michoac\u00e1n: cinco estudios de caso",
    "descripcion": "",
    "evento": 574,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 455,
  "fields": {
    "titulo": "Geographic explorers in the Baja California Pen\u00ednsula, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 575,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 456,
  "fields": {
    "titulo": "Revisiting landscape field studies at Baja California, Berkeley School Studies, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 576,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 458,
  "fields": {
    "titulo": "Geographic Change in Ario de Rosales and Tac\u00e1mbaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, 1950-2012. Revisiting the Berkeley School Studies",
    "descripcion": "",
    "evento": 576,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 459,
  "fields": {
    "titulo": "Berkeley en M\u00e9xico: aportes y revaloraciones en la Geograf\u00eda mexicana",
    "descripcion": "",
    "evento": 577,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 460,
  "fields": {
    "titulo": "La construcci\u00f3n social del paisaje en comunidades de pescadores artesanales en una porci\u00f3n de la Patagonia Atl\u00e1ntica. El caso de la Pen\u00ednsula Vald\u00e9s, Provincia de Chubut, Argentina",
    "descripcion": "",
    "evento": 578,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 461,
  "fields": {
    "titulo": "Modelaci\u00f3n hist\u00f3rico-espacial del cambio de cobertura y uso de suelo en Calakmul",
    "descripcion": "",
    "evento": 579,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 462,
  "fields": {
    "titulo": "Miradas dis\u00edmiles del patrimonio paisaj\u00edstico en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 580,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 463,
  "fields": {
    "titulo": "Mining and Place-Making in Mazapil, Mexico. An historical account, 1890\u2019s to present",
    "descripcion": "",
    "evento": 581,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 465,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda latinoamericana para el siglo XXI: balances y perspectivas",
    "descripcion": "",
    "evento": 582,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 466,
  "fields": {
    "titulo": "Religi\u00f3n, riesgos y territorio: El caso de La colonia Nuevo Israel, Tonal\u00e1, Jalisco",
    "descripcion": "",
    "evento": 582,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 468,
  "fields": {
    "titulo": "Vaciamiento de peque\u00f1as localidades rurales en Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 418,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 469,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 161,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 470,
  "fields": {
    "titulo": "Fotograf\u00eda y ambiente: el paisaje en la divulgaci\u00f3n de la ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 583,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 471,
  "fields": {
    "titulo": "El derecho al arraigo en las peque\u00f1as localidades argentinas. El caso de La Ni\u00f1a, Provincia de Buenos Aires",
    "descripcion": "",
    "evento": 584,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 472,
  "fields": {
    "titulo": "Reapropiaci\u00f3n de dos paisajes latinoamericanos: M\u00e9xico y Argentina. La perspectiva hist\u00f3rica-ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 268,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 474,
  "fields": {
    "titulo": "Etnobot\u00e1nica del solar teenek, Huasteca potosina",
    "descripcion": "",
    "evento": 276,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 475,
  "fields": {
    "titulo": "Territorio, paisaje y paisaje ritual entre los teenek potosinos. Una construcci\u00f3n hist\u00f3rica de larga duraci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 585,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 476,
  "fields": {
    "titulo": "Historia ambiental y paisaje: la Huasteca potosina",
    "descripcion": "",
    "evento": 577,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 478,
  "fields": {
    "titulo": "Religi\u00f3n, naturaleza y cultura en la Huasteca",
    "descripcion": "",
    "evento": 587,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 479,
  "fields": {
    "titulo": "Territorialidad en La Habana: perspectivas desde su literatura insular e itinerante",
    "descripcion": "",
    "evento": 588,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 480,
  "fields": {
    "titulo": "Cultura-Natura: divergencias y convergencias de una supuesta dicotom\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 589,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 481,
  "fields": {
    "titulo": "Saberes locales en el conocimiento y manejo del paisaje teenek, Huasteca potosina, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 590,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 482,
  "fields": {
    "titulo": "Community Landscape Management with PGIS: Fuzzy Mapping for Fuzzy Landscapes",
    "descripcion": "",
    "evento": 591,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 483,
  "fields": {
    "titulo": "Cosmos and Nature within the Indigenous Peoples of M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 592,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 484,
  "fields": {
    "titulo": "El espacio aparente en la territorialidad teenek",
    "descripcion": "",
    "evento": 593,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 485,
  "fields": {
    "titulo": "Historiograf\u00eda del paisaje en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 593,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 486,
  "fields": {
    "titulo": "Applying participatory mapping techniques for understanding local spatial knowledge in San Nicolas, Michoacan, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 594,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 487,
  "fields": {
    "titulo": "Retorno al Par\u00edcutin, una revisi\u00f3n en torno a un proyecto cultural",
    "descripcion": "",
    "evento": 596,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 488,
  "fields": {
    "titulo": "Historia Ambiental e interdisciplina desde los cimientos geogr\u00e1ficos",
    "descripcion": "",
    "evento": 597,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 489,
  "fields": {
    "titulo": "Paisaje y Ambiente. 500 a\u00f1os de historia",
    "descripcion": "",
    "evento": 602,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 490,
  "fields": {
    "titulo": "La toponimia en la conformaci\u00f3n hist\u00f3rica del territorio. De Mesoam\u00e9rica a M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 603,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 491,
  "fields": {
    "titulo": "Conversatorio: Expediciones cient\u00edficas",
    "descripcion": "",
    "evento": 604,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 493,
  "fields": {
    "titulo": "Mesa redonda: Caja objeto: Retorno al Paricut\u00edn. Ciencia, Historia y Arte para compartir",
    "descripcion": "",
    "evento": 598,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 494,
  "fields": {
    "titulo": "Rep\u00fablicas de indios y pueblos de indios",
    "descripcion": "",
    "evento": 599,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 495,
  "fields": {
    "titulo": "Proyecto Ritmos Perif\u00e9ricos",
    "descripcion": "",
    "evento": 600,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 498,
  "fields": {
    "titulo": "Libro Regnum Hominis de Francesco Panico",
    "descripcion": "",
    "evento": 601,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 499,
  "fields": {
    "titulo": "Los caminos de la trashumancia. Territorio, persistencia y representaciones de la ganader\u00eda pastoril en el Altiplano potosino",
    "descripcion": "",
    "evento": 605,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 500,
  "fields": {
    "titulo": "Comentarista: Mapas del cielo y de la tierra: espacio y territorio en la palabra oral de Mariana Masera Cerutti",
    "descripcion": "",
    "evento": 606,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 501,
  "fields": {
    "titulo": "Comentarista del libro: Morelia-Valladolid, escenarios cambiantes, siglos XVIII-XX",
    "descripcion": "",
    "evento": 607,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 502,
  "fields": {
    "titulo": "El papel de la Geograf\u00eda y el quehacer del ge\u00f3grafo en la actualidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 608,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 503,
  "fields": {
    "titulo": "Licenciatura en Geohistoria: los lugares de la Historia",
    "descripcion": "",
    "evento": 609,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 506,
  "fields": {
    "titulo": "Geohistoria para qu\u00e9",
    "descripcion": "",
    "evento": 46,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 507,
  "fields": {
    "titulo": "Entre el arte, la historia, la geograf\u00eda y la tecnolog\u00eda: las nuevas licenciaturas de la ENES Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 611,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 508,
  "fields": {
    "titulo": "Comentarista: En torno a la obra de Eric Hobsbawm",
    "descripcion": "",
    "evento": 612,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 509,
  "fields": {
    "titulo": "Impacto social, hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico del volc\u00e1n Paricut\u00edn",
    "descripcion": "",
    "evento": 613,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 510,
  "fields": {
    "titulo": "Comentarista: Arquitectura de Paisaje. Congreso Nacional de Arquitectura de Paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 614,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 511,
  "fields": {
    "titulo": "Qu\u00e9 hace un licenciado en Geohistoria",
    "descripcion": "",
    "evento": 615,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 512,
  "fields": {
    "titulo": "Geohistoria: interdisciplina sobre s\u00f3lidas bases disciplinarias",
    "descripcion": "",
    "evento": 609,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 513,
  "fields": {
    "titulo": "Licenciatura en Geohistoria",
    "descripcion": "",
    "evento": 617,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 514,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda para qu\u00e9",
    "descripcion": "",
    "evento": 618,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 515,
  "fields": {
    "titulo": "La geograf\u00eda y las nuevas tecnolog\u00edas",
    "descripcion": "",
    "evento": 619,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 516,
  "fields": {
    "titulo": "Visiones geogr\u00e1ficas en la pel\u00edcula Cabeza de Vaca",
    "descripcion": "",
    "evento": 619,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 517,
  "fields": {
    "titulo": "La lucha por los recursos naturales en Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 620,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 518,
  "fields": {
    "titulo": "El libro: Los m\u00fasicos morelianos y sus espacios de actuaci\u00f3n, 1880-1911, de Alejandro Mercado Villalobos",
    "descripcion": "",
    "evento": 622,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 519,
  "fields": {
    "titulo": "Vistas de la Villa: el cerro y el santuario. Perspectiva de paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 621,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 520,
  "fields": {
    "titulo": "Historia y evoluci\u00f3n del paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 623,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 521,
  "fields": {
    "titulo": "Desaparici\u00f3n de peque\u00f1as localidades y cambios en sus paisajes: los casos de la Huasteca mexicana y la Pampa argentina",
    "descripcion": "",
    "evento": 624,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 522,
  "fields": {
    "titulo": "Comentarista: El libroThe ways of the water. A reconstruction of Huastecan Nahua society throughits oral tradition",
    "descripcion": "",
    "evento": 625,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 523,
  "fields": {
    "titulo": "Primera Jornada-Taller: Estudios etnol\u00f3gicos en la Huasteca",
    "descripcion": "",
    "evento": 626,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 524,
  "fields": {
    "titulo": "Dan Stanislaswki, Anatom\u00eda de Once Pueblos de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 627,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 525,
  "fields": {
    "titulo": "La perspectiva sociocultural en la Maestr\u00eda en Manejo Integral del Paisaje, IG-UNAM",
    "descripcion": "",
    "evento": 628,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 526,
  "fields": {
    "titulo": "La naturaleza desde la perspectiva de paisaje en la Historia",
    "descripcion": "",
    "evento": 629,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 527,
  "fields": {
    "titulo": "El paisaje ritual en la Huaxteca Potosina",
    "descripcion": "",
    "evento": 630,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 528,
  "fields": {
    "titulo": "Tradici\u00f3n religiosa mesoamericana en la Huasteca",
    "descripcion": "",
    "evento": 631,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 529,
  "fields": {
    "titulo": "Arqueogeogaf\u00eda de los pueblos viejos y pueblos nuevos en el Occidente novohispano. El caso de Cuarum, Michoac\u00e1n, siglo XVI",
    "descripcion": "",
    "evento": 632,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 530,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia \"Procesos de periurbanizaci\u00f3n y transmutaci\u00f3n de medios de vida agropecuarios. El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n\"",
    "descripcion": "Conferencia dentro del seminario \"Procesos socio espaciales en las periferias de las ciudades\" de la UAM.",
    "evento": 653,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 531,
  "fields": {
    "titulo": "Periurbanizaci\u00f3n y resistencias: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 342,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 532,
  "fields": {
    "titulo": "Networking in REDD+ and its uses in acquiring funding",
    "descripcion": "",
    "evento": 668,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 533,
  "fields": {
    "titulo": "Social justice and perceived justice in benefit distribution under REDD+.",
    "descripcion": "",
    "evento": 669,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 534,
  "fields": {
    "titulo": "Monitoreo comunitario de recursos forestales.",
    "descripcion": "",
    "evento": 670,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 535,
  "fields": {
    "titulo": "El sistema de la distribuci\u00f3n de beneficios en PES: el caso de REDD+.",
    "descripcion": "",
    "evento": 671,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 536,
  "fields": {
    "titulo": "Local social and environmental impacts of biofuel: a view from the ground.",
    "descripcion": "",
    "evento": 672,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 537,
  "fields": {
    "titulo": "Community forest monitoring for the carbon market",
    "descripcion": "",
    "evento": 673,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 538,
  "fields": {
    "titulo": "Foresteria comunitaria y cambio clim\u00e1tico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 674,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 539,
  "fields": {
    "titulo": "Alternative models for carbon payments to communities under REE+; a comparison using the Polis model of actor inducements",
    "descripcion": "",
    "evento": 675,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 540,
  "fields": {
    "titulo": "Community forest management as an option for REDD: what policy conditions are required.",
    "descripcion": "",
    "evento": 676,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 541,
  "fields": {
    "titulo": "Biofuels and deforestation; exploring the global link",
    "descripcion": "",
    "evento": 677,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 542,
  "fields": {
    "titulo": "Presentation to the seminar on Social and Agrarian Questions",
    "descripcion": "",
    "evento": 677,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 543,
  "fields": {
    "titulo": "Re-considerando el papel de comunidades en REDD+",
    "descripcion": "",
    "evento": 243,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 544,
  "fields": {
    "titulo": "Discussant, presentation by Caroline Moser; Evolution of the gender and empowerment discourse:  towards gender transformation.  Symposium Engendering the Energy Transition.",
    "descripcion": "",
    "evento": 678,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 545,
  "fields": {
    "titulo": "Opportunities for REDD+ in tropical dry forests",
    "descripcion": "",
    "evento": 679,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 546,
  "fields": {
    "titulo": "Will equity sink REDD+? Presentation in the Thematic Session: Equity in REDD+ and governance",
    "descripcion": "",
    "evento": 679,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 547,
  "fields": {
    "titulo": "Challenges for pro-poor benefit sharing schemes in the implementation of REDD+ in Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 680,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 548,
  "fields": {
    "titulo": "Opportunities, constraints and perceptions of rural communities regarding their potential to contribute to forest landscape transitions under REDD+: Case studies from Mexico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 681,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 549,
  "fields": {
    "titulo": "Problems of interregional equity in benefit distribution under REDD+",
    "descripcion": "",
    "evento": 682,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 550,
  "fields": {
    "titulo": "Community monitoring of (carbon) performance cannot in general form the basis for rights to REDD+ financial benefits",
    "descripcion": "",
    "evento": 683,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 551,
  "fields": {
    "titulo": "Challenges in relating benefit distribution to MRV.",
    "descripcion": "",
    "evento": 684,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 552,
  "fields": {
    "titulo": "Is there a niche for the finance of energy projects in REDD+?",
    "descripcion": "",
    "evento": 685,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 553,
  "fields": {
    "titulo": "Finding the niche in REDD+ for poverty reduction/alleviation",
    "descripcion": "",
    "evento": 686,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 554,
  "fields": {
    "titulo": "Distribution of benefits in REDD+.",
    "descripcion": "",
    "evento": 687,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 555,
  "fields": {
    "titulo": "Stepwise development of a nested system of monitoring and rewards.",
    "descripcion": "",
    "evento": 688,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 556,
  "fields": {
    "titulo": "Nested MRV",
    "descripcion": "",
    "evento": 689,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 557,
  "fields": {
    "titulo": "Distributing carbon credits in a nested REDD+ system",
    "descripcion": "",
    "evento": 689,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 558,
  "fields": {
    "titulo": "Carbon payments to local communities. The nitty gritty of payment for carbon services",
    "descripcion": "",
    "evento": 690,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 559,
  "fields": {
    "titulo": "How can degradation be operationalised under REDD",
    "descripcion": "",
    "evento": 691,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 560,
  "fields": {
    "titulo": "What happens to carbon stock when communities manage their forests?",
    "descripcion": "",
    "evento": 691,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 561,
  "fields": {
    "titulo": "Community forest management under REDD:  policy and conditions for equitable governance",
    "descripcion": "",
    "evento": 692,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 562,
  "fields": {
    "titulo": "Community Forest Management for the Second D. Propositions concerning degradation under REDD",
    "descripcion": "",
    "evento": 693,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 563,
  "fields": {
    "titulo": "Tackling degradation through community carbon forestry",
    "descripcion": "",
    "evento": 694,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 564,
  "fields": {
    "titulo": "Community carbon forestry: its niche in REDD and some unsolved technical issues",
    "descripcion": "",
    "evento": 695,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 565,
  "fields": {
    "titulo": "CFM for carbon mitigation",
    "descripcion": "",
    "evento": 696,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 566,
  "fields": {
    "titulo": "Reducing emissions from deforestation",
    "descripcion": "",
    "evento": 697,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 567,
  "fields": {
    "titulo": "Bringing CFM under the climate convention: what should the research questions be?",
    "descripcion": "",
    "evento": 698,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 568,
  "fields": {
    "titulo": "The nitty gritty of payment for carbon services to communities.  ICIMOD, for Norad Pilot REDD Project planning team",
    "descripcion": "",
    "evento": 698,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 569,
  "fields": {
    "titulo": "Community forest management as a carbon mitigation strategy",
    "descripcion": "",
    "evento": 698,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 570,
  "fields": {
    "titulo": "Halting deforestation through community forest management with carbon payments as the incentive.",
    "descripcion": "",
    "evento": 699,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 571,
  "fields": {
    "titulo": "Gender implications of CDM policy",
    "descripcion": "",
    "evento": 699,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 572,
  "fields": {
    "titulo": "Participatory carbon measurement",
    "descripcion": "",
    "evento": 700,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 573,
  "fields": {
    "titulo": "Community Based Forest Management as a Climate Strategy with carbon as a non-timber forest product",
    "descripcion": "",
    "evento": 701,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 574,
  "fields": {
    "titulo": "Carbon as a Non-Timber Forest Product",
    "descripcion": "",
    "evento": 702,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 575,
  "fields": {
    "titulo": "Opening up Kyoto for Community Forestry: What Will it Take?",
    "descripcion": "",
    "evento": 703,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 576,
  "fields": {
    "titulo": "Connecting Local Communities to Global Knowledge Systems: Carbon as a Non-Timber Forest Product",
    "descripcion": "",
    "evento": 704,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 577,
  "fields": {
    "titulo": "Unpacking and Re-packing Knowledge Interventions",
    "descripcion": "",
    "evento": 705,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 578,
  "fields": {
    "titulo": "Carbon as a Non-Timber Forest Product",
    "descripcion": "",
    "evento": 706,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 579,
  "fields": {
    "titulo": "Biomass- the Fuel of the Future",
    "descripcion": "",
    "evento": 707,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 580,
  "fields": {
    "titulo": "Is there a Gender Angle to the Climate Change Negotiations?",
    "descripcion": "",
    "evento": 698,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 581,
  "fields": {
    "titulo": "Equity versus Efficiency: Gender versus Participation: Contest in the Arena of Donor Paradigms",
    "descripcion": "",
    "evento": 698,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 582,
  "fields": {
    "titulo": "First Analyse Your Conflict",
    "descripcion": "",
    "evento": 708,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 583,
  "fields": {
    "titulo": "Gender for Empowerment or Gender for Efficiency?",
    "descripcion": "",
    "evento": 709,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 584,
  "fields": {
    "titulo": "Conflict Analysis in Joint Forest Management: Incorporating gender components",
    "descripcion": "",
    "evento": 710,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 585,
  "fields": {
    "titulo": "Poverty and Environmental Degradation: Rethinking the Link.  Shifting Cultivation in Sri Lanka.",
    "descripcion": "",
    "evento": 711,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 586,
  "fields": {
    "titulo": "Gender and Energy: On Hijacking Cultural Norms",
    "descripcion": "",
    "evento": 712,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 587,
  "fields": {
    "titulo": "Recent trends, drivers, and projections of carbon cycle processes in forests of North America",
    "descripcion": "",
    "evento": 713,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 588,
  "fields": {
    "titulo": "Identification and quantification forest degradation drivers in tropical dry forests: a case study in Western Mexico. Technical session: From understanding drivers to gaining leverage at the tropical forest margins: 20 years of ASB Partnership",
    "descripcion": "",
    "evento": 681,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 589,
  "fields": {
    "titulo": "Land tenure, agrarian change and forest cover: A case study from Jalisco, Mexico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 681,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 590,
  "fields": {
    "titulo": "Forest carbon measurement: An overview of forest carbon estimation methods and the role of remote sensing and GIS techniques for successful REDD implementation.",
    "descripcion": "",
    "evento": 714,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 591,
  "fields": {
    "titulo": "Valuation and potential demand for forest carbon sequestration services among Mexican households: the case of Guadalajara City and La Primavera Biosphere\u2019s Reserve",
    "descripcion": "",
    "evento": 715,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 592,
  "fields": {
    "titulo": "Valuation of carbon sequestration services and the potential for local PES mechanisms and REDD+ in Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 675,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 593,
  "fields": {
    "titulo": "Reflexi\u00f3n del periurbano desde su existencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 716,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 594,
  "fields": {
    "titulo": "Ciudades competitivas y marcas territoriales",
    "descripcion": "",
    "evento": 637,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 595,
  "fields": {
    "titulo": "Programa Pueblos M\u00e1gicos en Tepoztl\u00e1n: Del desarrollo a la regionalizaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 636,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 596,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaciones Cerradas como Artefactos de la Fragmentaci\u00f3n Territorial en la Zona Metropolitana de Cuernavaca",
    "descripcion": "",
    "evento": 638,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 597,
  "fields": {
    "titulo": "Din\u00e1micas territoriales y fraccionamientos cerrados en la Zona Metropolitana de Cuernavaca",
    "descripcion": "",
    "evento": 639,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 598,
  "fields": {
    "titulo": "Las tensiones en los enfoques sectoriales y territoriales en el dise\u00f1o de pol\u00edticas.",
    "descripcion": "",
    "evento": 639,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 599,
  "fields": {
    "titulo": "Pr\u00e1cticas cotidianas en la construcci\u00f3n del territorio del Pueblo M\u00e1gico de Tepoztl\u00e1n, Morelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 640,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 600,
  "fields": {
    "titulo": "Ciudades Rurales Sustentables y la Respuesta de sus habitantes",
    "descripcion": "",
    "evento": 641,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 601,
  "fields": {
    "titulo": "Pr\u00e1cticas sociales y vida cotidiana en las Ciudades Rurales Sustentables",
    "descripcion": "",
    "evento": 717,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 602,
  "fields": {
    "titulo": "Reconfiguraci\u00f3n de la regi\u00f3n sociocultural y los espacios de disputa en las Ciudades Rurales Sustentables",
    "descripcion": "",
    "evento": 718,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 603,
  "fields": {
    "titulo": "Mecanismos para reconfigurar la regi\u00f3n sociocultural y los espacios de disputa en las Ciudades Rurales Sustentables, Chiapas",
    "descripcion": "",
    "evento": 719,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 604,
  "fields": {
    "titulo": "La vivienda y patrimonio en Tepoztl\u00e1n, Morelos pueblo m\u00e1gico",
    "descripcion": "",
    "evento": 642,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 605,
  "fields": {
    "titulo": "Patrimonio imaginado y real en Tepoztl\u00e1n, Morelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 643,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 606,
  "fields": {
    "titulo": "El Programa Pueblos M\u00e1gicos y el Desarrollo Sustentable en Tepoztl\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 644,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 607,
  "fields": {
    "titulo": "Fragmentaci\u00f3n del \u00e1rea verde urbana por la privatizaci\u00f3n del territorio en Cuernavaca, Morelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 645,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 608,
  "fields": {
    "titulo": "El proyecto Ciudades Rurales y la fragmentaci\u00f3n socioterritorial que llev\u00f3 a los municipios",
    "descripcion": "",
    "evento": 646,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 609,
  "fields": {
    "titulo": "Los falsos escenarios tur\u00edsticos y la reconfiguraci\u00f3n del territorio en Tepoztl\u00e1n, Morelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 647,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 610,
  "fields": {
    "titulo": "Enfoque te\u00f3rico y metodol\u00f3gico para las acciones de los habitantes reasentados por un programa de Desarrollo",
    "descripcion": "",
    "evento": 648,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 611,
  "fields": {
    "titulo": "Modelo de Periurbanizaci\u00f3n e implicaciones del riesgo y la vulnerabilidad ante el fen\u00f3meno de inundaciones",
    "descripcion": "",
    "evento": 720,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 612,
  "fields": {
    "titulo": "Ruptura geogr\u00e1fica como herramienta conceptual de la geograf\u00eda ambiental. Su aplicaci\u00f3n al cambio de cubiertas y usos del suelo en espacios periurbanos",
    "descripcion": "",
    "evento": 345,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 613,
  "fields": {
    "titulo": "Hacia un monitoreo forestal ind\u00edgena m\u00e1s eficaz mediante el uso de veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados (drones)",
    "descripcion": "",
    "evento": 721,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 614,
  "fields": {
    "titulo": "Propuesta metodol\u00f3gica del uso de drones para estimar la degradaci\u00f3n forestal del bosque tropical seco a escala loca",
    "descripcion": "",
    "evento": 722,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 615,
  "fields": {
    "titulo": "Mapeo, medici\u00f3n y monitoreo comunitario como innovaci\u00f3n social en comunidades frente al poder y la desigualdad local",
    "descripcion": "",
    "evento": 243,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 616,
  "fields": {
    "titulo": "El proyecto red tsiri. \"Encuentro Nacional de Intercambio de Conocimientos y Saberes de Productores Rurales que Integran la Biodiversidad en sus Actividades Productivas",
    "descripcion": "",
    "evento": 737,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 617,
  "fields": {
    "titulo": "Indicadores de fertilidad del suelo en el cultivo org\u00e1nico y convencional de fresa en cinco regiones de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 738,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 618,
  "fields": {
    "titulo": "La etnobiolog\u00eda: la ra\u00edz de la agroecolog\u00eda en M\u00e9xico y en el mundo",
    "descripcion": "",
    "evento": 740,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 619,
  "fields": {
    "titulo": "Transici\u00f3n del metabolismo social-agrario de agroecosistemas con cultivos de aguacate en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 744,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 620,
  "fields": {
    "titulo": "Adquisici\u00f3n de Top\u00f3nimos",
    "descripcion": "",
    "evento": 752,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 621,
  "fields": {
    "titulo": "El libro Arquitectura de Paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 614,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 622,
  "fields": {
    "titulo": "Historia y paisaje. Las transformaciones ambientales en escala local",
    "descripcion": "",
    "evento": 753,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 623,
  "fields": {
    "titulo": "Paisaje y toponimia: el Geoparque Mixteca Alta-Oaxaca. Un estudio geohist\u00f3rico",
    "descripcion": "",
    "evento": 55,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 624,
  "fields": {
    "titulo": "Configuraci\u00f3n territorial de Tanc\u00edtaro en el siglo XVI. Metodolog\u00eda para la geohistoria y la historia ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 754,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 625,
  "fields": {
    "titulo": "Proyectos de educaci\u00f3n en M\u00e9xico, perspectivas hist\u00f3ricas.",
    "descripcion": "",
    "evento": 731,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 626,
  "fields": {
    "titulo": "Territorios del ma\u00edz",
    "descripcion": "",
    "evento": 755,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 627,
  "fields": {
    "titulo": "Peque\u00f1as localidades rurales y redes de estructuraci\u00f3n territorial en lo remoto. Los casos de la Patagonia (Argentina), Sierra Costa, Michoac\u00e1n, y Baja California (M\u00e9xico)",
    "descripcion": "",
    "evento": 756,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 628,
  "fields": {
    "titulo": "Topofilia y reapropiaci\u00f3n del territorio en los espacios patrimoniales. El caso de Loreto, Baja California Sur",
    "descripcion": "",
    "evento": 757,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 629,
  "fields": {
    "titulo": "Paisajes rituales en las rocas: un estudio comparado entre Mesoam\u00e9rica y los Andes",
    "descripcion": "",
    "evento": 733,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 630,
  "fields": {
    "titulo": "Segundo. \u201c\u00bfSauer en el siglo XXI? (Re)consideraciones de una tradici\u00f3n geogr\u00e1fica,",
    "descripcion": "",
    "evento": 735,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 631,
  "fields": {
    "titulo": "El futuro de la geograf\u00eda y la historia ambiental",
    "descripcion": "Panel de discusi\u00f3n",
    "evento": 735,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 632,
  "fields": {
    "titulo": "Paisaje y territorio en la toponimia de los teenek potosinos",
    "descripcion": "",
    "evento": 752,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 633,
  "fields": {
    "titulo": "Los caminos del paisaje, siglo XVI. Los trazos de la estructuraci\u00f3n territorial en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 736,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 634,
  "fields": {
    "titulo": "Berkeley en M\u00e9xico: revisitando una escuela geogr\u00e1fica",
    "descripcion": "",
    "evento": 758,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 635,
  "fields": {
    "titulo": "Tipolog\u00eda de los procesos de abandono y reapropiaci\u00f3n territorial de las peque\u00f1as localidades rurales en Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 739,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 636,
  "fields": {
    "titulo": "El giro espacial en las ciencias sociales: la (re)valoraci\u00f3n de los enfoques geogr\u00e1ficos",
    "descripcion": "",
    "evento": 759,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 637,
  "fields": {
    "titulo": "Humanidades en el proceso de descentralizaci\u00f3n de la UNAM. El caso de la ENES-Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 742,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 638,
  "fields": {
    "titulo": "El paisaje ripario de la cuenca del arroyo Teol\u00e1n, Michoac\u00e1n: un enfoque integral espacializado",
    "descripcion": "",
    "evento": 311,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 639,
  "fields": {
    "titulo": "Territorialidades diversas y una sola Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 760,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 640,
  "fields": {
    "titulo": "Geohistoria: perspectiva interdisciplinaria con fuertes bases disciplinarias",
    "descripcion": "",
    "evento": 380,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 641,
  "fields": {
    "titulo": "Aproximaci\u00f3n geogr\u00e1fica a los conflictos ambientales en M\u00e9xico. La lucha por los recursos naturales a partir del caso de la miner\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 761,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 642,
  "fields": {
    "titulo": "Educaci\u00f3n universitaria entre ciencias y humanidades: geograf\u00eda e historia",
    "descripcion": "",
    "evento": 747,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 643,
  "fields": {
    "titulo": "Reflexiones sobre una investigaci\u00f3n geogr\u00e1fica-hist\u00f3rica. Perspectiva de paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 762,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 644,
  "fields": {
    "titulo": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica del tsunami del 22 de junio de 1932 en la localidad de Cuyutl\u00e1n, Colima",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 645,
  "fields": {
    "titulo": "Despoblamiento de peque\u00f1as localidades rurales en Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 764,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 646,
  "fields": {
    "titulo": "Historia ambiental de dos paisajes rurales latinoamericanos: M\u00e9xico y Argentina",
    "descripcion": "",
    "evento": 765,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 647,
  "fields": {
    "titulo": "Paisaje y literatura: perspectivas hist\u00f3ricas de La Habana, Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 766,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 648,
  "fields": {
    "titulo": "Repensando la Historia: teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la Historia ambiental en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 767,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 649,
  "fields": {
    "titulo": "Territorio y paisaje ritual en la Huasteca potosina",
    "descripcion": "",
    "evento": 769,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 650,
  "fields": {
    "titulo": "El camino del abuelo Fuego, la peregrinaci\u00f3n huichola de Wiricuta",
    "descripcion": "",
    "evento": 388,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 651,
  "fields": {
    "titulo": "Propuesta para el establecimiento de un museo participativo en La Huacana",
    "descripcion": "",
    "evento": 770,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 652,
  "fields": {
    "titulo": "La Organizaci\u00f3n del Espacio Urbano en la Nueva Espa\u00f1a, 1519-1620",
    "descripcion": "",
    "evento": 771,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 653,
  "fields": {
    "titulo": "Territorialidad y paisaje ritual en la Nueva Espa\u00f1a, siglo XVI\u201d",
    "descripcion": "",
    "evento": 772,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 654,
  "fields": {
    "titulo": "Organizaci\u00f3n urbana en la Huasteca, siglo XVI",
    "descripcion": "",
    "evento": 773,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 655,
  "fields": {
    "titulo": "Ciudades novohispanas del siglo XVI: ciudades mestizas",
    "descripcion": "",
    "evento": 774,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 656,
  "fields": {
    "titulo": "La historia, la literatura y la ciudad",
    "descripcion": "",
    "evento": 775,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 657,
  "fields": {
    "titulo": "Cuantificaci\u00f3n de servicios de carbono forestal: retos t\u00e9cnicos y sociales",
    "descripcion": "",
    "evento": 469,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 658,
  "fields": {
    "titulo": "Sauer\u00b4s Berkley School Legacy: Foundation for an Emergent Environmental Geography?\u00a8  by Kent Mathewson",
    "descripcion": "",
    "evento": 779,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 659,
  "fields": {
    "titulo": "Biofuel futures for Yucatan",
    "descripcion": "",
    "evento": 677,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 660,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia",
    "descripcion": "Ponencia Titulada: \"Calidad de las riberas fluviales en la cuenca del R\u00edo San Juan Zit\u00e1cuaro, Mich.\u201d",
    "evento": 790,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 661,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia",
    "descripcion": "Ponencia Titulada: \u201cExperiencia de Global Water Watch- M\u00e9xico\u201d",
    "evento": 791,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 662,
  "fields": {
    "titulo": "Sesi\u00f3n ad hoc",
    "descripcion": "\"The Role of Community-Based Environmental Monitoring in the Conservation and Assessment of Ecosystem Services & Natural Resources Management.\u201d.",
    "evento": 792,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 663,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia",
    "descripcion": "\"La regulaci\u00f3n h\u00eddrica y clim\u00e1tica del bosque y su importancia en la planeaci\u00f3n de los usos agr\u00edcolas del suelo\u201d.",
    "evento": 792,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 664,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia",
    "descripcion": "\"Propuesta conceptual para la modelaci\u00f3n espacialmente expl\u00edcita de la retenci\u00f3n de sedimentos provista por sistemas riparios.\u201d",
    "evento": 321,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 665,
  "fields": {
    "titulo": "Cartel",
    "descripcion": "\u201c\u00bfQu\u00e9 sabemos de los riparios mexicanos? Revisi\u00f3n de estudios sobre las riberas fluviales en M\u00e9xico\u201d",
    "evento": 793,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 666,
  "fields": {
    "titulo": "cartel",
    "descripcion": "\u201cContribuci\u00f3n de tres plantas de tratamiento al a contaminaci\u00f3n del Lago de P\u00e1tzcuaro, Mich.\u201d",
    "evento": 793,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 667,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia",
    "descripcion": "\u201cLa geograf\u00eda como eje vinculante en la formaci\u00f3n de capacidades: El caso del Diplomado en Investigaci\u00f3n participativa en sistemas ambientales.\u201d",
    "evento": 405,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 668,
  "fields": {
    "titulo": "Pueblos Viejos - Pueblos Nuevos: Landscape transformation in the north of Michoac\u00e1n (Mexico) during the Novohispanic period",
    "descripcion": "",
    "evento": 779,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9,
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 669,
  "fields": {
    "titulo": "Nouvelles donn\u00e9es sur l'arch\u00e9ologie coloniale du Michoac\u00e1n, Mexique: le site de Las Iglesias (Mich. 415)",
    "descripcion": "",
    "evento": 799,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 670,
  "fields": {
    "titulo": "Avances, retos y perspectivas de la Evaluaci\u00f3n de Sistemas de Manejo Incorporando Indicadores de Sustentabilidad (MESMIS)",
    "descripcion": "",
    "evento": 804,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 671,
  "fields": {
    "titulo": "Fotogrametr\u00eda aplicada al estudio de sitios arqueol\u00f3gicos de Yocavil, Catamarca",
    "descripcion": "",
    "evento": 805,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      40
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 672,
  "fields": {
    "titulo": "\u00bfQui\u00e9n es due\u00f1o del pasado?: Mapeo participativo/SIG-P y arqueolog\u00eda en Am\u00e9rica Latina, una revisi\u00f3n cr\u00edtica de una pr\u00e1ctica en crecimiento.",
    "descripcion": "",
    "evento": 806,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      40
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 673,
  "fields": {
    "titulo": "Perspectivas en el potencial de instituciones acad\u00e9micas y educativas en agregar valor a la capacitaci\u00f3n para REDD+",
    "descripcion": "",
    "evento": 808,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 674,
  "fields": {
    "titulo": "Estructuras, din\u00e1micas y pr\u00e1cticas socio-espaciales en Territorios Locales: el caso de los territorios municipales en Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 461,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      28,
      19,
      35,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 675,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de cambio en las coberturas de Vegetaci\u00f3n y Usos del Suelo en Oaxaca",
    "descripcion": "",
    "evento": 809,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      39,
      396,
      397,
      1062,
      183
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 676,
  "fields": {
    "titulo": "Servicios ecosist\u00e9micos de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 810,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      26,
      15,
      131,
      1086,
      1076,
      1079,
      1077,
      1075,
      1078,
      220,
      1301,
      274,
      1513,
      109
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 677,
  "fields": {
    "titulo": "Manejo Participativo del Paisaje",
    "descripcion": "",
    "evento": 811,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      39
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 678,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis del potencial de provisi\u00f3n de servicios ambientales desde el manejo comunitario del paisaje como puente entre la resiliencia social y ecol\u00f3gica",
    "descripcion": "",
    "evento": 140,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 679,
  "fields": {
    "titulo": "El concepto del paisaje en la conservaci\u00f3n y el manejo de recursos Naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 812,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 680,
  "fields": {
    "titulo": "Mapeando, midiendo y monitoreando el carb\u00f3n Forestal: esencial para el mundo, \u00bfgratificante para las comunidades?",
    "descripcion": "",
    "evento": 761,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 681,
  "fields": {
    "titulo": "El papel de la Agenda desde lo Local en la facilitaci\u00f3n de la gesti\u00f3n en municipios michoacano",
    "descripcion": "",
    "evento": 438,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      28,
      19,
      35,
      1284,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 682,
  "fields": {
    "titulo": "Seis a\u00f1os de experiencia en la capacitaci\u00f3n de SIGP en el CIGA",
    "descripcion": "",
    "evento": 813,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      218,
      24
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 683,
  "fields": {
    "titulo": "Participatory integrative framework to conserve ecological integrity within and around protected areas: M\u00e9xico City and Michoac\u00e1n State study cases",
    "descripcion": "",
    "evento": 814,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      39,
      331
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 684,
  "fields": {
    "titulo": "Biodiversity conservation and geographical research. Reviewing the landscape perspective in inter-tropical \u00e1reas",
    "descripcion": "",
    "evento": 814,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      39,
      29
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 685,
  "fields": {
    "titulo": "Contribuci\u00f3n al Monitoreo y Evaluaci\u00f3n del Bosque de Polylepis en la cuenca Chocaya-Cochabamba",
    "descripcion": "",
    "evento": 815,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      1088
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 686,
  "fields": {
    "titulo": "Sistema jer\u00e1rquico, estandarizado para clasificar la vegetaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 816,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      39,
      396,
      397,
      1062,
      183
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 687,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del uso de im\u00e1genes Spot y Landsat para la identificaci\u00f3n de bosques de Polylepis",
    "descripcion": "",
    "evento": 634,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 688,
  "fields": {
    "titulo": "La Geograf\u00eda como eje vinculante en la formaci\u00f3n de capacidades: El caso del Diplomado en Investigaci\u00f3n Participativa en Sistemas Ambientales",
    "descripcion": "",
    "evento": 405,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53,
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 689,
  "fields": {
    "titulo": "Impacts of industrial animal food production and the need for social innovations to trigger dietary change",
    "descripcion": "",
    "evento": 818,
    "ambito": "OTRO",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 690,
  "fields": {
    "titulo": "El futuro del carb\u00f3n vegetal en la matriz energ\u00e9tica global",
    "descripcion": "",
    "evento": 820,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 691,
  "fields": {
    "titulo": "Retorno al Par\u00edcutin, una revisi\u00f3n en torno a un proyecto cultural (DUPLICADO)",
    "descripcion": "Presentaci\u00f3n de la Caja Objeto\r\nCOMENTARISTA INVITADO",
    "evento": 596,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 692,
  "fields": {
    "titulo": "Autor",
    "descripcion": "",
    "evento": 822,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      38,
      1284
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 693,
  "fields": {
    "titulo": "Vegetation \u2013bioclimate relationship along environmental gradients in the state of Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 824,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      39,
      396,
      175
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 694,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, Deterioro Ambiental y Precariedad Urbana",
    "descripcion": "",
    "evento": 419,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      27,
      33,
      183
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 695,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Participativos: Hacia el   entendimiento de los paisajes culturales para un manejo sustentable",
    "descripcion": "",
    "evento": 825,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      24
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 696,
  "fields": {
    "titulo": "Seminario de investigaci\u00f3n: El concepto de resiliencia, su aplicaci\u00f3n y espacializaci\u00f3n en proyectos multidisciplinarios. Lecciones aprendidas",
    "descripcion": "",
    "evento": 826,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 697,
  "fields": {
    "titulo": "Los Ejidos como proveedores de servicios ambientales: \u00bfTerritorios resilientes?",
    "descripcion": "",
    "evento": 827,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 698,
  "fields": {
    "titulo": "a territorializaci\u00f3n de los paisajes culturales una v\u00eda de instrumentaci\u00f3n del Pago por Servicios Ambientales como instrumento de pol\u00edtica p\u00fablica",
    "descripcion": "",
    "evento": 415,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      15,
      24
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 699,
  "fields": {
    "titulo": "Strengthening rural innovation studies: proposal from the mexican case.",
    "descripcion": "",
    "evento": 830,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      28,
      29
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 700,
  "fields": {
    "titulo": "Asistencia al IV encuentro de Bibliotecarios en la Regi\u00f3n de la Ci\u00e9nega de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 831,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      50
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 701,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia Magistral: El enfoque paisaj\u00edstico en el an\u00e1lisis territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 373,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 702,
  "fields": {
    "titulo": "Taller de reflexi\u00f3n y discusi\u00f3n sobre el Ordenamiento Ecol\u00f3gico",
    "descripcion": "Colegio de M\u00e9xico. Lead-M\u00e9xico-SEMARNAT. M\u00e9xico DF. 26 de Noviembre del 2014",
    "evento": 115,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 703,
  "fields": {
    "titulo": "Los enfoques, f\u00edsico-geogr\u00e1fico y geoecol\u00f3gico, en la geograf\u00eda contempor\u00e1nea.",
    "descripcion": "",
    "evento": 116,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 704,
  "fields": {
    "titulo": "El campo de conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje del Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM.",
    "descripcion": "",
    "evento": 117,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 705,
  "fields": {
    "titulo": "Metodolog\u00edas empleadas en los programas de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio",
    "descripcion": "",
    "evento": 118,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 706,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n del libro: Diccionario geomorfol\u00f3gico.",
    "descripcion": "Moderador Sesi\u00f3n  Jalisco. 26 al 28 de Septiembre de 2012",
    "evento": 119,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 707,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Evaluaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 120,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 708,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia: El enfoque paisaj\u00edstico en el ordenamiento ecol\u00f3gico. Eje Rector Medio Ambiente.",
    "descripcion": "",
    "evento": 303,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 709,
  "fields": {
    "titulo": "Primer Taller Nacional para el Desarrollo Metodol\u00f3gico del Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial en M\u00e9xico",
    "descripcion": "Organizado por INE \u2013 Semarnat. Casa del Acad\u00e9mico. UNAM",
    "evento": 122,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 710,
  "fields": {
    "titulo": "Algunas experiencias en el  Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM",
    "descripcion": "",
    "evento": 123,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      29,
      456,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 711,
  "fields": {
    "titulo": "Criterios Geomorfol\u00f3gicos para la determinaci\u00f3n de las unidades de s\u00edntesis natural en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial, Paisajes F\u00edsico Geogr\u00e1ficos de M\u00e9xico a escala 1:500 000",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 712,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia.",
    "descripcion": "Proyecto PAPIIT IA 301316. 8 de diciembre del 2017.",
    "evento": 124,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 713,
  "fields": {
    "titulo": "Asistencia a  las XLIX Jornadas Mexicanas de Biblioteconom\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 832,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      50
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 714,
  "fields": {
    "titulo": "La Geoecolog\u00eda de Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "descripcion": "Ponencia",
    "evento": 125,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 715,
  "fields": {
    "titulo": "El diagn\u00f3stico integrado en la planeaci\u00f3n ambiental. La situaci\u00f3n ambiental en la Cuenca del r\u00edo Santiago -Guadalajara",
    "descripcion": "Ponencia 2. Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia.",
    "evento": 170,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 716,
  "fields": {
    "titulo": "Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico -Geogr\u00e1fica de M\u00e9xico",
    "descripcion": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n de Ocampo. M\u00e9xico.\r\nEvaluaci\u00f3n de la Degradaci\u00f3n del Recurso agua con base en las regiones f\u00edsico-geogr\u00e1ficas del estado de Guerrero. M\u00e9xico.",
    "evento": 319,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 717,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de M\u00e9xico",
    "descripcion": "Auspiciado por proyecto PAPIME 302015. \u201cCaracterizaci\u00f3n de las Regiones f\u00edsico-geogr\u00e1ficas del estado de Michoac\u00e1n, un material de base para la docencia en Geograf\u00eda y ciencias afines\u201d.",
    "evento": 128,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 718,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica del estado de Guerrero, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 129,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 719,
  "fields": {
    "titulo": "Premisas Geogr\u00e1ficas de la organizaci\u00f3n ec\u00f3logo-productiva del territorio nacional.",
    "descripcion": "",
    "evento": 130,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 720,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica del estado de Guerrero, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 133,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 721,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 131,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 722,
  "fields": {
    "titulo": "VIII Simposio de Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica",
    "descripcion": "Asistente",
    "evento": 132,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 723,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero. M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 134,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 724,
  "fields": {
    "titulo": "Espacio geogr\u00e1fico y futuros alternos",
    "descripcion": "",
    "evento": 135,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 725,
  "fields": {
    "titulo": "Los posgrados en Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Balances y perspectiva.",
    "descripcion": "",
    "evento": 136,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 726,
  "fields": {
    "titulo": "La integraci\u00f3n geogr\u00e1fica en el campo de conocimientos Manejo Integrado del Paisaje del Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM.",
    "descripcion": "",
    "evento": 137,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 727,
  "fields": {
    "titulo": "El Campo de conocimientos en Manejo Integrado del Paisaje de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda de la UNAM, resultados y retos.",
    "descripcion": "",
    "evento": 138,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 728,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador: Reuni\u00f3n Geograf\u00eda de los suelos de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 139,
    "ambito": "REGIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 729,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero.",
    "descripcion": "",
    "evento": 140,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 730,
  "fields": {
    "titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria en M\u00e9xico: una \u00f3ptica medioambiental.",
    "descripcion": "",
    "evento": 141,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      513,
      408,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 731,
  "fields": {
    "titulo": "Tipolog\u00eda y regionalizaci\u00f3n f\u00edsico geogr\u00e1fica de la Pen\u00ednsula de Baja California. M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 142,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 732,
  "fields": {
    "titulo": "Tipolog\u00eda y Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de la pen\u00ednsula de Baja California. M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 143,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17,
      613
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 733,
  "fields": {
    "titulo": "Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico: Nuevo Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda.",
    "descripcion": "",
    "evento": 144,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17,
      954
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 734,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador y comentarista: Geograf\u00eda Ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 145,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 735,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador: Hacia una Geograf\u00eda de Integraci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 146,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 736,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador y Comentarista",
    "descripcion": "Moderador Panel 16: La tercera frontera mexicana: Geograf\u00eda de la Pesca. \r\nModerador Panel 22: Efectos sociales del tr\u00e1nsito urbano. Comentarista Panel 10: Nuevos enfoques en la gesti\u00f3n ambiental y de los recursos naturales.",
    "evento": 147,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 737,
  "fields": {
    "titulo": "V Simposio de  Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Academia de Geograf\u00eda de la Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica.",
    "descripcion": "",
    "evento": 148,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 738,
  "fields": {
    "titulo": "XVI F\u00f3rum de Ciencia y T\u00e9cnica",
    "descripcion": "",
    "evento": 149,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 739,
  "fields": {
    "titulo": "C\u00e1tedra de Medio Ambiente.",
    "descripcion": "",
    "evento": 150,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 740,
  "fields": {
    "titulo": "II Taller provincial del Grupo LUCEA, Medio Ambiente y Urbanismo",
    "descripcion": "",
    "evento": 151,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 741,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Geograf\u00eda a Debate. Sociedad Cubana de Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 152,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 742,
  "fields": {
    "titulo": "IV Taller de Medio Ambiente",
    "descripcion": "",
    "evento": 153,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 743,
  "fields": {
    "titulo": "III Congreso Nacional de Geograf\u00eda, Sociedad Cubana de Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 154,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 744,
  "fields": {
    "titulo": "Primer Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 155,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 745,
  "fields": {
    "titulo": "Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda.",
    "descripcion": "",
    "evento": 156,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 746,
  "fields": {
    "titulo": "II Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 157,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 747,
  "fields": {
    "titulo": "VII F\u00f3rum municipal de Piezas de repuesto, equipos y tecnolog\u00eda de avanzada.",
    "descripcion": "",
    "evento": 158,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 748,
  "fields": {
    "titulo": "Geo-ecological regionalization in Michoac\u00e1n, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 159,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 749,
  "fields": {
    "titulo": "El enfoque paisaj\u00edstico en el Ordenamiento territorial.",
    "descripcion": "",
    "evento": 160,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 750,
  "fields": {
    "titulo": "La geograf\u00eda cubana y su aporte a Am\u00e9rica Latina.",
    "descripcion": "",
    "evento": 161,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 751,
  "fields": {
    "titulo": "Integrative environmental science and research for sustainability. Theoretical and methodological bases of investigations to dynamics and management of human-environmental-systems.",
    "descripcion": "",
    "evento": 162,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17,
      559,
      538
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 752,
  "fields": {
    "titulo": "La contaminaci\u00f3n de los suelos en Ciudad de la Habana.",
    "descripcion": "Moderador de sesi\u00f3n: \u201cLa interacci\u00f3n sociedad-naturaleza examinada bajo diferentes enfoques te\u00f3ricos\u201d.",
    "evento": 86,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 753,
  "fields": {
    "titulo": "Seminario Internacional de Planeaci\u00f3n Chiapas: Retos y perspectivas de la Planeaci\u00f3n en Chiapas.",
    "descripcion": "",
    "evento": 164,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 754,
  "fields": {
    "titulo": "Taller internacional M\u00e9xico \u2013 Cuba sobre Metodolog\u00eda del Ordenamiento Territorial.",
    "descripcion": "",
    "evento": 165,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 755,
  "fields": {
    "titulo": "Encuentro Internacional \u201cSostenibilidad del Desarrollo Territorial.",
    "descripcion": "",
    "evento": 166,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 756,
  "fields": {
    "titulo": "Heterogeneidad geoecol\u00f3gica en humedales costeros del Golfo de M\u00e9xico. Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de ecosistemas tropicales costeros continentales en dos \u00e1reas naturales protegidas del Golfo de M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 167,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 757,
  "fields": {
    "titulo": "Ordenamiento ecol\u00f3gico general del territorio mexicano: una visi\u00f3n estrat\u00e9gica para el desarrollo sustentable nacional.",
    "descripcion": "",
    "evento": 168,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 758,
  "fields": {
    "titulo": "La situaci\u00f3n ambiental del estado de Michoac\u00e1n de Ocampo. M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 169,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 759,
  "fields": {
    "titulo": "La tipolog\u00eda de los paisajes antropo-naturales como base para el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial a diferentes escalas",
    "descripcion": "",
    "evento": 170,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      518,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 760,
  "fields": {
    "titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria medioambiental en M\u00e9xico.",
    "descripcion": "",
    "evento": 171,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 761,
  "fields": {
    "titulo": "Algunos indicadores biof\u00edsicos, sociales y econ\u00f3micos de M\u00e9xico: plataforma para su evaluaci\u00f3n medioambiental actual.",
    "descripcion": "",
    "evento": 172,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      513,
      408,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 762,
  "fields": {
    "titulo": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "descripcion": "Miembro del Comit\u00e9 Organizador.\r\nPonencias:\r\na. Etapa de Pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT), M\u00e9xico: escenarios: contextual, tendenciales y estrat\u00e9gico. Autores: Jos\u00e9 R. Hern\u00e1ndez Santana, Manuel Bollo Manent, Ana P. M\u00e9ndez Linares y Celia L\u00f3pez Miguel. b.\tEtapa de formulaci\u00f3n de la propuesta del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT), M\u00e9xico. Autores: Manuel Bollo Manent, Jos\u00e9 R. Hern\u00e1ndez Santana, Ana P. M\u00e9ndez Linares y Celia L\u00f3pez Miguel. c. Moderador: Sesi\u00f3n 10: \u201cOrdenamientos Ecol\u00f3gicos y Territoriales a distintas Escalas. Estudio de casos II\u201d.\r\nd.\tModerador Sesi\u00f3n 26: Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Herramientas para el Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial.",
    "evento": 84,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 763,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis del Relieve en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico territorial.",
    "descripcion": "b. Ponencia: La Geoecolog\u00eda y el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial. Estudio de caso.\r\nc. Cartel. Evaluaci\u00f3n de las potencialidades naturales en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial.",
    "evento": 174,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 764,
  "fields": {
    "titulo": "14 Congreso Cient\u00edfico Internacional",
    "descripcion": "",
    "evento": 175,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 765,
  "fields": {
    "titulo": "Convenci\u00f3n Tr\u00f3pico 2004",
    "descripcion": "",
    "evento": 176,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 766,
  "fields": {
    "titulo": "III Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "descripcion": "",
    "evento": 106,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 767,
  "fields": {
    "titulo": "IV Convenci\u00f3n Internacional sobre Medio Ambiente y Desarrollo.",
    "descripcion": "",
    "evento": 177,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 768,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Cient\u00edfico GEOCUENCAS III",
    "descripcion": "",
    "evento": 179,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 769,
  "fields": {
    "titulo": "Noveno Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina.",
    "descripcion": "",
    "evento": 180,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 770,
  "fields": {
    "titulo": "La ciencia de los Paisajes como fundamento para el Ordenamiento y la Gesti\u00f3n Territorial III. Taller Internacional.",
    "descripcion": "",
    "evento": 181,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 771,
  "fields": {
    "titulo": "El turismo en el desarrollo Regional y local II",
    "descripcion": "",
    "evento": 182,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 772,
  "fields": {
    "titulo": "Taller cient\u00edfico Geocuencas II",
    "descripcion": "",
    "evento": 183,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 773,
  "fields": {
    "titulo": "I Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "descripcion": "",
    "evento": 89,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 774,
  "fields": {
    "titulo": "Congreso de Gesti\u00f3n Ambiental para el Desarrollo Sostenible",
    "descripcion": "",
    "evento": 184,
    "ambito": "NACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 775,
  "fields": {
    "titulo": "Convenci\u00f3n Internacional Tr\u00f3pico 99. I Congreso de Geograf\u00eda Tropical.",
    "descripcion": "",
    "evento": 90,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 776,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Cient\u00edfico Internacional sobre Estudios Urbanos",
    "descripcion": "",
    "evento": 185,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 777,
  "fields": {
    "titulo": "IV Junta Consultiva del Postgrado en Iberoam\u00e9rica.",
    "descripcion": "",
    "evento": 186,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 778,
  "fields": {
    "titulo": "International Workshop on management capacity building for coasts and oceans in the wider Carribean",
    "descripcion": "",
    "evento": 187,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 779,
  "fields": {
    "titulo": "Cuba \u2013 Symposium: Estructuras ec\u00f3logo - paisaj\u00edsticas, el problema de Cuba.",
    "descripcion": "",
    "evento": 188,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 780,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Internacional GEOCUENCA I",
    "descripcion": "",
    "evento": 189,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 781,
  "fields": {
    "titulo": "II Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "descripcion": "",
    "evento": 190,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 782,
  "fields": {
    "titulo": "III Junta Consultiva sobre el Postgrado  en Iberoam\u00e9rica",
    "descripcion": "",
    "evento": 191,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 783,
  "fields": {
    "titulo": "Taller internacional M\u00e9xico - Cuba en la perspectiva ambiental, problemas y alternativas",
    "descripcion": "",
    "evento": 192,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 784,
  "fields": {
    "titulo": "Primer encuentro T\u00e9cnico del Centro Latinoamericano de Estudios Educacionales y Ambientales",
    "descripcion": "",
    "evento": 193,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 785,
  "fields": {
    "titulo": "V Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 194,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 786,
  "fields": {
    "titulo": "Regional conference of Latin - American and Caribbean countries",
    "descripcion": "",
    "evento": 195,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 787,
  "fields": {
    "titulo": "I er Taller Internacional Medio Ambiente y Desarrollo Sostenible",
    "descripcion": "",
    "evento": 196,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 788,
  "fields": {
    "titulo": "Ier Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "descripcion": "",
    "evento": 197,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 789,
  "fields": {
    "titulo": "III Conferencia Internacional sobre Manejo Ecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "descripcion": "",
    "evento": 198,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 790,
  "fields": {
    "titulo": "Primer Taller Internacional sobre la transformaci\u00f3n del medio geogr\u00e1fico en Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 199,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 791,
  "fields": {
    "titulo": "V Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales de  la Universidad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 200,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 792,
  "fields": {
    "titulo": "V. Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 201,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 793,
  "fields": {
    "titulo": "Tercera Conferencia Cient\u00edfica de la Universidad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 833,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 794,
  "fields": {
    "titulo": "II Jornada Cient\u00edfica del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 203,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 795,
  "fields": {
    "titulo": "Foro Cient\u00edfico XIV Aniversario del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 204,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 796,
  "fields": {
    "titulo": "250 aniversario de la Universidad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 205,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": false,
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 797,
  "fields": {
    "titulo": "The Mennonite Agricultural Expansion on the Mayas Territories in the Municipality of Hopelch\u00e9n, Campeche",
    "descripcion": "",
    "evento": 577,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      91,
      42
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 798,
  "fields": {
    "titulo": "El nivel de representaci\u00f3n democr\u00e1tica de comunidades locales en el proceso de consulta sobre la estrategia nacional REDD+ en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 840,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      91,
      42
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 799,
  "fields": {
    "titulo": "Reading the map of environmental conflicts in the Western Balkans",
    "descripcion": "",
    "evento": 841,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      91
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 800,
  "fields": {
    "titulo": "Investigating the socio-economic impact of REDD scheme implemented in the Nhambita community carbon project, Mozambique",
    "descripcion": "",
    "evento": 715,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      91
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 801,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia en el Simposio Internacional del Carbono en M\u00e9xico",
    "descripcion": "El planteamiento inicial de que la conservaci\u00f3n de bosques para fijar carbono y solucionar los problemas del cambio clim\u00e1tico a un bajo coste se ha desvanecido paulatinamente. A medida que se exploran las implicaciones sociales y econ\u00f3micas de implementar iniciativas para la conservaci\u00f3n de bosques. En este estudio se presenta un an\u00e1lisis que explora el coste de la calidad ambiental comparando los niveles de biomasa por hect\u00e1rea, entendidos como una mejora ambiental, que compiten con beneficios netos que se obtienen a cambio de renunciar a actividades de conservaci\u00f3n. El modelo que se aplica es el de las fronteras de posibilidades de producci\u00f3n y se demuestra que niveles m\u00e1s altos de calidad ambiental corresponden a niveles de bienestar material o financiero m\u00e1s bajos. Se concluye que el c\u00e1lculo basado \u00fanicamente en el coste de oportunidad del uso de la tierra, sin incorporar valores sociales,  podr\u00eda llevar a conclusiones equivocadas \r\nal calcular los beneficios sociales de las actividades de conservaci\u00f3n.",
    "evento": 800,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "resumen_publicado": true,
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      54,
      20,
      1109
    ]
  }
}
]
