[
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "titulo": "Yo amo al suelo",
    "descripcion": "",
    "status": "OTRO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 260,
    "fecha": "1900-01-01",
    "volumen": "4",
    "numero": "14",
    "pagina_inicio": 10,
    "pagina_fin": 12,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "titulo": "MESMIS: Marco para Evaluar la Sustentabilidad de Sistemas de Manejo de Recursos Naturales",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 238,
    "fecha": "1999-01-01",
    "volumen": "7",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 22,
    "pagina_fin": 31,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      274,
      32,
      1258
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad y evaluaci\u00f3n de sistemas de manejo de recursos naturales: El Marco de evaluaci\u00f3n MESMIS",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 239,
    "fecha": "1999-01-01",
    "volumen": "5",
    "numero": "59",
    "pagina_inicio": 7,
    "pagina_fin": 16,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      274,
      32,
      1258
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "titulo": "Los que resisten. Ind\u00edgenas y campesinos organizados en la defensa del ma\u00edz nativo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 240,
    "fecha": "2009-12-01",
    "volumen": "1",
    "numero": "34",
    "pagina_inicio": 6,
    "pagina_fin": 7,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      954,
      32,
      7,
      1079
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "titulo": "Fundamentos etnoecol\u00f3gicos de la agroecolog\u00eda Purh\u00e9pecha: El concepto tierra y el ma\u00edz en San Francisco Pich\u00e1taro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 241,
    "fecha": "2009-11-01",
    "volumen": "96",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 29,
    "pagina_fin": 37,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      954,
      32,
      7
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "titulo": "El concepto de tierra y la diversidad de ma\u00edz en una comunidad puh\u00e9pecha",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 242,
    "fecha": "2009-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "96",
    "pagina_inicio": 28,
    "pagina_fin": 37,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      1524,
      32,
      7
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "titulo": "El oro verde de Michoac\u00e1n y su impacto ecol\u00f3gico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 211,
    "fecha": "2011-08-01",
    "volumen": "",
    "numero": "33",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 3,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      171,
      32,
      14,
      1523,
      466
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "titulo": "\u00bfEs cierto que muchos de los cereales y legumbres que comemos tienen su origen en la agricultura familiar campesina?",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 211,
    "fecha": "2011-11-01",
    "volumen": "",
    "numero": "35",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 3,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      32
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "titulo": "\u00c9chate un taco de Tarheta la milpa Purh\u00e9pecha",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 243,
    "fecha": "2016-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      32
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "titulo": "Saberes locales y defensa de la agrodiversidad: ma\u00edces nativos vs. ma\u00edces transg\u00e9nicos en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 244,
    "fecha": "2009-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "107",
    "pagina_inicio": 77,
    "pagina_fin": 79,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      1524,
      32,
      7,
      1079
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "titulo": "Experiencias de cultivo de Ma\u00edz nativo sin transg\u00e9nicos en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 136,
    "fecha": "2011-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      32,
      1524,
      60
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "titulo": "Plantas silvestres asociadas al cultivo de aguacate",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "http://fm2.fieldmuseum.org/plantguides/guideimages.asp?ID=617",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 245,
    "fecha": "2013-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      325,
      346,
      1282,
      32,
      171
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "titulo": "Ma\u00efs au Mexique: la bourse ou la vie",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "http://alimentation-generale.fr/alim/wp-content/uploads/2014/09/AG_01_FINAL.pdf",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 309,
    "fecha": "2012-03-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      32
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "titulo": "La Regi\u00f3n Mariposa Monarca en el Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental.",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 211,
    "fecha": "2007-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      15
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, Deterioro Ambiental y Precariedad Urbana en Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 211,
    "fecha": "2010-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "27",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      33,
      15
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "titulo": "Las investigaciones geogr\u00e1ficas en Cuba. \u201cNoticias y Comentarios\u201d",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 178,
    "fecha": "1996-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 387,
    "pagina_fin": 392,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      17
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "titulo": "La contaminaci\u00f3n ambiental por metales pesados en zonas urbanas: el caso de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 329,
    "fecha": "2014-01-01",
    "volumen": "4",
    "numero": "17",
    "pagina_inicio": 14,
    "pagina_fin": 19,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      133,
      199,
      1046,
      1627,
      177,
      234
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "titulo": "Los suelos y sus funciones ambientales",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 329,
    "fecha": "2013-01-01",
    "volumen": "3",
    "numero": "10",
    "pagina_inicio": 3,
    "pagina_fin": 5,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      1043,
      162,
      483,
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "titulo": "Bolet\u00edn divulgativo de la red Iberoamericana y del Caribe de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 329,
    "fecha": "2013-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 11,
    "pagina_fin": 14,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      1668,
      1669,
      1670,
      30,
      1671,
      1672
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "titulo": "La clasificaci\u00f3n maya de suelos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 243,
    "fecha": "2012-08-31",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 64,
    "pagina_fin": 70,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      727,
      376
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "titulo": "Los suelos de Latinoam\u00e9rica: retos y oportunidades de uso y estudio",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 196,
    "fecha": "2010-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "2",
    "pagina_inicio": 93,
    "pagina_fin": 142,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      376,
      1527
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "titulo": "Consideraciones para el manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales en Yucat\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 330,
    "fecha": "2001-01-01",
    "volumen": "16",
    "numero": "217",
    "pagina_inicio": 40,
    "pagina_fin": 46,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      1662
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "titulo": "Agroindustrial organic residues, handling options in cane sugar processing plants",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 331,
    "fecha": "2000-01-01",
    "volumen": "9",
    "numero": "95",
    "pagina_inicio": 32,
    "pagina_fin": 38,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      1654,
      1673,
      1674
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "titulo": "Residuos org\u00e1nicos agroindustriales: opciones de manejo en los ingenios azucareros",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 331,
    "fecha": "2000-01-01",
    "volumen": "9",
    "numero": "95",
    "pagina_inicio": 41,
    "pagina_fin": 45,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      1654,
      1673,
      1674
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "titulo": "Agroindustrial organic residues, handling options in cane sugar processing plants. Part II",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 331,
    "fecha": "2000-01-01",
    "volumen": "10",
    "numero": "95",
    "pagina_inicio": 23,
    "pagina_fin": 30,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      1654,
      1673,
      1674
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "titulo": "Residuos org\u00e1nicos agroindustriales: opciones de manejo en los ingenios azucareros. Segunda parte",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 331,
    "fecha": "2000-01-01",
    "volumen": "10",
    "numero": "95",
    "pagina_inicio": 31,
    "pagina_fin": 37,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      1654,
      1673,
      1674
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "titulo": "Las lombrices de tierra: oportunidades de estudio y manejo en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 330,
    "fecha": "2000-01-01",
    "volumen": "15",
    "numero": "215",
    "pagina_inicio": 22,
    "pagina_fin": 27,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      315,
      1675
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "titulo": "C\u00f3mo ganar un premio nacional con una tesis de posgrado?: o al menos terminar a tiempo.",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/como-ganar-un-premio-nacional-con-una-tesis-de-posgrado-o-al-menos-terminar-a-tiempo/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2017-10-04",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "titulo": "Plan de acci\u00f3n para encontrar trabajo despu\u00e9s de un doctorado",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/plan-de-accion-para-encontrar-trabajo-despues-de-un-doctorado/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2017-08-29",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "titulo": "Suelos, ambiente y algo m\u00e1s: el libro de un blogero",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/suelos-ambiente-algo-mas-libro-blogero/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2017-06-15",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "titulo": "Las inundaciones en Morelia: \"Si tu colonia se encuentra en la lista, ya estas avisado\"",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/las-inundaciones-morelia-colonia-se-encuentre-la-lista-ya-estas-avisado/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2018-05-13",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "titulo": "Para cuidar los cultivos, los suelos y el agua se cre\u00f3 AGRIWATER",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/cuidar-los-cultivos-los-suelos-agua-se-creo-agriwater/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 332,
    "fecha": "2018-05-13",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "titulo": "La sequ\u00eda del sur de Yucat\u00e1n en im\u00e1genes",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/la-sequia-del-sur-yucatan-imagenes/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 332,
    "fecha": "2018-04-27",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "titulo": "\u00a1La clasificaci\u00f3n del suelo no sirve para nada!",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/la-clasificacion-del-suelo-no-sirve-nada/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2017-04-11",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "titulo": "App para el muestreo de suelos urbanos",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/app-muestreo-suelos-urbanos/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2017-02-04",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "titulo": "Los costos ambientales de la p\u00e9rdida de suelo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2017-01-28",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "titulo": "El cambio clim\u00e1tico analizado con datos mensuales y el software Clic-MD",
    "descripcion": "http://www.actswithscience.com/cambio-climatico-analizado-datos-mensuales-software-clic-md/",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2018-01-11",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "titulo": "Sobre Etnopedolog\u00eda: Algunas Precisiones (Etnoedafolog\u00eda)",
    "descripcion": "http://weblogs.madrimasd.org/universo/archive/2009/01/05.aspx",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 333,
    "fecha": "2009-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "titulo": "Reflexiones sobre los programas de ordenamiento ecol\u00f3gico del territorio",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 334,
    "fecha": "2008-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "2",
    "pagina_inicio": 21,
    "pagina_fin": 27,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30,
      16,
      35
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "titulo": "El Conocimiento Agr\u00edcola de los Mayas en las Zonas de Karst",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 333,
    "fecha": "2008-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "titulo": "El Departamento de manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales: Una respuesta acad\u00e9mica al deterioro ambiental y al desarrollo rural en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 335,
    "fecha": "2000-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      1662,
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "titulo": "Capacitaci\u00f3n campesina en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n: Ense\u00f1anza y aprendizaje en la Escuela de Agricultura Ecol\u00f3gica U yits Ka\u2019an",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 336,
    "fecha": "1999-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "17",
    "pagina_inicio": 37,
    "pagina_fin": 43,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "titulo": "La capacitaci\u00f3n agroecol\u00f3gica campesina en Yucat\u00e1n: una estrategia contra la pobreza extrema.",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 336,
    "fecha": "1996-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "5",
    "pagina_inicio": 4,
    "pagina_fin": 12,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "titulo": "Actividades del laboratorio de an\u00e1lisis f\u00edsico y qu\u00edmico del ambiente del Instituto de Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 337,
    "fecha": "1994-01-01",
    "volumen": "",
    "numero": "2",
    "pagina_inicio": 35,
    "pagina_fin": 40,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      507,
      30,
      1664,
      1666
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es ser un buen tesista?",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2016-03-14",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "titulo": "II Curso internacional de verano en edafolog\u00eda aplicada en el tr\u00f3pico mexicano",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2016-02-13",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "titulo": "Consejos a los j\u00f3venes con vocaci\u00f3n cient\u00edfica, un libro que te ayudar\u00e1 a tomar buenas decisiones",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2016-01-28",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "titulo": "El magnetismo en polvos urbanos una t\u00e9cnica proxy de diagn\u00f3stico de la contaminacion por metales pesados",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 338,
    "fecha": "2016-01-25",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "titulo": "Los suelos del DF, M\u00e9rida y Guadalajara est\u00e1n contaminados con plomo: estudio",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-12-23",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 144,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de las funciones ambientales de los suelos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-02-11",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "titulo": "El cambio clim\u00e1tico una ciencia nueva",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-10-18",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "titulo": "La noche europea de los investigadores: suelos y m\u00e1s suelos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-10-16",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "titulo": "8o Congreso SUITMA Suelos de zonas urbanas, industriales, v\u00edas de tr\u00e1fico, minas y militares",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-10-04",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 148,
  "fields": {
    "titulo": "Manejo del agua por los Mayas",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-09-16",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 149,
  "fields": {
    "titulo": "Captaci\u00f3n, conducci\u00f3n y cosecha de agua: el manejo prehisp\u00e1nico de cuencas",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-08-30",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 150,
  "fields": {
    "titulo": "Reflexiones sobre el curso internacional de edafolog\u00eda apliciada sobre los suelos tropicales de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-08-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 151,
  "fields": {
    "titulo": "La agricultura en el estado de Yucat\u00e1n: no m\u00e1s errores, no m\u00e1s planes fallidos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-07-10",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 152,
  "fields": {
    "titulo": "Indicadores de cambio clim\u00e1tico un software para analizar millones de datos en segundos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-07-07",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 153,
  "fields": {
    "titulo": "Soil and Environment (S&E) un software para evaluar las funciones ambientales de los suelos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-06-22",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 154,
  "fields": {
    "titulo": "Modelos aqu\u00ed, all\u00e1 y acull\u00e1",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-06-13",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 155,
  "fields": {
    "titulo": "Tesis de posgrado con objetivos ambiciosos: las ventajas de trabajar en equipo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-06-08",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 156,
  "fields": {
    "titulo": "The App SOC + a tool to estimate or/and calculate soil organic carbon",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-05-28",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 157,
  "fields": {
    "titulo": "El curso internacional en edafolog\u00eda aplicada sobre suelos del tr\u00f3pico mexicano",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-04-23",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 158,
  "fields": {
    "titulo": "El canal de v\u00eddeos: Suelos, ambiente y algo m\u00e1s superando las 20 mil reproducciones",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-04-13",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 159,
  "fields": {
    "titulo": "Tips para no morir en el intento de hacer una tesis de posgrado",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-03-14",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 160,
  "fields": {
    "titulo": "Reflexiones sobre el desarrollo social desde la investigaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-03-08",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 161,
  "fields": {
    "titulo": "El cambio clim\u00e1tico un asunto de cient\u00edficos y de adivinos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-03-05",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 162,
  "fields": {
    "titulo": "Nuevo software para la identificaci\u00f3n de tendencias del cambio clim\u00e1tico local (Clic-MD)",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-02-12",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 163,
  "fields": {
    "titulo": "Y, sin embargo, se mueve la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n: el sismo de playa del Carmen",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2015-01-14",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 164,
  "fields": {
    "titulo": "Diversas formas de destruir una colaboraci\u00f3n acad\u00e9mica",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-12-26",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 165,
  "fields": {
    "titulo": "Material de divulgaci\u00f3n en suelos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-12-11",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 166,
  "fields": {
    "titulo": "La importancia de la geoestad\u00edstica en estudios geogr\u00e1ficos (ambientales, sociales, ecol\u00f3gicos, etc)",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-11-28",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 167,
  "fields": {
    "titulo": "Las cavernas volc\u00e1nicas, maravillas de la naturaleza",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-11-18",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 168,
  "fields": {
    "titulo": "La geodiversidad en zonas de karst tropical en Quintana Roo, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-10-31",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 169,
  "fields": {
    "titulo": "Protestas estudiantiles actuales: razones y sin razones",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-10-13",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 170,
  "fields": {
    "titulo": "Potenciales de uso del magnetismo en la g\u00e9nesis y clasificiaci\u00f3n de suelos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-10-05",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 171,
  "fields": {
    "titulo": "Los esquemas de clasificaci\u00f3n de suelos, WRB y la Soil Taxonomy",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-10-05",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 172,
  "fields": {
    "titulo": "Aviones, aeropuerto y contaminaci\u00f3n del ambiente en la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-09-20",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 173,
  "fields": {
    "titulo": "Software para evaluar las funciones ambientales de los suelos: Assofu (Assessmment Soil Functions)",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-08-29",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 174,
  "fields": {
    "titulo": "La contaminaci\u00f3n por metales pesados en zonas urbanas",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-08-13",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 175,
  "fields": {
    "titulo": "Selecci\u00f3n de especies de plantas con potencial de uso para la restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica en zonas costeras",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-07-20",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 176,
  "fields": {
    "titulo": "Educaci\u00f3n para la vida: producci\u00f3n de refrescos y n\u00e9ctar en zonas rurales",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-07-08",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 177,
  "fields": {
    "titulo": "El primer lugar del premio agua sustentable 2014: Una ge\u00f3grafa premiada por ingenieros y la historia personal detr\u00e1s del premio",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-07-03",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 178,
  "fields": {
    "titulo": "Destacada participaci\u00f3n del equipo mexicano en el Congreso Mundial de Suelos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-06-21",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 179,
  "fields": {
    "titulo": "Las iniciativas internacionales para la protecci\u00f3n y buen manejo del suelo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-06-10",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 180,
  "fields": {
    "titulo": "Atlas de suelos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-06-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 181,
  "fields": {
    "titulo": "Propuesta del IVAKY: \u00edndice de vulnerabilidad del acu\u00edfero k\u00e1rstico yucateco a la contaminaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-05-30",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 182,
  "fields": {
    "titulo": "Las depresiones k\u00e1rsticas (Cenotes, uvalas y poljes) en Quintana Roo: tipos, usos y manejo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-05-18",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 183,
  "fields": {
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 hacer con las aguas residuales porcinas? o el conocimiento ed\u00e1fico en la planeaci\u00f3n de la porcicultura",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-04-22",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 184,
  "fields": {
    "titulo": "La radiaci\u00f3n ultravioleta y sus efectos en la poblaci\u00f3n humana",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-04-11",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 185,
  "fields": {
    "titulo": "Los suelos como reactores en la limpieza del agua residual porcina",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-04-04",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 186,
  "fields": {
    "titulo": "Los diez principios que deber\u00eda seguir un asesor cient\u00edfico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-03-27",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 187,
  "fields": {
    "titulo": "Yo amo al suelo: suelo y agua saludables",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-03-23",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 188,
  "fields": {
    "titulo": "Escuela de Agricultura Ecol\u00f3gica U Yits Ka'an. El Accidente Nuclear y la Agricultura Org\u00e1nica: consideraciones para el futuro de Jap\u00f3n\u201d",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-03-07",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 189,
  "fields": {
    "titulo": "Michoac\u00e1n, la producci\u00f3n pecuaria en las zonas de conflicto",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-02-10",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 190,
  "fields": {
    "titulo": "La ganader\u00eda en la Reserva de la Biosfera Zicuir\u00e1n Infiernillo: La visi\u00f3....",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-02-03",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 191,
  "fields": {
    "titulo": "Geomorfolog\u00eda y geodesastres en el estado de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-01-27",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 192,
  "fields": {
    "titulo": "El mapa geomorfopedol\u00f3gico de Tabasco",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-01-20",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 193,
  "fields": {
    "titulo": "La aventura de vivir una estancia de investigaci\u00f3n en Rusia",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2014-01-14",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 194,
  "fields": {
    "titulo": "El software Moclic sigue dando de que hablar",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-11-12",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 195,
  "fields": {
    "titulo": "Ecolog\u00eda, edafolog\u00eda y geograf\u00eda urbanas..",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-10-16",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 196,
  "fields": {
    "titulo": "Tsunamis, tormentas y desastres naturales identificados por magnetismo ed\u00e1fico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-10-02",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 197,
  "fields": {
    "titulo": "Desastres de todo tipo: administrativos, sociales y gobernanza ante fen\u00f3menos naturales",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-09-25",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 198,
  "fields": {
    "titulo": "El carbono org\u00e1nico del suelo a lo largo del perfil",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-09-23",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 199,
  "fields": {
    "titulo": "Vulnerabilidad y riesgos de contaminaci\u00f3n de acuiferos k\u00e1rsticos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-09-12",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 200,
  "fields": {
    "titulo": "El software Moclic (Monitoring Climate Change)",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-09-06",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 201,
  "fields": {
    "titulo": "Museo de suelos Dokuchaev",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-09-05",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 202,
  "fields": {
    "titulo": "Contaminaci\u00f3n por metales pesados de suelos urbanos de Morelia",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-08-28",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 203,
  "fields": {
    "titulo": "Identificando tendencias de cambio clim\u00e1tico usando el software Moclic",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 338,
    "fecha": "2013-08-26",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 204,
  "fields": {
    "titulo": "La selecci\u00f3n del suelo para las huertas de aguacate: menor degradaci\u00f3n ambiental y mejores rendimientos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-04-02",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 205,
  "fields": {
    "titulo": "Metales pesados causales de c\u00e1ncer en el ambiente de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-03-17",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 206,
  "fields": {
    "titulo": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve la app \u201cClasificaci\u00f3n maya de suelos\u201d?",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-03-03",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 207,
  "fields": {
    "titulo": "Sabidur\u00eda, conocimiento y tecnolog\u00eda: La App clasificaci\u00f3n maya de suelos en sistema Android",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-02-23",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 208,
  "fields": {
    "titulo": "El cambio clim\u00e1tico en Abal\u00e1 Yucat\u00e1n: un extra\u00f1o caso de bajas temperaturas",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-02-14",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 209,
  "fields": {
    "titulo": "El polvo urbano un contaminante letal poco reconocido",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-01-21",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 210,
  "fields": {
    "titulo": "Pensamiento cient\u00edfico vs pensamiento religioso",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-02-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 211,
  "fields": {
    "titulo": "Captura de datos biol\u00f3gicos y ambientales con dispositivos m\u00f3viles: la App plagas forestales",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-01-18",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 212,
  "fields": {
    "titulo": "La modernizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en un mundo cambiante",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-01-15",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 213,
  "fields": {
    "titulo": "Producci\u00f3n de forraje en un sistema silvopastoril a partir de la selva mediana",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-01-12",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 214,
  "fields": {
    "titulo": "Quality of groundwater for irrigation in Yucat\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2016-01-08",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 215,
  "fields": {
    "titulo": "Los buenos deseos de navidad y su relaci\u00f3n con el ambiente",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-12-25",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 216,
  "fields": {
    "titulo": "Development of soils in topical karst, the case of peninsula of Yucatan",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-12-18",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 217,
  "fields": {
    "titulo": "La claridad de las ideas en investigaci\u00f3n ambiental",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-12-08",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 218,
  "fields": {
    "titulo": "La clasificaci\u00f3n y geograf\u00eda de suelos en las celebraciones del a\u00f1o y d\u00eda del suelo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-12-04",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 219,
  "fields": {
    "titulo": "Los nueve consejos para hacer buenos mapas",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-11-23",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 220,
  "fields": {
    "titulo": "The magnetic increase in urban dust as an indicator of environmental pollution",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-11-30",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 221,
  "fields": {
    "titulo": "Conocer el karst para vivir mejor",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-11-20",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 222,
  "fields": {
    "titulo": "Los padres son malos consejeros, debes creer en ti",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-11-17",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 223,
  "fields": {
    "titulo": "Magnetic monitoring of heavy metals in top soils in M\u00e9rida, Yucat\u00e1n, Mexico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-11-13",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 224,
  "fields": {
    "titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el karst? y \u00bfpor qu\u00e9 es importante?",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-11-10",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 225,
  "fields": {
    "titulo": "La calculadora ed\u00e1fica la tecnolog\u00eda al servicio del manejo sustentable del suelo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2018-10-20",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 226,
  "fields": {
    "titulo": "\u201cLos Suelos y la Biodiversidad Forestal\u201d, la celebraci\u00f3n del a\u00f1o internacional del suelo en el CEBAS-CSIC",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-10-29",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 227,
  "fields": {
    "titulo": "El fraude ambiental de la VW y su repercusi\u00f3n en la salud",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-10-09",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 228,
  "fields": {
    "titulo": "The color of urban dust as indicators of contamination by heavy metals",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-10-05",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 229,
  "fields": {
    "titulo": "Y me volv\u00ed editor: el intrincado camino para la producci\u00f3n de libros cient\u00edficos en Latinoamerica",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-10-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 230,
  "fields": {
    "titulo": "Edafodiversidad, pedodiversidad y diversidad de suelos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-09-29",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 231,
  "fields": {
    "titulo": "Healthy soils results in clean water: soil as a natural reactor",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-09-24",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 232,
  "fields": {
    "titulo": "The update soil maps in the world: the case of the state of Yucatan Mexico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-09-18",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 233,
  "fields": {
    "titulo": "Los suelos de mi naci\u00f3n, la divulgaci\u00f3n en todo su esplendor",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-09-15",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 234,
  "fields": {
    "titulo": "Tips para la escritura de tu primer art\u00edculo cient\u00edfico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2018-09-08",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 235,
  "fields": {
    "titulo": "Indicators of Climate change (ICC); a software that can analyze millions of data in seconds",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-09-07",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 236,
  "fields": {
    "titulo": "Tips para hacer res\u00famenes de art\u00edculos cient\u00edficos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-08-31",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 237,
  "fields": {
    "titulo": "Extracto del pr\u00f3logo del libro \u201cConsejos a los j\u00f3venes con vocaci\u00f3n cient\u00edfica\u201d",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-08-19",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 238,
  "fields": {
    "titulo": "Golpes de calor y cambio clim\u00e1tico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-07-08",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 239,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis agroclim\u00e1tico actual y local, conocer para prevenir",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-07-03",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 240,
  "fields": {
    "titulo": "ndicadores de cambio clim\u00e1tico un software para analizar millones de datos en segundos",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-06-24",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 241,
  "fields": {
    "titulo": "Mar\u00eda Curie, Mar\u00eda de toda mi admiraci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-06-20",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 242,
  "fields": {
    "titulo": "Degradaci\u00f3n del ambiente y trabajo esclavo, el caso de la ropa barata en Europa",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-06-08",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 243,
  "fields": {
    "titulo": "Bicicletas, vialidades y salud humana",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-06-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 244,
  "fields": {
    "titulo": "Calculando el carbono org\u00e1nico en el perfil de un Gleysol",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": false,
    "revista": 332,
    "fecha": "2018-05-19",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 245,
  "fields": {
    "titulo": "Extreme temperatures in M\u00e9rida City, Yucat\u00e1n State, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-05-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 246,
  "fields": {
    "titulo": "Las temperaturas extremas en la ciudad de M\u00e9rida Yucat\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-04-26",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 247,
  "fields": {
    "titulo": "Correlation between heavy metals and magnetic properties in soils of Mexico City",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-04-21",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 248,
  "fields": {
    "titulo": "El chocolate contiene una substancia que contribuye a la prevenci\u00f3n de la diabetes mellitus tipo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-04-16",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 249,
  "fields": {
    "titulo": "Vulnerability and Risck of Contamination of Karstic Aquifers",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-04-14",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 250,
  "fields": {
    "titulo": "Trend analysis of climate change using the software Clic-MD",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-04-10",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 251,
  "fields": {
    "titulo": "App \u201cSOC plus\u201d a tool for the calculation and estimation of soil organic carbon",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-04-01",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 252,
  "fields": {
    "titulo": "Los servicios ambientales de los \u00e1rboles en las zonas urbanas: confort t\u00e9rmico, absorci\u00f3n y adsorci\u00f3n de metales pesados",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-03-28",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 253,
  "fields": {
    "titulo": "Characterization of karstic depressions (shape, size and density) in the state of Quintana Roo, Mexico",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-03-19",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 254,
  "fields": {
    "titulo": "App para el c\u00e1lculo del carbono org\u00e1nico del suelo",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-02-15",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 255,
  "fields": {
    "titulo": "Maps of Heavy Metals in Mexico City",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-02-02",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 256,
  "fields": {
    "titulo": "And yet, the Yucatan peninsula shifted in Playa del Carmen",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2015-01-15",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 257,
  "fields": {
    "titulo": "Potential use of magnetism in soil genesis and classifying them",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2014-12-25",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion",
  "pk": 258,
  "fields": {
    "titulo": "Nuestro sue\u00f1o",
    "descripcion": "",
    "status": "PUBLICADO",
    "url": "",
    "solo_electronico": true,
    "revista": 332,
    "fecha": "2014-09-10",
    "volumen": "",
    "numero": "",
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "id_doi": "",
    "proyecto": null,
    "autores": [
      30
    ],
    "alumnos": [],
    "agradecimientos": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "titulo": "Premisas geogr\u00e1ficas de la organizaci\u00f3n ec\u00f3logo-productiva del territorio nacional",
    "descripcion": "",
    "libro": 81,
    "pagina_inicio": 278,
    "pagina_fin": 293,
    "proyecto": null,
    "usuario": 17,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo": "La tipolog\u00eda de los paisajes antropo-naturales como base para el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial a diferentes escalas",
    "descripcion": "",
    "libro": 82,
    "pagina_inicio": 155,
    "pagina_fin": 193,
    "proyecto": null,
    "usuario": 17,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo": "Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT) de M\u00e9xico: una primera aproximaci\u00f3n en el sexenio 2006-2012",
    "descripcion": "",
    "libro": 83,
    "pagina_inicio": 343,
    "pagina_fin": 380,
    "proyecto": null,
    "usuario": 17,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo": "La Geoecolog\u00eda en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial",
    "descripcion": "",
    "libro": 84,
    "pagina_inicio": 203,
    "pagina_fin": 240,
    "proyecto": null,
    "usuario": 17,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo": "El relieve, los paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos y la aptitud natural de las unidades de gesti\u00f3n en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial",
    "descripcion": "",
    "libro": 84,
    "pagina_inicio": 87,
    "pagina_fin": 115,
    "proyecto": null,
    "usuario": 17,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo": "Algunos indicadores biof\u00edsicos, sociales y econ\u00f3micos de M\u00e9xico: plataforma para su evaluaci\u00f3n medioambiental actual",
    "descripcion": "",
    "libro": 85,
    "pagina_inicio": 25,
    "pagina_fin": 58,
    "proyecto": null,
    "usuario": 17,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo": "Procesos de cambio de cobertura vegetal y uso del suelo en un municipio periurbano: El caso de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n de Ocampo",
    "descripcion": "",
    "libro": 125,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "proyecto": null,
    "usuario": 23,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo": "Crecimiento urbano y sus consecuencias a nivel regional en la cuenca del lago de Cuitzeo, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "libro": 129,
    "pagina_inicio": 113,
    "pagina_fin": 135,
    "proyecto": null,
    "usuario": 23,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo": "Urban growth and its consequences at the regional level in the Cuitzo Lake Basin, Mexico",
    "descripcion": "",
    "libro": 130,
    "pagina_inicio": 105,
    "pagina_fin": 126,
    "proyecto": null,
    "usuario": 23,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo": "Land suitability modelling to support environmental planning. Application of multicriteria analysis techniques in the municipality of Morelia, Michoacan, Mexico",
    "descripcion": "",
    "libro": 131,
    "pagina_inicio": 152,
    "pagina_fin": 172,
    "proyecto": null,
    "usuario": 23,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo": "Priorization of areas for the application of conservation and sustaibable use policies for regional land use planning",
    "descripcion": "",
    "libro": 131,
    "pagina_inicio": 202,
    "pagina_fin": 228,
    "proyecto": null,
    "usuario": 23,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo": "El Marco MESMIS",
    "descripcion": "",
    "libro": 169,
    "pagina_inicio": 325,
    "pagina_fin": 347,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "titulo": "El dise\u00f1o de sistemas sustentables de ma\u00edz en la Regi\u00f3n Purh\u00e9pecha",
    "descripcion": "",
    "libro": 169,
    "pagina_inicio": 271,
    "pagina_fin": 324,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo": "El marco de evaluaci\u00f3n MESMIS y su aplicaci\u00f3n en un sistema agr\u00edcola campesino en la regi\u00f3n Purhepecha, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "libro": 170,
    "pagina_inicio": 415,
    "pagina_fin": 430,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo": "Conclusiones",
    "descripcion": "",
    "libro": 171,
    "pagina_inicio": 200,
    "pagina_fin": 205,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad de sistemas campesinos de ma\u00edz despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os: el segundo ciclo de evaluaci\u00f3n MESMIS",
    "descripcion": "",
    "libro": 171,
    "pagina_inicio": 20,
    "pagina_fin": 30,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo": "Introducci\u00f3n: la importancia de evaluar sustentabilidad en sistemas agr\u00edcolas",
    "descripcion": "",
    "libro": 163,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "titulo": "Sustainability Evaluation. Applying ecological principles and tools to natural resource management systems",
    "descripcion": "",
    "libro": 172,
    "pagina_inicio": 139,
    "pagina_fin": 167,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo": "Paso a paso con el MESMIS",
    "descripcion": "",
    "libro": 164,
    "pagina_inicio": 100,
    "pagina_fin": 110,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo": "Retos para los an\u00e1lisis de sustentabilidad de los SMRN",
    "descripcion": "",
    "libro": 164,
    "pagina_inicio": 130,
    "pagina_fin": 140,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo": "Formulaci\u00f3n de indicadores socio-ambientales para evaluaciones de sistemas de manejo complejos",
    "descripcion": "",
    "libro": 164,
    "pagina_inicio": 150,
    "pagina_fin": 160,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo": "Sistematizaci\u00f3n y an\u00e1lisis de  las experiencias de evaluaci\u00f3n con el marco MESMIS: lecciones para el futuro",
    "descripcion": "",
    "libro": 164,
    "pagina_inicio": 160,
    "pagina_fin": 170,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "titulo": "El proyecto de evaluaci\u00f3n de sustentabilidad  MESMIS",
    "descripcion": "",
    "libro": 164,
    "pagina_inicio": 180,
    "pagina_fin": 190,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "titulo": "Saberes locales y defensa de la agrobiodiversidad",
    "descripcion": "",
    "libro": 173,
    "pagina_inicio": 100,
    "pagina_fin": 120,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "titulo": "Previni\u00e9ndose para el cambio clim\u00e1tico una metodolog\u00eda participativa",
    "descripcion": "",
    "libro": 174,
    "pagina_inicio": 124,
    "pagina_fin": 148,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "titulo": "Analysis of the GM Crop Debate in Mexico",
    "descripcion": "",
    "libro": 175,
    "pagina_inicio": 52,
    "pagina_fin": 105,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "titulo": "At Crop Scale: olives grove, avocado and coffee: sychronic analysis",
    "descripcion": "",
    "libro": 176,
    "pagina_inicio": 200,
    "pagina_fin": 220,
    "proyecto": null,
    "usuario": 32,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "titulo": "Hacia una agricultura ecol\u00f3gica en M\u00e9xico: El problema de la transici\u00f3n para el productor campesino",
    "descripcion": "",
    "libro": 177,
    "pagina_inicio": 203,
    "pagina_fin": 223,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "titulo": "Energ\u00eda y Sistema Alimentario: Aportaciones de la Agricultura Alternativa",
    "descripcion": "",
    "libro": 178,
    "pagina_inicio": 17,
    "pagina_fin": 34,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "titulo": "Metodolog\u00eda para la evaluaci\u00f3n de sistemas de manejo  incorporando indicadores de sustentabilidad",
    "descripcion": "",
    "libro": 179,
    "pagina_inicio": 91,
    "pagina_fin": 134,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "titulo": "Hacia un Programa Nacional de Manejo Sustentable de Ecosistemas en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "libro": 180,
    "pagina_inicio": 89,
    "pagina_fin": 99,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "titulo": "El marco MESMIS, estudios de caso en Iberoam\u00e9rica y Norteam\u00e9rica",
    "descripcion": "",
    "libro": 181,
    "pagina_inicio": 100,
    "pagina_fin": 150,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "titulo": "Estado de conocimiento y tendencias de cambio de los servicios ecosist\u00e9micos",
    "descripcion": "",
    "libro": 182,
    "pagina_inicio": 607,
    "pagina_fin": 760,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "titulo": "El sistema ma\u00edz-tortilla en el estado de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "libro": 183,
    "pagina_inicio": 119,
    "pagina_fin": 136,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "titulo": "Estrategias de conservaci\u00f3n in situ del ma\u00edz criollo del Lago de P\u00e1tzcuaro",
    "descripcion": "",
    "libro": 184,
    "pagina_inicio": 55,
    "pagina_fin": 57,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas agr\u00edcolas, conocimiento tradicional y agrobiodiversidad en la Regi\u00f3n Cuenca del Lago de de P\u00e1tzcuaro",
    "descripcion": "",
    "libro": 186,
    "pagina_inicio": 146,
    "pagina_fin": 172,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de actividades de formaci\u00f3n acad\u00e9mica interdisciplinaria: el caso de la pr\u00e1ctica de integraci\u00f3n en la LCA",
    "descripcion": "",
    "libro": 185,
    "pagina_inicio": 40,
    "pagina_fin": 50,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "titulo": "Alternativas tecnol\u00f3gicas no transg\u00e9nicas para el mejoramiento y la producci\u00f3n sustentables de ma\u00edz en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "libro": 188,
    "pagina_inicio": 455,
    "pagina_fin": 492,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "titulo": "La producci\u00f3n de ma\u00edz en M\u00e9xico y la introducci\u00f3n de OGM: \u00bfm\u00e1s inseguridades o soberan\u00eda alimentaria?",
    "descripcion": "",
    "libro": 188,
    "pagina_inicio": 333,
    "pagina_fin": 376,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "titulo": "Agrodiversidad, conocimiento tradicional e investigaci\u00f3n?participativa (\u201cetica\u201d)",
    "descripcion": "",
    "libro": 189,
    "pagina_inicio": 978,
    "pagina_fin": 607,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "titulo": "Sinergias y antagonismos entre el manejo agron\u00f3mico y el mantenimiento de la diversidad de plantas y polinizadores en huertas de aguacate en Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "libro": 190,
    "pagina_inicio": 10,
    "pagina_fin": 30,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00eda General y de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "libro": 210,
    "pagina_inicio": 241,
    "pagina_fin": 265,
    "proyecto": null,
    "usuario": 11,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "titulo": "Historia de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "libro": 210,
    "pagina_inicio": 307,
    "pagina_fin": 332,
    "proyecto": null,
    "usuario": 11,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "titulo": "Historia Universal",
    "descripcion": "",
    "libro": 210,
    "pagina_inicio": 267,
    "pagina_fin": 306,
    "proyecto": null,
    "usuario": 11,
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "titulo": "La dimensi\u00f3n socio-cultural y los valores entorno a los Servicios Ecosist\u00e9micos en humedales",
    "descripcion": "",
    "libro": 234,
    "pagina_inicio": 27,
    "pagina_fin": 40,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      53,
      1507
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "titulo": "Organic Farming. Between the relocation of energy flows and input replacement",
    "descripcion": "",
    "libro": 176,
    "pagina_inicio": 173,
    "pagina_fin": 192,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "titulo": "El relieve",
    "descripcion": "",
    "libro": 279,
    "pagina_inicio": 8,
    "pagina_fin": 14,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      1640,
      563,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "titulo": "Suelos",
    "descripcion": "",
    "libro": 279,
    "pagina_inicio": 20,
    "pagina_fin": 27,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      30,
      1640,
      1676,
      1677,
      1678,
      1679
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "titulo": "Conservaci\u00f3n de Suelos",
    "descripcion": "",
    "libro": 279,
    "pagina_inicio": 608,
    "pagina_fin": 615,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      1676,
      1677,
      1678,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "titulo": "El Suelo",
    "descripcion": "",
    "libro": 280,
    "pagina_inicio": 14,
    "pagina_fin": 16,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "titulo": "El Relieve",
    "descripcion": "",
    "libro": 280,
    "pagina_inicio": 7,
    "pagina_fin": 9,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      30,
      158,
      199,
      493
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "titulo": "Se hace camino al andar\u2026. y al tropezar tambi\u00e9n",
    "descripcion": "",
    "libro": 281,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "proyecto": null,
    "usuario": null,
    "autores": [
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "evento": 68,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 20,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "evento": 69,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 80,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "evento": 70,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 20,
    "numero_asistentes": 75,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "evento": 233,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": 26,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "evento": 232,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "evento": 254,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 45,
    "numero_asistentes": 50,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "evento": 285,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "evento": 72,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "evento": 72,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "evento": 298,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "evento": 69,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 79,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "evento": 68,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 25,
    "numero_asistentes": 180,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "evento": 124,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 7,
    "numero_asistentes": 50,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "evento": 54,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 7,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "evento": 429,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 7,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "evento": 76,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "evento": 345,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 110,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "evento": 379,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 7,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "evento": 380,
    "descripcion": "Panel: Geograf\u00eda y Educaci\u00f3n Superior en M\u00e9xico",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "evento": 380,
    "descripcion": "Panel: Geograf\u00eda y Educaci\u00f3n Superior en M\u00e9xico",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 15,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "evento": 380,
    "descripcion": "Moderador de la sesi\u00f3n 24: \u201cGeograf\u00eda Urbana",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 24,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "evento": 380,
    "descripcion": "Moderador de la sesi\u00f3n 24: \u201cGeograf\u00eda Urbana",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 24,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "evento": 430,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "evento": 431,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 3,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "evento": 143,
    "descripcion": "Moderador de la sesi\u00f3n 25: Geograf\u00eda Urbana",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 7,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "evento": 80,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 7,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "evento": 161,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 20,
    "numero_asistentes": 200,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "evento": 432,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "evento": 359,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "evento": 145,
    "descripcion": "Comentarista del Panel 27",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 90,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "evento": 360,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 7,
    "numero_asistentes": 90,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "evento": 433,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 90,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "evento": 435,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 80,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "evento": 435,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 90,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "evento": 392,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 8,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "evento": 424,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "OTRO",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "evento": 391,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "evento": 539,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 400,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "evento": 540,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 900,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "evento": 543,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "evento": 541,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 20,
    "numero_asistentes": 150,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "evento": 542,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "evento": 545,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": 10,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "evento": 546,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 90,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "evento": 547,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "evento": 547,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "evento": 548,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 60,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "evento": 549,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "evento": 550,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 70,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "evento": 551,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 90,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "evento": 635,
    "descripcion": "Taller realizado en las instalaciones del CIGA- UNAM",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 3,
    "numero_asistentes": 20,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "evento": 780,
    "descripcion": "Actividad por 10 a\u00f1os del CIGA",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 8,
    "numero_asistentes": 500,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "evento": 781,
    "descripcion": "Actividad dirigida a alumnos de bachillerato interesados en geograf\u00eda e historia",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 10,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "evento": 783,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 3,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "evento": 784,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 6,
    "numero_asistentes": 200,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "evento": 785,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 30,
    "numero_asistentes": 500,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "evento": 44,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 6,
    "numero_asistentes": 300,
    "ambito": "NACIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "evento": 544,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 2,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "REGIONAL",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "evento": 819,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "OTRO",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 24
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "evento": 813,
    "descripcion": "Elaboraci\u00f3n de materiales de capacitaci\u00f3n y difusi\u00f3n para la promoci\u00f3n de actividades en la metodolog\u00eda y las herramientas de SIGP y Mapeo Participativo",
    "responsabilidad": "COORDINADOR",
    "numero_ponentes": 1,
    "numero_asistentes": 1,
    "ambito": "OTRO",
    "financiamiento": null,
    "usuario": 24
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "evento": 836,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 3,
    "numero_asistentes": 10,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "evento": 835,
    "descripcion": "Visitas escolares al Campus de la UNAM",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 6,
    "numero_asistentes": 300,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "evento": 837,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 300,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "evento": 839,
    "descripcion": "",
    "responsabilidad": "COMITE",
    "numero_ponentes": 5,
    "numero_asistentes": 100,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "financiamiento": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Drones: \u00bfqu\u00e9 son, para que sirven y c\u00f3mo vuelan?",
    "descripcion": "",
    "evento": 47,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo": "Potencial de la tecnolog\u00eda UAV para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n sobre riesgos y desastres",
    "descripcion": "",
    "evento": 6,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo": "Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n de Infiernillo, Michoac\u00e1n. (En colaboraci\u00f3n con F. Bautista Z\u00fa\u00f1iga y M. E. Mendoza Cant\u00fa)",
    "descripcion": "",
    "evento": 7,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo": "El modelo AGRILOCAL. Un ejemplo de modelamiento espacial expl\u00edcito de aptitud de las tierras",
    "descripcion": "",
    "evento": 5,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo": "La tecnolog\u00eda de los drones en actividades de protecci\u00f3n civil",
    "descripcion": "",
    "evento": 8,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo": "Tecnolog\u00eda de drones para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n medioambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 2,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo": "Estad\u00edstica Espacial y Estrategia Electoral",
    "descripcion": "",
    "evento": 10,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo": "El an\u00e1lisis espacial en la evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 11,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Percepci\u00f3n Remota",
    "descripcion": "",
    "evento": 14,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n Web para la exploraci\u00f3n de acervos de im\u00e1genes satelitales y cartograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 15,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "titulo": "Perspectivas de la Geograf\u00eda Electoral en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 13,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo": "Aplicaciones Urbanas de los SIG y la Teledetecci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 12,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo": "Utilidad de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "descripcion": "",
    "evento": 16,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "titulo": "Hablemos de Vulnerabilidad",
    "descripcion": "",
    "evento": 9,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo": "Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Utilidad y Aplicaciones",
    "descripcion": "",
    "evento": 18,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo": "El acceso a bancos de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a trav\u00e9s de Internet",
    "descripcion": "",
    "evento": 19,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo": "Applications of GIS and Remote Sensing: the cases of Chiapas and Colima, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 20,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo": "Introducci\u00f3n a los SIG y El uso de los SIG en la evaluaci\u00f3n y monitoreo de riesgos naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 21,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo": "El ordenamiento de lo cotidiano: aplicaci\u00f3n de SIG al manejo del territorio",
    "descripcion": "",
    "evento": 23,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo": "La importancia de los datos e informaci\u00f3n en el proceso de toma de decisiones",
    "descripcion": "",
    "evento": 24,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo": "Problem\u00e1tica de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en las Instituciones Geogr\u00e1fico Universitarias",
    "descripcion": "",
    "evento": 25,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo": "Geoinform\u00e1tica para la Gesti\u00f3n del Desarrollo",
    "descripcion": "",
    "evento": 27,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "titulo": "El papel de las relaciones espaciales en el an\u00e1lisis espacial",
    "descripcion": "",
    "evento": 35,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "titulo": "Desarrollo y manejo de una base nacional de datos del recurso suelo",
    "descripcion": "",
    "evento": 36,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "titulo": "Modelo espacial para diferenciar el pago por servicios ambientales (PSA) a partir de la predicci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 66,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "titulo": "El enfoque paisaj\u00edstico en el an\u00e1lisis territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 114,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "titulo": "Taller de reflexi\u00f3n y discusi\u00f3n sobre el Ordenamiento Ecol\u00f3gico",
    "descripcion": "",
    "evento": 115,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "titulo": "Los enfoques, f\u00edsico-geogr\u00e1fico y geoecol\u00f3gico, en la geograf\u00eda contempor\u00e1nea",
    "descripcion": "",
    "evento": 116,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "titulo": "El campo de conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje del Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM",
    "descripcion": "",
    "evento": 117,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "titulo": "Metodolog\u00edas empleadas en los programas de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio",
    "descripcion": "",
    "evento": 118,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n del libro: Diccionario geomorfol\u00f3gico",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Evaluaci\u00f3n t\u00e9cnico \u2013Metodol\u00f3gica y de Gesti\u00f3n del proceso de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial en sus diferentes niveles de aplicaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 120,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "titulo": "El enfoque paisaj\u00edstico en el ordenamiento ecol\u00f3gico. Eje Rector Medio Ambiente",
    "descripcion": "",
    "evento": 121,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "titulo": "Primer Taller Nacional para el Desarrollo Metodol\u00f3gico del Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 122,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "titulo": "Algunas experiencias en el  Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM",
    "descripcion": "",
    "evento": 123,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "titulo": "Criterios Geomorfol\u00f3gicos para la determinaci\u00f3n de las unidades de s\u00edntesis natural en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial , Paisajes F\u00edsico Geogr\u00e1ficos de M\u00e9xico a escala 1:500 000",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia. Proyecto PAPIIT IA 301316",
    "descripcion": "",
    "evento": 124,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "titulo": "La Geoecolog\u00eda de Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 125,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "titulo": "El diagn\u00f3stico integrado en la planeaci\u00f3n ambiental. La situaci\u00f3n ambiental en la Cuenca del r\u00edo Santiago -Guadalajara. Ponencia 2. Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 126,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico -Geogr\u00e1fica de M\u00e9xico. La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n de Ocampo. M\u00e9xico\". \"Evaluaci\u00f3n de la Degradaci\u00f3n del Recurso agua con base en las regiones f\u00edsico-geogr\u00e1ficas del estado de Guerrero. M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 127,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "titulo": "Poster: La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica del estado de Guerrero, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 129,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "titulo": "Premisas Geogr\u00e1ficas de la organizaci\u00f3n ec\u00f3logo-productiva del territorio nacional",
    "descripcion": "",
    "evento": 130,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia 1: La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n M\u00e9xico. Ponencia 2: La propuesta de Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica para el territorio de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 131,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "titulo": "Poster: La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica del estado de Guerrero, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 133,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia 1: La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n M\u00e9xico. Ponencia 2: La propuesta de Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica para el territorio de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 131,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero. M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 134,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "titulo": "Espacio geogr\u00e1fico y futuros alternos. Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 135,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "titulo": "Los posgrados en Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Balances y perspectiva",
    "descripcion": "",
    "evento": 136,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "titulo": "La integraci\u00f3n geogr\u00e1fica en el campo de conocimientos Manejo Integrado del Paisaje del Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM",
    "descripcion": "",
    "evento": 137,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "titulo": "El Campo de conocimientos en Manejo Integrado del Paisaje de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda de la UNAM, resultados y retos",
    "descripcion": "",
    "evento": 138,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "titulo": "Reuni\u00f3n Geograf\u00eda de los suelos de M\u00e9xico. 2011",
    "descripcion": "",
    "evento": 139,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "titulo": "Poster: La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero",
    "descripcion": "",
    "evento": 140,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria en M\u00e9xico: una \u00f3ptica medioambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 141,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "titulo": "Poster: Tipolog\u00eda y regionalizaci\u00f3n f\u00edsico geogr\u00e1fica de la Pen\u00ednsula de Baja California. M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 142,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "titulo": "Tipolog\u00eda y Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de la pen\u00ednsula de Baja California. M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 143,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "titulo": "Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico: Nuevo Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 144,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador: Panel 27: Geograf\u00eda Ambiental I. b. Comentarista: Panel 27: Geograf\u00eda Ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 145,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador Panel 13",
    "descripcion": "",
    "evento": 146,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "titulo": "Moderador Panel 16: La tercera frontera mexicana: Geograf\u00eda de la Pesca. Moderador Panel 22: Efectos sociales del tr\u00e1nsito urbano. Comentarista Panel 10: Nuevos enfoques en la gesti\u00f3n ambiental y de los recursos naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 147,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "titulo": "V Simposio de  Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 148,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "titulo": "XVI F\u00f3rum de Ciencia y T\u00e9cnica. Instituto de Materiales y Reactivos",
    "descripcion": "",
    "evento": 149,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "titulo": "C\u00e1tedra de Medio Ambiente. Instituto de Ciencias y Tecnolog\u00eda Nucleares",
    "descripcion": "",
    "evento": 150,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "titulo": "II Taller provincial del Grupo LUCEA, Medio Ambiente y Urbanismo",
    "descripcion": "",
    "evento": 151,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Geograf\u00eda a Debate. Sociedad Cubana de Geograf\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 152,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "titulo": "IV Taller de Medio Ambiente. Escuela de Hoteler\u00eda y Turismo",
    "descripcion": "",
    "evento": 152,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "titulo": "IV Taller de Medio Ambiente",
    "descripcion": "",
    "evento": 153,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "titulo": "Primer Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 155,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "titulo": "Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda. CITMA. CC: TRAIN",
    "descripcion": "",
    "evento": 156,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "titulo": "II Congreso Nacional de Geograf\u00eda, San Antonio de los Ba\u00f1os",
    "descripcion": "",
    "evento": 157,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "titulo": "VII F\u00f3rum municipal de Piezas de repuesto, equipos y tecnolog\u00eda de avanzada",
    "descripcion": "",
    "evento": 158,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia: Geo-ecological regionalization in Michoac\u00e1n, Mexico",
    "descripcion": "",
    "evento": 159,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "titulo": "El enfoque paisaj\u00edstico en el Ordenamiento territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 160,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "titulo": "La geograf\u00eda cubana y su aporte a Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 161,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "titulo": "Integrative environmental science and research for sustainability. Theoretical and methodological bases of investigations to dynamics and management of human-environmental-systems",
    "descripcion": "",
    "evento": 162,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "titulo": "La contaminaci\u00f3n de los suelos en Ciudad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 163,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "titulo": "Seminario Internacional de Planeaci\u00f3n Chiapas: Retos y perspectivas de la Planeaci\u00f3n en Chiapas",
    "descripcion": "",
    "evento": 164,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "titulo": "Taller internacional M\u00e9xico \u2013 Cuba sobre Metodolog\u00eda del Ordenamiento Territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 165,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "titulo": "Encuentro Internacional Sostenibilidad del Desarrollo Territorial. Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 166,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "titulo": "Heterogeneidad geoecol\u00f3gica en humedales costeros del Golfo de M\u00e9xico. Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de ecosistemas tropicales costeros continentales en dos \u00e1reas naturales protegidas del Golfo de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 167,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "titulo": "Ordenamiento ecol\u00f3gico general del territorio mexicano: una visi\u00f3n estrat\u00e9gica para el desarrollo sustentable nacional",
    "descripcion": "",
    "evento": 168,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "titulo": "La situaci\u00f3n ambiental del estado de Michoac\u00e1n de Ocampo M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 169,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "titulo": "La tipolog\u00eda de los paisajes antropo-naturales como base para el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial a diferentes escalas",
    "descripcion": "",
    "evento": 170,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria medioambiental en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 171,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "titulo": "Algunos indicadores biof\u00edsicos, sociales y econ\u00f3micos de M\u00e9xico: plataforma para su evaluaci\u00f3n medioambiental actual",
    "descripcion": "",
    "evento": 172,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "titulo": "Miembro del Comit\u00e9 Organizador. Ponencias: a. Etapa de Pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT), M\u00e9xico: escenarios: contextual, tendenciales y estrat\u00e9gico",
    "descripcion": "Etapa de formulaci\u00f3n de la propuesta del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT), M\u00e9xico.\r\nModerador: Sesi\u00f3n 10: \u201cOrdenamientos Ecol\u00f3gicos y Territoriales a distintas Escalas. Estudio de casos II.\r\nModerador Sesi\u00f3n 26: Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Herramientas para el Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "evento": 84,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia: An\u00e1lisis del Relieve en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico territorial. b. Ponencia: La Geoecolog\u00eda y el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial. Estudio de caso  c. Cartel. Evaluaci\u00f3n de las potencialidades naturales en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 174,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "titulo": "Congreso Cient\u00edfico Internacional. Centro Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas",
    "descripcion": "",
    "evento": 175,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "titulo": "Convenci\u00f3n Tr\u00f3pico 2004",
    "descripcion": "",
    "evento": 176,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "titulo": "IV Convenci\u00f3n Internacional sobre Medio Ambiente y Desarrollo",
    "descripcion": "",
    "evento": 177,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "titulo": "III Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "descripcion": "",
    "evento": 106,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Cient\u00edfico GEOCUENCAS III",
    "descripcion": "",
    "evento": 179,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "titulo": "Noveno Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 180,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "titulo": "La ciencia de los Paisajes como fundamento para el Ordenamiento y la Gesti\u00f3n Territorial III",
    "descripcion": "",
    "evento": 88,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "titulo": "La ciencia de los Paisajes como fundamento para el ordenamiento y la gesti\u00f3n territorial III",
    "descripcion": "",
    "evento": 182,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "titulo": "Taller cient\u00edfico Geocuencas II",
    "descripcion": "",
    "evento": 183,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "titulo": "I Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "descripcion": "",
    "evento": 89,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "titulo": "II Convenci\u00f3n Internacional Sobre Medio Ambiente y Desarrollo",
    "descripcion": "",
    "evento": 184,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "titulo": "II Convenci\u00f3n Internacional Sobre Medio Ambiente y Desarrollo",
    "descripcion": "",
    "evento": 184,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "titulo": "Convenci\u00f3n Internacional Tr\u00f3pico 99",
    "descripcion": "",
    "evento": 90,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "titulo": "IV Junta Consultiva del Postgrado en Iberoam\u00e9rica",
    "descripcion": "",
    "evento": 186,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "titulo": "International Workshop on management capacity building for coasts and oceans in the wider Carribean",
    "descripcion": "",
    "evento": 187,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "titulo": "Symposium: Estructuras ec\u00f3logo - paisaj\u00edsticas, el problema de Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 188,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Internacional GEOCUENCA I",
    "descripcion": "",
    "evento": 189,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "titulo": "II Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "descripcion": "",
    "evento": 190,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "titulo": "III Junta Consultiva sobre el Postgrado  en Iberoam\u00e9rica",
    "descripcion": "",
    "evento": 191,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "titulo": "Taller internacional M\u00e9xico - Cuba en la perspectiva ambiental, problemas y alternativas",
    "descripcion": "",
    "evento": 192,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "titulo": "Primer encuentro T\u00e9cnico del Centro Latinoamericano de Estudios Educacionales y Ambientales",
    "descripcion": "",
    "evento": 193,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "titulo": "V Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 194,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "titulo": "Regional conference of Latin - American and Caribbean countries",
    "descripcion": "",
    "evento": 195,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "titulo": "I er Taller Internacional Medio Ambiente y Desarrollo Sostenible",
    "descripcion": "",
    "evento": 196,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "titulo": "Ier Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "descripcion": "",
    "evento": 197,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "titulo": "III Conferencia Internacional sobre Manejo Ecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "descripcion": "",
    "evento": 198,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "titulo": "Primer Taller Internacional sobre la transformaci\u00f3n del medio geogr\u00e1fico en Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 199,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "titulo": "V Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales de  la Universidad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 200,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "titulo": "IV. Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 202,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "titulo": "IV. Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 202,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "titulo": "II Jornada Cient\u00edfica del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 203,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "titulo": "Foro Cient\u00edfico XIV Aniversario del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba",
    "descripcion": "",
    "evento": 204,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "titulo": "Evento 250 aniversario de la Universidad de la Habana",
    "descripcion": "",
    "evento": 205,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n de la Conferencia:La cuenca hidrogr\u00e1fica",
    "descripcion": "Organizaci\u00f3n de recorrido por el campus UNAM -Morelia, a estudiantes del tercer grado de la Escuela primaria Centro Educativo de Morelia (CEM)",
    "evento": 206,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n del programa de Posgrado en Geograf\u00eda Manejo Integrado del Paisaje",
    "descripcion": "Estudiantes de la Licenciatura en Geograf\u00eda de la Universidad de M\u00fanich",
    "evento": 207,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n del programa del Posgrado en Geograf\u00eda a estudiantes de a\u00f1os terminales del Instituto Tecnol\u00f3gico Superior de Puru\u00e1ndiro",
    "descripcion": "",
    "evento": 209,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n de campos de conocimiento de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "descripcion": "Dirigida a estudiantes de Licenciatura en Biolog\u00eda del Instituto Tecnol\u00f3gico de Ciudad Altamirano",
    "evento": 209,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n del Libro: Diccionario Geomorfol\u00f3gico. Del Dr. Jos\u00e9 Lugo Hubp",
    "descripcion": "",
    "evento": 210,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "titulo": "Charla: Nuevo Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda UNAM",
    "descripcion": "Organizado por la Universidad Aut\u00f3noma de Guerrero y el CEPE-UNAM",
    "evento": 211,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "titulo": "La integraci\u00f3n en la Geograf\u00eda: El posgrado en la UNAM",
    "descripcion": "Dirigida a estudiantes de la Licenciatura en Geograf\u00eda de la Universidad de Munich. Alemania",
    "evento": 212,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n de campos de conocimiento de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda y \u00c1reas tem\u00e1ticas del Doctorado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": "Dirigida a aspirantes a ingresar al Posgrado en la convocatoria 2014-1",
    "evento": 212,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "titulo": "Presentaci\u00f3n de campos de conocimiento de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda y \u00c1reas tem\u00e1ticas del Doctorado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": "Dirigida a aspirantes a ingresar al Posgrado en la convocatoria 2013-1",
    "evento": 214,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "titulo": "Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": "Dirigida a estudiantes de ingenier\u00eda de la Universidad Aut\u00f3noma Agraria Antonio Narro",
    "evento": 217,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "titulo": "Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda",
    "descripcion": "Dirigida a estudiantes de ingenier\u00eda de la Universidad Aut\u00f3noma Agraria Antonio Narro",
    "evento": 215,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "titulo": "El posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM, retos para la integraci\u00f3n en la Geograf\u00eda",
    "descripcion": "Dirigida a estudiantes de la Licenciatura en Geograf\u00eda de la Universidad de Munich Alemania",
    "evento": 216,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "titulo": "Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda UNAM",
    "descripcion": "Dirigida a estudiantes de Licenciatura. Convocatoria 2012 -1 para el ingreso a la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "evento": 217,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "titulo": "El Posgrado en Geograf\u00eda, una opci\u00f3n para estudiantes de la Licenciatura en Arquitectura del Paisaje de la UNAM",
    "descripcion": "",
    "evento": 219,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "titulo": "El posgrado en Geograf\u00eda en UNAM - Campus Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 218,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, Herramienta Esencial para la Planificaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 220,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "titulo": "Pl\u00e1tica:Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, Utilidades y Aplicaciones",
    "descripcion": "",
    "evento": 22,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio ambiental del tiradero de desechos municipales de la Cd. de Oaxaca",
    "descripcion": "",
    "evento": 27,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "titulo": "La tecnolog\u00eda y la prevenci\u00f3n de los desastres naturales",
    "descripcion": "",
    "evento": 29,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "titulo": "La tecnolog\u00eda de manejo de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica para estudios de contaminaci\u00f3n ambiental",
    "descripcion": "",
    "evento": 30,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "titulo": "Los SIG en el manejo de las cuencas hidrogr\u00e1ficas",
    "descripcion": "",
    "evento": 31,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "titulo": "Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en la Planeaci\u00f3n Territorial",
    "descripcion": "",
    "evento": 51,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "titulo": "Mesa redonda: Foro para el an\u00e1lisis sobre percepci\u00f3n remota en la detecci\u00f3n de incendios forestales",
    "descripcion": "",
    "evento": 33,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 144,
  "fields": {
    "titulo": "Aplicaciones de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "descripcion": "",
    "evento": 34,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia:The CEC\u2019s Geographical Information System",
    "descripcion": "",
    "evento": 37,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "titulo": "Geographic Tools for Environmental Management",
    "descripcion": "",
    "evento": 38,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Aplicados a Bosques",
    "descripcion": "",
    "evento": 39,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 148,
  "fields": {
    "titulo": "Diversidad de mam\u00edferos en M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 40,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 149,
  "fields": {
    "titulo": "El apoyo de las computadoras en la preparaci\u00f3n de atlas nacionales",
    "descripcion": "",
    "evento": 41,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 150,
  "fields": {
    "titulo": "Las computadoras en la cartograf\u00eda y sus aplicaciones en la ingenier\u00eda",
    "descripcion": "",
    "evento": 42,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 151,
  "fields": {
    "titulo": "Taller realizado en las actividades del Proyecto CIENCIA EN ACCI\u00d3N",
    "descripcion": "Direcci\u00f3n de Proyectos de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n, en Santa Clara del Cobre, Mic",
    "evento": 43,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 152,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia los drones en la ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 44,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 153,
  "fields": {
    "titulo": "Taller los drones en la ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 46,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 154,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia Los drones",
    "descripcion": "",
    "evento": 45,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 155,
  "fields": {
    "titulo": "Aplicaciones de los drones en Ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 48,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 156,
  "fields": {
    "titulo": "El espacio en que vivimos",
    "descripcion": "",
    "evento": 49,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 157,
  "fields": {
    "titulo": "Taller de vuelo de drones",
    "descripcion": "",
    "evento": 50,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 158,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia los drones en la ciencia",
    "descripcion": "",
    "evento": 46,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 159,
  "fields": {
    "titulo": "Historia del descubrimiento de la cultura chupicuaro",
    "descripcion": "",
    "evento": 223,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 160,
  "fields": {
    "titulo": "La ocupaci\u00f3n territorial de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro en los siglos XVI y XVII",
    "descripcion": "",
    "evento": 224,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 161,
  "fields": {
    "titulo": "La cartograf\u00eda colonial, origen y aportaci\u00f3n: el ejemplo de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro",
    "descripcion": "",
    "evento": 225,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 162,
  "fields": {
    "titulo": "Trabajos arqueol\u00f3gicos recientes: La Cultura Chup\u00edcuaro y la ocupaci\u00f3n Tarasca en la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro",
    "descripcion": "",
    "evento": 226,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 163,
  "fields": {
    "titulo": "La ocupaci\u00f3n Tarasca de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro antes de la Conquista",
    "descripcion": "",
    "evento": 227,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 164,
  "fields": {
    "titulo": "Les Tarasques",
    "descripcion": "",
    "evento": 229,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 165,
  "fields": {
    "titulo": "Les Tarasques, un peuple oubli\u00e9 du Mexique pr\u00e9hispanique (XIVe \u2013 XVIe si\u00e8cle)",
    "descripcion": "",
    "evento": 231,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 166,
  "fields": {
    "titulo": "Tarasque - Azt\u00e8ques: deux puissances militaires \u00e0 la veille de la Conqu\u00eate espagnole",
    "descripcion": "",
    "evento": 231,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 167,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia organizada en el marco del 20e cumplea\u00f1os del museo Fray Bernardo Padilla Gonz\u00e1lez",
    "descripcion": "",
    "evento": 226,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 168,
  "fields": {
    "titulo": "Ac\u00e1mbaro y la frontera del reino tarasco",
    "descripcion": "",
    "evento": 228,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 169,
  "fields": {
    "titulo": "Arqueogeograf\u00eda de los pueblos viejos y pueblos nuevos en el Occidente novohispano. El caso de Cuarum, Michoac\u00e1n, siglo XVI",
    "descripcion": "",
    "evento": 235,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 170,
  "fields": {
    "titulo": "Colonialismo y paisaje: \u00bfC\u00f3mo explotar los datos hist\u00f3ricos para reconstituir el territorio colonial?",
    "descripcion": "",
    "evento": 236,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 171,
  "fields": {
    "titulo": "La toponimia frente a la arqueolog\u00eda, aportes sobre la ocupaci\u00f3n de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro al momento de la Conquista\u201d, \u201cMesa 10: Toponimia e interrelaciones pluriling\u00fces",
    "descripcion": "",
    "evento": 237,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 172,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia: Crecimiento urbano en una ciudad media del centro de M\u00e9xico: El caso de la Ciudad  \t\t\tde Morelia, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "Ponencia, con Nah\u00fam Efr\u00e9n, G\u00fazman, Erna L\u00f3pez y Margarita Onchi",
    "evento": 268,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 173,
  "fields": {
    "titulo": "Inter-Institutional Program for Participative Conservation of Indigenous Maize in Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 510,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 174,
  "fields": {
    "titulo": "La participaci\u00f3n de las mujeres en la conservaci\u00f3n de la diversidad biol\u00f3gica de las razas de ma\u00edces nativos en la Regi\u00f3n de E-Zirahu\u00e9n",
    "descripcion": "",
    "evento": 511,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 175,
  "fields": {
    "titulo": "Taller Adaptaci\u00f3n Agroecol\u00f3gica a la Variabilidad Clim\u00e1tica",
    "descripcion": "",
    "evento": 512,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 176,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad, Campesinidad y Modernidad Alternativa",
    "descripcion": "",
    "evento": 514,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 177,
  "fields": {
    "titulo": "Programa para desarrollo y fortalecimiento de la cultura en la Cuenca del Lago P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n",
    "descripcion": "",
    "evento": 513,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 178,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Del ma\u00edz a la tortilla, la conservaci\u00f3n de los ma\u00edces nativos",
    "descripcion": "",
    "evento": 515,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 180,
  "fields": {
    "titulo": "Alimentos transg\u00e9nicos y la defensa del ma\u00edz criollo",
    "descripcion": "",
    "evento": 516,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 181,
  "fields": {
    "titulo": "Ma\u00edz transg\u00e9nico en M\u00e9xico: hacia unaciudadan\u00eda informada",
    "descripcion": "",
    "evento": 517,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 182,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Medici\u00f3n de agrobiodiversidad funcional en sistemas productivos",
    "descripcion": "",
    "evento": 518,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 183,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Conservaci\u00f3n de ma\u00edces nativos a trav\u00e9s de sistemas locales alimentarios sustentables",
    "descripcion": "",
    "evento": 522,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 184,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Fundamentos e historia de la red Tsiri: mujer y agro-biodiversidad. G\u00e9nero, Biodiversidad y conocimiento tradicional",
    "descripcion": "",
    "evento": 519,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 185,
  "fields": {
    "titulo": "On the Ground Advances on Agroecology in Latin America",
    "descripcion": "Hilgard Hall, College of Natural Resources, Universidad de California, Berkeley http://events.berkeley.edu/index.php/calendar/sn/CNR.html?event_ID=80504&date=2014-09-03",
    "evento": 520,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 186,
  "fields": {
    "titulo": "Ma\u00edz identidad cultural e imagen del territorio mexicano",
    "descripcion": "",
    "evento": 521,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 205,
  "fields": {
    "titulo": "Imaginarios de la segregaci\u00f3n en el periurbano",
    "descripcion": "",
    "evento": 633,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 206,
  "fields": {
    "titulo": "Segregaci\u00f3n en el periurbano de Tar\u00edmbaro",
    "descripcion": "",
    "evento": 470,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 208,
  "fields": {
    "titulo": "Festival de las Ciencias y las Humanidades",
    "descripcion": "Organizaci\u00f3n de actividades de divulgaci\u00f3n de las ciencias. Juego: \"no se orille a la orilla\". Macroman\u00eda.",
    "evento": 610,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 209,
  "fields": {
    "titulo": "Ponencia",
    "descripcion": "Ponencia en la Universidad de Tangamanga y el Instituto Tecnol\u00f3gico de San Luis Potos\u00ed.",
    "evento": 789,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 210,
  "fields": {
    "titulo": "Explaining the Mexican sink",
    "descripcion": "Margaret Skutsch, Armonia Borrego and Miguel Salinas (2018) Explaining the Mexican sink.  Paper presented at the IX International Symposium of the Programa Mexicana de Carbono. \u00c1lamos, Sonora.",
    "evento": 800,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 211,
  "fields": {
    "titulo": "Suelos de Morelia",
    "descripcion": "",
    "evento": 785,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      12
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 212,
  "fields": {
    "titulo": "Conferencia: Agricultura y Desarrollo Rural Sustentable",
    "descripcion": "",
    "evento": 497,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 213,
  "fields": {
    "titulo": "Manejo sostenible de sistemas campesinos en Am\u00e9rica Latina",
    "descripcion": "",
    "evento": 484,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 214,
  "fields": {
    "titulo": "Conservaci\u00f3n de ma\u00edces nativos a nivel regional: resultados y desaf\u00edos",
    "descripcion": "",
    "evento": 501,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 215,
  "fields": {
    "titulo": "Talleres sobre temas de geograf\u00eda",
    "descripcion": "Participaci\u00f3n en 17 talleres con temas sobre geograf\u00eda",
    "evento": 835,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      483,
      14,
      1109,
      486,
      892
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 216,
  "fields": {
    "titulo": "Escalas en los modelos tridimensionales",
    "descripcion": "",
    "evento": 838,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1468,
      1462,
      483,
      1464,
      1469,
      1461,
      1465,
      1460
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 217,
  "fields": {
    "titulo": "Escalas en los modelos tridimensionales",
    "descripcion": "",
    "evento": 838,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1468,
      1462,
      483,
      1464,
      1469,
      1461,
      1465,
      1460
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 218,
  "fields": {
    "titulo": "Environmental functions of the farmer\u2019s land clases into the zone of influence in two natural protected areas of Michoacan, Mexico.",
    "descripcion": "Cartel.",
    "evento": 843,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      483,
      162,
      1043,
      310,
      30,
      659
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 219,
  "fields": {
    "titulo": "Magnetic susceptibility and saturation isothermal remanent magnetization and their relationship with heavy metals in urban soils in Mexico City",
    "descripcion": "Conferencia",
    "evento": 843,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      315,
      30,
      231,
      1046,
      133,
      199
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 220,
  "fields": {
    "titulo": "Magnetic properties of dusts and urban topsoils from the Mexicali (Mexico) \u2013 Calexico (US Binational Conurbation",
    "descripcion": "",
    "evento": 843,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      334,
      177,
      1625,
      30,
      1686,
      231,
      300,
      133
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 221,
  "fields": {
    "titulo": "Diagnosis of heavy metal pollution in urban soils: the case of Mexico City",
    "descripcion": "",
    "evento": 843,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      315,
      30,
      231,
      1046,
      1048,
      1627
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 222,
  "fields": {
    "titulo": "State and regional soil maps using Maya Soil Classification",
    "descripcion": "",
    "evento": 843,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 223,
  "fields": {
    "titulo": "Software for the assessment of climate (Moclic), soil functions (Assofu), and agricultural water quality (Agriaqua) for land evaluation",
    "descripcion": "",
    "evento": 272,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1049,
      162,
      315,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 224,
  "fields": {
    "titulo": "Toma de decisiones en la expansi\u00f3n del cultivo del aguacate: uso y funciones ambientales de los suelos analizados con los modelos Agrilocal y Assofu",
    "descripcion": "",
    "evento": 844,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      483,
      162,
      30,
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 225,
  "fields": {
    "titulo": "Preservar la recarga de acu\u00edferos en la regi\u00f3n centro occidente de M\u00e9xico, mediante la delimitaci\u00f3n de las zonas de infiltraci\u00f3n del agua pluvial",
    "descripcion": "",
    "evento": 845,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 226,
  "fields": {
    "titulo": "La contaminaci\u00f3n por metales pesados en suelos urbanos de M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 846,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 227,
  "fields": {
    "titulo": "Las propiedades magn\u00e9ticas de los suelos y sus aplicaciones: contaminaci\u00f3n, clasificaci\u00f3n, cartograf\u00eda y uso del fuego en la agricultura",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      30,
      231
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 228,
  "fields": {
    "titulo": "Propiedades magn\u00e9ticas y pedog\u00e9nesis en un perfil de suelo con horizontes contrastantes",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 229,
  "fields": {
    "titulo": "Software para la evaluaci\u00f3n del agua subterr\u00e1nea",
    "descripcion": "",
    "evento": 847,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1049,
      315,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 230,
  "fields": {
    "titulo": "Metales pesados en polvos urbanos y plantas en la Cd. De M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 848,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 231,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de la variabilidad clim\u00e1tica en Belice, periodo 1960-2010",
    "descripcion": "",
    "evento": 849,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1688,
      30,
      1689,
      158
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 232,
  "fields": {
    "titulo": "Software carb\u00f3n-stock para la estimaci\u00f3n de carbono org\u00e1nico del suelo",
    "descripcion": "Simposio \u201cS\u00edntesis Nacional y Regional de la din\u00e1mica del carbono en el suelo.",
    "evento": 850,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1690,
      30,
      1691
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 233,
  "fields": {
    "titulo": "Software para la evaluaci\u00f3n de las funciones ambientales y ecol\u00f3gicas de los suelos (ASSOFU)",
    "descripcion": "",
    "evento": 850,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1690,
      30,
      1691
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 234,
  "fields": {
    "titulo": "Estimaci\u00f3n del carbono org\u00e1nico en leptosoles en zonas de karst",
    "descripcion": "Simposio \u201cS\u00edntesis Nacional y Regional de la din\u00e1mica del carbono en el suelo",
    "evento": 850,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      315,
      30,
      221,
      1632,
      493
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 235,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de suelos en escenarios de cambio clim\u00e1tico haciendo uso de MicroLEIS DSS",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1694,
      30,
      750,
      1692,
      1693
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 236,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio preliminar sobre el an\u00e1lisis elemental de suelos como indicadores en el proceso diagen\u00e9tico en restos \u00f3seos de entierros prehisp\u00e1nicos",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1695,
      796,
      1047,
      30,
      1046
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 237,
  "fields": {
    "titulo": "Abrupt magnetic transformations in laboratory heated agricultural soils",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      1696,
      231,
      1046
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 238,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de las funciones del suelo en zonas volc\u00e1nicas del estado de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      483,
      162,
      1043,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 239,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de las clases de tierra campesina en La Huacana, Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      483,
      30,
      1697
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 240,
  "fields": {
    "titulo": "Software para analizar datos de perfiles de suelo (Assofu)",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      162,
      30,
      1691
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 241,
  "fields": {
    "titulo": "Identificaci\u00f3n de zonas con mayor afectaci\u00f3n de emisiones vehiculares contaminantes en la ciudad de Bogot\u00e1, Colombia.",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      30,
      1700,
      1699,
      231,
      1698
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 242,
  "fields": {
    "titulo": "Diagnostic of heavy metal pollution using rock-magnetica, scanning electron microscopy and chemical analysis on soils, road dusts and tee leaves from two Uruguayan coastal cities",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      1701,
      30,
      1631,
      1629
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 243,
  "fields": {
    "titulo": "Assessment of heavy metal pollution using land uses and indexes in urban soils in Morelia Michoac\u00e1n M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      1047,
      30,
      1046
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 244,
  "fields": {
    "titulo": "Assessment of urban soil pollution in Mexico City using Indicator Kriging",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      315,
      1047,
      30,
      1046,
      133,
      199
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 245,
  "fields": {
    "titulo": "Soil color indexes as indicators of heavy metals pollution in Mexico City",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      1047,
      30,
      1265,
      1045,
      1046,
      133
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 246,
  "fields": {
    "titulo": "Environmental magnetism as proxy method for the heavy metal detection in urban dusts in Mexico City",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      1047,
      30,
      1265,
      231,
      1045,
      1046,
      133
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 247,
  "fields": {
    "titulo": "Saturation isothermal remanent magnetization and associated magnetic parameters of urban soils and their relationships with heavy metals based on multiple regressions",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      1047,
      30,
      231,
      1046,
      133
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 248,
  "fields": {
    "titulo": "L\u00edquenes como biomonitores de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica empleando m\u00e9todos magn\u00e9ticos",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      30,
      231,
      1629
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 249,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico y homogeneizaci\u00f3n de bases de datos georeferenciadas para el monitoreo de riesgo y desastres asociados a fen\u00f3mienos hidrometeorol\u00f3gicos y clim\u00e1ticos en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1702,
      30,
      1640,
      158,
      199
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 250,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio magn\u00e9tico y qu\u00edmico de muestras ambientales de la ciudad de Guadalajara para evaluaci\u00f3n de los niveles de contaminaci\u00f3n",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      30,
      231,
      1703,
      1046,
      133
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 251,
  "fields": {
    "titulo": "The magnetic properties and their relation to diagnostic horizons, properties and materials in a Luvic Kastanozems",
    "descripcion": "",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      334,
      177,
      1625,
      1635,
      30,
      1706,
      1704,
      1705,
      133
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 252,
  "fields": {
    "titulo": "Identificaci\u00f3n de las depresiones c\u00e1rsticas y su r\u00e9gimen de inundaci\u00f3n en Quintana Roo, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1657,
      30,
      158,
      826
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 253,
  "fields": {
    "titulo": "Paisajes geomorfol\u00f3gicos de la pen\u00ednsula de Baja California",
    "descripcion": "",
    "evento": 119,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      659,
      199
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 254,
  "fields": {
    "titulo": "Geodiversidad y biodiversidad en Quintana Roo M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 851,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1657,
      30,
      158,
      826
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 255,
  "fields": {
    "titulo": "Identificaci\u00f3n de tendencias de cambio clim\u00e1tico a nivel local: Moclic versi\u00f3n 1.2",
    "descripcion": "",
    "evento": 852,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 256,
  "fields": {
    "titulo": "Zonificaci\u00f3n geomorfol\u00f3gica en zonas de \u00e1reas de karst: el caso de Quintana Roo, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 160,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1657,
      30,
      659,
      158,
      826
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 257,
  "fields": {
    "titulo": "Cartograf\u00eda geomorfopedol\u00f3gica de la isla de Cozumel usando como base el modelo de elevaci\u00f3n topogr\u00e1fica de alta resoluci\u00f3n Airborne - LiDAR",
    "descripcion": "",
    "evento": 160,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      158,
      199
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 258,
  "fields": {
    "titulo": "Identificaci\u00f3n de \u00e1reas degradadas en la reserva de bi\u00f3sfera de Zicuir\u00e1n-Infiernillo",
    "descripcion": "",
    "evento": 160,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      659,
      199
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 259,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n agroclim\u00e1tica e identificaci\u00f3n de tendencias de cambio clim\u00e1tico: Moclic Versi\u00f3n 1.2",
    "descripcion": "",
    "evento": 160,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      1691
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 260,
  "fields": {
    "titulo": "Actualizaci\u00f3n del mapa de suelos de Yucat\u00e1n utilizando un enfoque geomorfopedol\u00f3gico",
    "descripcion": "",
    "evento": 814,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      158,
      199,
      493
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 261,
  "fields": {
    "titulo": "Las depresiones c\u00e1rsticas de Quintana Roo como base para el estudio de la distribuci\u00f3n de suelos: an\u00e1lisis morfom\u00e9trico",
    "descripcion": "",
    "evento": 814,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1657,
      30,
      659,
      158,
      826
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 262,
  "fields": {
    "titulo": "Zonificaci\u00f3n agroecol\u00f3gica como base para el ordenamiento territorial en zonas tropicales: el caso de infiernillo Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 268,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      659
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 263,
  "fields": {
    "titulo": "Las plantas forrajeras utilizadas por los mayas y pur\u00e9pechas",
    "descripcion": "",
    "evento": 62,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      1707,
      50,
      1643
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 264,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de las funciones del suelo a escala regional en ambientes volc\u00e1nicos y sedimentarios en el estado de Michoac\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 140,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1043,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 265,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico de la contaminaci\u00f3n por metales pesados en suelos urbanos en Morelia Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "descripcion": "",
    "evento": 853,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      315,
      30,
      1046
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 266,
  "fields": {
    "titulo": "Niveles biodisponibles de metales pesados en los suelos urbanos de M\u00e9rida, Yucat\u00e1n",
    "descripcion": "",
    "evento": 854,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      1708
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 267,
  "fields": {
    "titulo": "Sistema de an\u00e1lisis de datos para el monitoreo del cambio clim\u00e1tico a nivel local con \u00edndices agroclim\u00e1ticos. Climatolog\u00eda, cambios clim\u00e1ticos y atm\u00f3sfera.",
    "descripcion": "2010",
    "evento": 763,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      483,
      1694,
      1709,
      30,
      1691
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 268,
  "fields": {
    "titulo": "La sobrestimaci\u00f3n del carbono org\u00e1nico en Leptosoles del estado de Yucat\u00e1n. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      1632
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 269,
  "fields": {
    "titulo": "Relaci\u00f3n entre suelo y el or\u00e9gano silvestre en \u00e1reas de karst reciente en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      315,
      30,
      1632,
      1346,
      493
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 270,
  "fields": {
    "titulo": "Los efectos del manejo forestal en el contenido de carbono en los suelos de la Reserva de la bi\u00f3sfera Mariposa monarca. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      196,
      1012
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 271,
  "fields": {
    "titulo": "M\u00e9todos magn\u00e9ticos para el monitoreo de la contaminaci\u00f3n de suelos urbanos por Metales Pesados. Geomagnetismo y paleomagnetismo",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1710,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 272,
  "fields": {
    "titulo": "Spatial distribution of karstic depressions in tropical karst plains. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      659,
      17,
      158,
      199,
      493
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 273,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n espacial de la aptitud de los suelos como receptores de aguas residuales con alta carga org\u00e1nica en zonas de karst. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      493
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 274,
  "fields": {
    "titulo": "Cambios qu\u00edmicos, mineral\u00f3gicos y magn\u00e9ticos en los suelos por efecto del fuego en condiciones de laboratorio",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      177,
      1625,
      1626,
      30,
      12,
      1046
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 275,
  "fields": {
    "titulo": "Nicho ecol\u00f3gico de  diez especies de plantas del Cord\u00f3n Litoral de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      30,
      1053,
      1711
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 276,
  "fields": {
    "titulo": "Distribuci\u00f3n espacial de la salinidad del suelo y sus efectos en la vegetaci\u00f3n en una isla de barrera en R\u00eda Lagartos, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      315,
      30,
      1053
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 277,
  "fields": {
    "titulo": "Reconocimiento a la trayectoria acad\u00e9mica del Dr. Heriberto Cuanalo de la Cerda. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos",
    "descripcion": "",
    "evento": 264,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1712,
      30
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 278,
  "fields": {
    "titulo": "Earthworm communities in deciduous forest and productive systems in Yucatan, Mexico. Changes, disturbance responses and indicator species",
    "descripcion": "",
    "evento": 855,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1713,
      30,
      1714
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion",
  "pk": 279,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluation of the effect of fodder trees and earthworms on the growth of sorghum",
    "descripcion": "",
    "evento": 855,
    "resumen_publicado": false,
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "participantes": [
      1637,
      30,
      1715,
      1638
    ]
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "tema": "I Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "fecha": "2000-08-01",
    "descripcion": "Programa televisivo \u201cRevista de la Ma\u00f1ana\u201d",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 1,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "tema": "Morelia el Crecimiento Urbano en los \u00faltimos 40 a\u00f1os. Cambio de Michoac\u00e1n",
    "fecha": "2001-04-17",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "tema": "La cuenca del Lago de Cuitzeo: Planeaci\u00f3n del recurso h\u00eddrico. La Jornada Michoac\u00e1n, Suplemento 100ciencia",
    "fecha": "2006-06-07",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "tema": "Sitios potenciales para rellenos sanitarios. La Jornada Michoac\u00e1n, Suplemento 100ciencia",
    "fecha": "2006-07-19",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "tema": "Pobreza urbana, reto de megaciudades: UNAM",
    "fecha": "2009-02-24",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 4,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "tema": "Lluvias afectan a clase media. Zonas inundables de Morelia: colonias cercanas  a los r\u00edos grande y chiquito",
    "fecha": "2011-08-12",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 5,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "tema": "Creci\u00f3 poblaci\u00f3n de Morelia 58% en los \u00faltimos cinco a\u00f1os",
    "fecha": "2013-02-26",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 6,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "tema": "Crecimiento urbano pone en riesgo a productores agropecuarios de Morelia: Investigadores de la UNAM",
    "fecha": "2013-12-28",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 6,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "tema": "Qu\u00e9 son los ma\u00edces criollos",
    "fecha": "2005-05-18",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 7,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "tema": "La conservaci\u00f3n de la diversidad en la agricultura",
    "fecha": "2007-05-16",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 8,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "tema": "La importancia de conservar la agricultura y semillas nativas",
    "fecha": "2007-04-04",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 9,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo",
    "fecha": "2007-04-21",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 11,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo",
    "fecha": "2007-04-28",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 11,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo",
    "fecha": "2007-05-05",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 11,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo",
    "fecha": "2007-05-12",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 11,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo",
    "fecha": "2008-05-07",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 12,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "tema": "Tema Ma\u00edz y transg\u00e9nicos",
    "fecha": "2007-05-15",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 13,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "tema": "Tema Ma\u00edz y transg\u00e9nicos",
    "fecha": "2009-07-22",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 14,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "tema": "Contra la Degradaci\u00f3n de los Suelos y Cultivos Org\u00e1nicos Realizados en E.U. por Mexicanos",
    "fecha": "1993-05-20",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 16,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "tema": "Notas de prensa (ma\u00edz)",
    "fecha": "2006-05-18",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 5,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "tema": "Nota de Prensa",
    "fecha": "2006-05-16",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 6,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "tema": "2 Notas de Prensa",
    "fecha": "2006-05-16",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PRODUCCION",
    "medio_divulgacion": 16,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "tema": "Nota de Prensa",
    "fecha": "2008-05-13",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 16,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "tema": "Proponen estrategias para preservar el ma\u00edz criollo",
    "fecha": "2008-04-24",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 6,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "tema": "Preocupante, la erosi\u00f3n gen\u00e9tica del ma\u00edz, alerta Martha Astier",
    "fecha": "2009-02-19",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 16,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "tema": "Los que resisten. Ind\u00edgenas y campesinos organizados en defensa del ma\u00edz nativo",
    "fecha": "2009-12-07",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PRODUCCION",
    "medio_divulgacion": 16,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "tema": "\u00bfC\u00f3mo cunde la contaminaci\u00f3n por ma\u00edces trang\u00e9nicos? El caso de Pich\u00e1taro",
    "fecha": "2009-12-05",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 16,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "tema": "Tortilla artesanal en Michoac\u00e1n",
    "fecha": "2010-07-17",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 16,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "tema": "Presentan evaluaci\u00f3n de impacto ecol\u00f3gico de aguacate en parcela",
    "fecha": "2011-11-16",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 18,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "tema": "Presentan estudio sobre impacto ambiental por cultivo de aguacate a cargo de la Universidad Aut\u00f3noma de M\u00e9xico",
    "fecha": "2011-11-15",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 19,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "tema": "Proyectan huertos de aguacate, erosi\u00f3n, exceso de fertilizaci\u00f3n y contaminaci\u00f3n",
    "fecha": "2011-11-15",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 6,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "tema": "Transg\u00e9nicos, un c\u00e1ncer para los ecosistemas",
    "fecha": "2012-03-27",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 20,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "tema": "Alimentation Generale / mars-avril-mai",
    "fecha": "2012-04-12",
    "descripcion": "",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 21,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "tema": "Nuevos debates sobre el ma\u00edz transg\u00e9nico y la soberan\u00eda alimentaria",
    "fecha": "2013-10-19",
    "descripcion": "",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 22,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "tema": "Una experiencia de sistemas alimentarios locales sustentables",
    "fecha": "2017-05-02",
    "descripcion": "",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 24,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "tema": "Valora los ma\u00edces nativos michoac\u00e1nos",
    "fecha": "2017-05-02",
    "descripcion": "",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 23,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "tema": "Una historia de Ma\u00edz",
    "fecha": "2014-02-04",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 25,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "tema": "La milpa purh\u00e9pecha",
    "fecha": "2016-01-01",
    "descripcion": "Direcci\u00f3n Daniela L\u00f3pez. Producci\u00f3n y Gui\u00f3n Marta Astier, Sandra di Luca, Daniela L\u00f3pez. CIGA, GIRA AC. DGPA-PAPIIT. CONABIO",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 26,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "tema": "Los pasos de Humboldt: el volc\u00e1n Jorullo",
    "fecha": "2005-11-10",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 27,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "tema": "Opportunities for REDD+ in the tropical dry forests of Mexico",
    "fecha": "2014-01-21",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 28,
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "tema": "La importancia de conservar la agricultura y semillas nativas",
    "fecha": "2007-05-14",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 10,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "tema": "Producci\u00f3n de materia seca h\u00famica en \u00e1reas deforestadas para uso agr\u00edcola en rotaci\u00f3n de cultivos en Nap\u00edzaro, Erongar\u00edcuaro, Michoac\u00e1n.",
    "fecha": "2012-07-01",
    "descripcion": "",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 2,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "tema": "Red tsiri: Una historia de Ma\u00edz.",
    "fecha": "2014-01-01",
    "descripcion": "Producci\u00f3n y Gui\u00f3n\r\nhttps://www.youtube.com/watch?v=300DcmypTyM",
    "actividad": "PRODUCCION",
    "medio_divulgacion": 28,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "tema": "Tarheta: la milpa purh\u00e9pecha",
    "fecha": "2016-01-01",
    "descripcion": "Producci\u00f3n y Gui\u00f3n\r\nhttps://www.youtube.com/watch?v=U8jR-sHmLv0&feature=youtu.be",
    "actividad": "PRODUCCION",
    "medio_divulgacion": 28,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "tema": "Juego La milpa la dieta que no calienta el planeta",
    "fecha": "2018-07-18",
    "descripcion": "Juego para ni\u00f1os de primaria con el objetivo pedag\u00f3gico de educaci\u00f3n en la alimentaci\u00f3n saludable y con bajo impacto en el cambio clim\u00e1tico. (en proceso)",
    "actividad": "PRODUCCION",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "tema": "\u00bfCu\u00e1les son los misterios que encierran las mariposas monarca? #ExpertaUNAMexplica algunos de ellos",
    "fecha": "2018-02-11",
    "descripcion": "UNAM.MX.Oficial",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 30,
    "usuario": 42
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "tema": "Perspectiva Rural",
    "fecha": "2012-06-01",
    "descripcion": "",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "tema": "La divulgaci\u00f3n de la ciencia",
    "fecha": "2017-04-06",
    "descripcion": "en \"Suelos, ambiente y algo m\u00e1s\": Canal de youtube y Blog.\r\n\r\nhttp://geoyambiente.blogspot.mx/2017/04/la-divulgacion-de-la-ciencia-en-suelos.html",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 28,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "tema": "Ganader\u00eda a la usanza maya",
    "fecha": "2012-07-12",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "tema": "Ofrece UNAM Campus Morelia software para el an\u00e1lisis de los cambios en el clima",
    "fecha": "2012-05-07",
    "descripcion": "La jornada",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "tema": "The software is able to identify trends of climate change",
    "fecha": "2012-01-01",
    "descripcion": "http://www.climateshowcase.com/category/environment-news",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "tema": "Llevan el clima a software: UNAM y Tec de Tacambaro, cradores.",
    "fecha": "2012-04-18",
    "descripcion": "Ciencia cierta, La voz de Michoac\u00e1n",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "tema": "\u00bfHay variaciones en el cambio clim\u00e1tico global?",
    "fecha": "2011-10-12",
    "descripcion": "El Financiero",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "tema": "Crea el CIGA un software para identificar cambios clim\u00e1ticos",
    "fecha": "2011-09-19",
    "descripcion": "",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "tema": "Software para prevenir estragos del calentamiento global",
    "fecha": "2011-12-28",
    "descripcion": "Investigaci\u00f3n y desarrollo\r\n\r\nhttp://www.invdes.com.mx/medio-ambiente/1715-software-para-prevenir-estragos-del-calentamiento-global",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "tema": "UNAM cria software para analisar mudan\u00e7a clim\u00e1tica",
    "fecha": "2011-09-19",
    "descripcion": "http://noticias.universia.net.mx/translate/es-pt/ciencia-nn-tt/noticia/2011/09/19/868674/unam-crea-software-analizar-cambio-climatico.html",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "tema": "Crea UNAM software para analizar el clima",
    "fecha": "2011-09-18",
    "descripcion": "La voz de Michoac\u00e1n",
    "actividad": "PRODUCCION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "tema": "Crean software para analizar el cambio clim\u00e1tico (DUPLICADO)",
    "fecha": "2011-09-01",
    "descripcion": "El Universal",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "tema": "Crean software para analizar el cambio clim\u00e1tico",
    "fecha": "2011-09-01",
    "descripcion": "El Siglo de Torre\u00f3n\r\nhttp://www.elsiglodetorreon.com.mx/noticia/656659.crean-software-para-analizar-el-cambio-climat.html;",
    "actividad": "PRODUCCION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "tema": "Crean software para analizar el cambio clim\u00e1tico",
    "fecha": "2011-09-01",
    "descripcion": "El universal\r\nhttp://www.eluniversal.com.mx/cultura/66256.html",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "tema": "Crean software para identificar cambios del clima",
    "fecha": "2011-09-02",
    "descripcion": "Teorema ambiental\r\nhttp://www.teorema.com.mx/cienciaytecnologia/crean-software-para-identificar-cambios-del-clima/",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "tema": "Crean Software para analizar el cambio clim\u00e1tico",
    "fecha": "2011-09-01",
    "descripcion": "http://educandoparaelcambio.blogspot.com/2011/09/crean-software-para-analizar-el-cambio.html",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "tema": "Software para analizar el cambio clim\u00e1tico: UNAM",
    "fecha": "2011-09-17",
    "descripcion": "Alianza Tex\r\n\r\nhttp://www.alianzatex.com/nota.php?nota=N0014526",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "tema": "UNAM crea software para analizar cambio clim\u00e1tico",
    "fecha": "2011-09-19",
    "descripcion": "El Comercio\r\n\r\nhttp://www.elcomercio.com/tecnologia/ciencia/UNAM-software-analisis-cambio_climatico_0_557344359.html (Ecuador)",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "tema": "Generan en la UNAM Mapas de suelos, planicies, monta\u00f1as y valles del pa\u00eds.",
    "fecha": "2011-07-10",
    "descripcion": "http://www.dgcs.unam.mx/boletin/bdboletin/2011_407.html\r\nhttp://estoes.sabersinfin.com/?tag=centro-de-investigaciones\r\nhttp://www.alianzatex.com/nota.php?nota=N0013620; http://redesdepoder.com.mx/portal/index.php?option=com_k2&view=item&id=7343:generan-en-la-unam-mapa-de-planicies-monta%C3%B1as-y-valles-del-pa%C3%ADs&Itemid=29; http://sdpnoticias.com/nota/118836/Breves_Informativas\r\nhttp://www.teorema.com.mx/cienciaytecnologia/unam-genera-mapas-de-suelos-planicies-montanas-y-valles-del-pais/",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "tema": "A trav\u00e9s del software MOCLIC investigadores se preparan para medir el cambio clim\u00e1tico",
    "fecha": "2011-05-30",
    "descripcion": "Departamento de difusi\u00f3n del centro universitario de los Valles. Universidad de Guadalajara.",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "tema": "Inaugura la UNAM el Laboratorio Universitario de Geof\u00edsica Ambiental.",
    "fecha": "2018-05-21",
    "descripcion": "La Jornada Michoac\u00e1n",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "tema": "Inaugura la UNAM el Laboratorio Universitario de Geof\u00edsica Ambiental",
    "fecha": "2011-05-21",
    "descripcion": "La Jornada Michoac\u00e1n",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "tema": "La Chapultepec muy contaminada",
    "fecha": "2011-04-01",
    "descripcion": "La Voz de Michoac\u00e1n",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "tema": "Diagn\u00f3stico de la contaminaci\u00f3n de los suelos de la ciudad de Morelia",
    "fecha": "2011-03-01",
    "descripcion": "TV Azteca-Michoac\u00e1n entrevist\u00f3 a F. Bautista y B. Aguilar.\r\nNo hay documento porque fue un video.",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 1,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "tema": "Tecnolog\u00eda contra desastres naturales",
    "fecha": "2010-01-01",
    "descripcion": "Pilar E. Mart\u00ednez entrevista a Bautista F. 2010. Ciencia y desarrollo, CONACYT, secci\u00f3n Ciencia en M\u00e9xico.",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 1,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "tema": "Prevenci\u00f3n de desastres",
    "fecha": "2010-01-01",
    "descripcion": "C\u00e1psula radiof\u00f3nica RADIOSFERA y en diversas estaciones de radio.\r\nNo hay documento porque fue grabaci\u00f3n de voz.",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 31,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "tema": "Ego\u00edstas ambientales",
    "fecha": "2009-12-11",
    "descripcion": "El diario de Yucat\u00e1n.\r\nNota sobre el seminario \u201cAn\u00e1lisis de la vulnerabilidad y riesgos de contaminaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas en la  Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n\u201d",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "tema": "Protegen de huracanes a la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.PROYECTO UNAM",
    "fecha": "2009-09-10",
    "descripcion": "Peri\u00f3dico El Universal\r\nRafael L\u00f3pez entrevista a Bautista F. \r\nBolet\u00edn UNAM y 20 p\u00e1ginas web m\u00e1s.",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "tema": "Mayas, expertos en suelos. Usan esta clasificaci\u00f3n milenaria para mejorar sistemas internacionales.",
    "fecha": "1900-01-01",
    "descripcion": "El Universal",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "tema": "Utilizar\u00e1n conocimientos mayas en estudios geogr\u00e1ficos",
    "fecha": "2012-08-29",
    "descripcion": "La Frontera.info.\r\nCiencia y Tecnologia.",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "tema": "Mejorar\u00eda nomenclatura maya clasificaciones internacionales del suelo.",
    "fecha": "2008-12-16",
    "descripcion": "El porvenir, Cultural / Cultural",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "tema": "La nomenclatura maya del suelo, podr\u00eda mejorar clasificaciones internacionales",
    "fecha": "2008-11-20",
    "descripcion": "Gaceta, UNAM.",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "tema": "randes da\u00f1os causar\u00edan las inundaciones en el Sur: Proponen conocer los riesgos, a fin de tomar precauciones.",
    "fecha": "2008-10-06",
    "descripcion": "El diario de Yucat\u00e1n",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "tema": "Plantean tratar aguas residuales porcinas utilizando el suelo",
    "fecha": "2007-01-01",
    "descripcion": "Entrevistado por M\u00f3nica Nava P\u00e9rez\r\nP\u00e1gina electr\u00f3nica del CONACYT. http://www.conacyt.mx/Comunicacion/Agencia/notas/MedioAmbiente\r\n/arp-uady.htm\r\n\r\nhttp://www.ciudadtijuana.info/zona01/2007/mayo/31conacytporcinos.html",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "tema": "Utilizaci\u00f3n del suelo contra aguas residuales porcinas",
    "fecha": "2007-01-01",
    "descripcion": "Entrevistado por M\u00f3nica Nava P\u00e9rez\r\nEl Cambio de Michoac\u00e1n. http://www.cambiodemichoacan.com.mx/vernota.php?id=63357",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "tema": "Se integra al CIGA el Dr. Francisco Bautista Z\u00fa\u00f1iga",
    "fecha": "2018-10-07",
    "descripcion": "Entrevistado por M\u00f3nica Garc\u00eda Ibarra del Bolet\u00edn de la UNAM campus Morelia No. 8",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "tema": "El hoyo de Chenko: el nacimiento de un cenote",
    "fecha": "2010-07-24",
    "descripcion": "Diario de Yucat\u00e1n",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "tema": "Advierten cr\u00e1teres en el sureste",
    "fecha": "2018-07-01",
    "descripcion": "Excelsior",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "tema": "Aguas residuales porcinas problema ecol\u00f3gico y de salud",
    "fecha": "2007-06-04",
    "descripcion": "Kiosco mayor, Sonora.",
    "actividad": "OTRA",
    "medio_divulgacion": 29,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "tema": "Acu\u00edferos, con alta contaminaci\u00f3n plantea especialista en seminario sobre suelos",
    "fecha": "2007-12-04",
    "descripcion": "Entrevistado por Eduardo Vald\u00e9s\r\nPeri\u00f3dico Milenio",
    "actividad": "ENTREVISTA",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "tema": "La erosi\u00f3n de la tierra, entre el suelo y el infierno",
    "fecha": "1994-06-20",
    "descripcion": "La Jornada Ecol\u00f3gica",
    "actividad": "PARTICIPACION",
    "medio_divulgacion": 3,
    "usuario": 30
  }
}
]
