[
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "asesorado": 187,
    "descripcion": "An\u00e1lisis del riesgo geol\u00f3gico de zonas volc\u00e1nicas recientes: Volcanes El Estribo y La Muela, P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-10-01",
    "fecha_fin": "2015-10-30",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "asesorado": 490,
    "descripcion": "Comparaci\u00f3n de dos sistemas de manejo forestal comunitario en M\u00e9xico y Tanzania: escenarios para la producci\u00f3n sustentable de carb\u00f3n vegetal",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-10-01",
    "fecha_fin": "2015-10-30",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "asesorado": 491,
    "descripcion": "Procesos de remoci\u00f3n en masa en el sector occidental de la Sierra Norte de Chiapas: evaluaci\u00f3n del factor antropog\u00e9nico",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2014-01-06",
    "fecha_fin": "2014-06-10",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "asesorado": 492,
    "descripcion": "Distribucion espacial de tuberculosis y condiciones de vida asociadas en comunidades del Sureste de M\u00e9xico",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2014-08-04",
    "fecha_fin": "2014-12-22",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "asesorado": 485,
    "descripcion": "Evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad a incendios forestales en base a relaciones espaciales locales: FIRELOCAL",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-12-16",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "asesorado": 493,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": 116,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-12-08",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "asesorado": 476,
    "descripcion": "Resiliencia de la Bah\u00eda de Tenacatitla al Tsunami del 9 de octubre de 1955. Reconfiguraci\u00f3n de un espacio altamente vulnerable",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2013-01-07",
    "fecha_fin": "2013-11-11",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "asesorado": 494,
    "descripcion": "Patrones de cambio/cubierta del suelo y estrategias familiares de manejo de los recursos naturales en la regi\u00f3n centro-oriente de Sonora",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-10-01",
    "fecha_fin": "2012-10-30",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "asesorado": 134,
    "descripcion": "Modelaci\u00f3n hist\u00f3rico-espacial de cambio de cubierta / uso del suelo: dos casos de estudio",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-09-03",
    "fecha_fin": "2012-09-28",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "asesorado": 496,
    "descripcion": "Evaluaci\u00f3n ambiental para determinar posibles factores que influyen en la insuficiencia renal en San Pedro Jacuaro, Cd. Hidalgo, MICH",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2013-06-03",
    "fecha_fin": "2013-06-28",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "asesorado": 497,
    "descripcion": "P\u00e9rdida forestal e indefinici\u00f3n de l\u00edmites en la tenencia de la tierra: Reserva de la Bi\u00f3sfera Mariposa Monarca",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-09-03",
    "fecha_fin": "2012-09-28",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "asesorado": 499,
    "descripcion": "Los nuevos paisajes mineros del oriente de Michoac\u00e1n y occidente del estado de M\u00e9xico",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-09-03",
    "fecha_fin": "2012-09-28",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "asesorado": 498,
    "descripcion": "Programa de Estancias Estatales de Investigaci\u00f3n para Estudiantes de Nivel Licenciatura. COECYT. Gobierno del Estado de Michoac\u00e1n.\r\nAsesor\u00eda de un mes sobre la utilizaci\u00f3n de tecnolog\u00edas de SIG y PR en la delimitaci\u00f3n del cultivo del aguacate.\r\nObtuvo el premio al segundo lugar del programa",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 21,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 319,
    "dependencia": 374,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-06-04",
    "fecha_fin": "2012-07-09",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "asesorado": 500,
    "descripcion": "Programa de Estancias Estatales de Investigaci\u00f3n para Estudiantes de Nivel Licenciatura. COECYT. Gobierno del Estado de Michoac\u00e1n.\r\nAsesor\u00eda de un mes sobre la utilizaci\u00f3n de tecnolog\u00edas de SIG y PR en la delimitaci\u00f3n del cultivo del aguacate.\r\nObtuvo el premio al tercer lugar del programa",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 21,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 319,
    "dependencia": 83,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-02-01",
    "fecha_fin": "2012-03-22",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "asesorado": 501,
    "descripcion": "Programa de Estancias Estatales de Investigaci\u00f3n para Estudiantes de Nivel Licenciatura. COECYT. Gobierno del Estado de Michoac\u00e1n.\r\nAsesor\u00eda de un mes sobre la utilizaci\u00f3n de tecnolog\u00edas de SIG y PR en la delimitaci\u00f3n del cultivo del aguacate. Obtuvo el premio al quinto lugar del programa.",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 21,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 319,
    "dependencia": 83,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-01-04",
    "fecha_fin": "2012-08-20",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "asesorado": 648,
    "descripcion": "Evaluaci\u00f3n de Riesgo Geol\u00f3gico del Municipio Taxco de Alarc\u00f3n",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 2,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 177,
    "dependencia": 291,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2014-02-03",
    "fecha_fin": "2014-07-09",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "asesorado": 157,
    "descripcion": "Estancia Doctoral. Geograf\u00eda de los Paisajes. Posgrado en Sociales y Jur\u00eddicas",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 320,
    "dependencia": 419,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2011-10-03",
    "fecha_fin": "2012-10-03",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "asesorado": 684,
    "descripcion": "Verano de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 28,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 97,
    "dependencia": 201,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2017-07-04",
    "fecha_fin": "2017-08-08",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "asesorado": 683,
    "descripcion": "Estructura de los Paisajes f\u00edsico \u2013geogr\u00e1ficos de M\u00e9xico",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 1,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-10-01",
    "fecha_fin": "2016-09-05",
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "asesorado": 502,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": 1,
    "proyecto": 31,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "1999-01-01",
    "fecha_fin": "2001-05-01",
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "asesorado": 724,
    "descripcion": "Proyecto: Una historia ambiental del mundo rural: de la reconstituci\u00f3n hist\u00f3rica a la comprensi\u00f3n de la complejidad de las herencias. Apoyo t\u00e9cnico en la recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n hist\u00f3rica, fotogr\u00e1fica y cartogr\u00e1fica, y recolecci\u00f3n de datos de campo",
    "tipo": "SERVICIO_SOCIAL",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 25,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 278,
    "dependencia": 2,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2017-03-15",
    "fecha_fin": "2017-10-31",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "asesorado": 727,
    "descripcion": "Una historia ambiental del mundo rural: de la reconstituci\u00f3n hist\u00f3rica a la comprensi\u00f3n de la complejidad de las herencias. Apoyo t\u00e9cnico en la recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n hist\u00f3rica, paleograf\u00eda, registro en base de datos",
    "tipo": "SERVICIO_SOCIAL",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 29,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 278,
    "dependencia": 2,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2018-07-04",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "asesorado": 795,
    "descripcion": "",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 37,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2013-01-07",
    "fecha_fin": "2013-06-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "asesorado": 796,
    "descripcion": "",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 37,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 185,
    "dependencia": 302,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-01-05",
    "fecha_fin": "2015-04-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "asesorado": 797,
    "descripcion": "",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 37,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 185,
    "dependencia": 302,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-01-06",
    "fecha_fin": "2015-04-27",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "asesorado": 799,
    "descripcion": "",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 37,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 185,
    "dependencia": 302,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-01-05",
    "fecha_fin": "2015-04-24",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "asesorado": 126,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 42,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2006-01-02",
    "fecha_fin": "2006-07-10",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "asesorado": 762,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 42,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 356,
    "dependencia": 128,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-06-02",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "asesorado": 800,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 42,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2007-07-10",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "asesorado": 801,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 42,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-07-10",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "asesorado": 410,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 43,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2010-01-11",
    "fecha_fin": "2010-10-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "asesorado": 383,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 43,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2010-01-05",
    "fecha_fin": "2010-08-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "asesorado": 802,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2011-08-22",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "asesorado": 137,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-07-03",
    "fecha_fin": "2012-06-07",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "asesorado": 808,
    "descripcion": "",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2005-01-01",
    "fecha_fin": "2005-02-21",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "asesorado": 809,
    "descripcion": "Remote sensing based monitoring of the water cover and the spread of vegetation in lake Cuitzeo, Mexico. MSc Thesis, ITC, Enschede, the Netherlands: 70 p.",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2005-01-10",
    "fecha_fin": "2005-03-20",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "asesorado": 810,
    "descripcion": "Water quality and its spatial variability in lake Cuitzeo, Mexico. MSc Thesis, ITC, Enschede, the Netherlands",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2005-01-10",
    "fecha_fin": "2005-04-12",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "asesorado": 811,
    "descripcion": "Spatial distribution and change of water hyacinth using remote sensing techniques: a case study of the Cuitzeo lake, Mexico. MSc Thesis, ITC, Enschede, the Netherlands (Inicio: septiembre 2004)",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2009-09-04",
    "fecha_fin": "2009-09-30",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "asesorado": 812,
    "descripcion": "",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2004-09-02",
    "fecha_fin": "2006-01-02",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "asesorado": 813,
    "descripcion": "",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2004-09-01",
    "fecha_fin": "2006-09-12",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "asesorado": 814,
    "descripcion": "",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2011-03-01",
    "fecha_fin": "2011-03-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "asesorado": 815,
    "descripcion": "",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 363,
    "dependencia": 450,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2011-04-04",
    "fecha_fin": "2011-07-31",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "asesorado": 795,
    "descripcion": "",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-08-01",
    "fecha_fin": "2013-01-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "asesorado": 790,
    "descripcion": "",
    "tipo": "RESIDENCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-08-01",
    "fecha_fin": "2013-06-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "asesorado": 823,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 48,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 354,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2009-09-01",
    "fecha_fin": "2011-09-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "asesorado": 824,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2009-09-01",
    "fecha_fin": "2011-01-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "asesorado": 478,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2009-09-01",
    "fecha_fin": "2011-01-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "asesorado": 825,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 27,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 278,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-11-20",
    "fecha_fin": "2013-09-02",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "asesorado": 827,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-11-11",
    "fecha_fin": "2016-02-08",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "asesorado": 828,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-09-01",
    "fecha_fin": "2016-09-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "asesorado": 484,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-12-14",
    "fecha_fin": "2016-03-18",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "asesorado": 786,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 38,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 176,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2004-11-03",
    "fecha_fin": "2005-10-11",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "asesorado": 830,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 8,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 51,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2007-09-03",
    "fecha_fin": "2008-03-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "asesorado": 831,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 8,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 13,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-04-02",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "asesorado": 832,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 8,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 13,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-04-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "asesorado": 833,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 2,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 314,
    "dependencia": 201,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2008-07-01",
    "fecha_fin": "2009-07-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "asesorado": 834,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 8,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2008-07-01",
    "fecha_fin": "2008-12-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "asesorado": 835,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 8,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2009-07-01",
    "fecha_fin": "2009-12-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "asesorado": 791,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 37,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-07-02",
    "fecha_fin": "2012-12-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "asesorado": 798,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 37,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 185,
    "dependencia": 302,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-07-01",
    "fecha_fin": "2015-12-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "asesorado": 837,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 36,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 368,
    "dependencia": 302,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2016-07-01",
    "fecha_fin": "2016-12-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "asesorado": 838,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 26,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 185,
    "dependencia": 302,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2016-07-04",
    "fecha_fin": "2016-12-07",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "asesorado": 839,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 42,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2004-09-01",
    "fecha_fin": "2006-08-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "asesorado": 183,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 43,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 13,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2007-06-04",
    "fecha_fin": "2007-12-06",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "asesorado": 841,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 161,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2007-06-01",
    "fecha_fin": "2007-12-03",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "asesorado": 842,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 42,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 13,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2007-09-03",
    "fecha_fin": "2008-04-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "asesorado": 843,
    "descripcion": "",
    "tipo": "SERVICIO_SOCIAL",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 8,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 159,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2005-09-01",
    "fecha_fin": "2006-09-30",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "asesorado": 845,
    "descripcion": "",
    "tipo": "SERVICIO_SOCIAL",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 8,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 159,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2005-09-01",
    "fecha_fin": "2006-06-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "asesorado": 846,
    "descripcion": "",
    "tipo": "SERVICIO_SOCIAL",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 8,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 167,
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2010-03-01",
    "fecha_fin": "2011-04-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "asesorado": 847,
    "descripcion": "",
    "tipo": "SERVICIO_SOCIAL",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 167,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2010-03-02",
    "fecha_fin": "2011-04-04",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "asesorado": 212,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": 2,
    "proyecto": null,
    "institucion": 40,
    "dependencia": 131,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-03-27",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "asesorado": 880,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 104,
    "dependencia": 209,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-09-02",
    "fecha_fin": "2012-11-30",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "asesorado": 890,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 129,
    "dependencia": 238,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2006-04-21",
    "fecha_fin": "2006-08-05",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "asesorado": 885,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 173,
    "dependencia": 209,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2005-09-19",
    "fecha_fin": "2006-03-19",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "asesorado": 904,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2006-01-01",
    "fecha_fin": "2007-01-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "asesorado": 885,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 221,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2004-08-01",
    "fecha_fin": "2066-07-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "asesorado": 900,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 220,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2005-01-03",
    "fecha_fin": "2006-06-03",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "asesorado": 894,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 1,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 214,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2012-07-01",
    "fecha_fin": "2012-12-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "asesorado": 896,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 2,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 215,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2010-12-02",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "asesorado": 802,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 2,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 215,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-07-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "asesorado": 905,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 1,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2009-07-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "asesorado": 906,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 2,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 221,
    "institucion": 9,
    "dependencia": 65,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2004-01-01",
    "fecha_fin": "2004-12-01",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "asesorado": 907,
    "descripcion": "",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 2,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": 215,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "periodo_academico": "otro",
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2010-12-03",
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "asesorado": 1306,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 2,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 309,
    "dependencia": 599,
    "periodo_academico": "2017-2018",
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2018-01-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "asesorado": 1313,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2018",
    "fecha_inicio": "2018-02-01",
    "fecha_fin": "2018-06-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "asesorado": 1314,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2018",
    "fecha_inicio": "2018-01-01",
    "fecha_fin": "2018-03-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "asesorado": 1315,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2017",
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2018-03-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "asesorado": 1316,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2017-2018",
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2018-04-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "asesorado": 1321,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2017-2018",
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2018-04-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "asesorado": 1322,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2017",
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-01-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "asesorado": 1323,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2017",
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-05-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "asesorado": 1324,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "periodo_academico": "207",
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": "2017-05-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "asesorado": 1325,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 46,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "periodo_academico": "2017",
    "fecha_inicio": "2017-09-01",
    "fecha_fin": "2018-03-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "asesorado": 723,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2017-2",
    "fecha_inicio": "2017-02-01",
    "fecha_fin": "2017-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "asesorado": 1347,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2017-2",
    "fecha_inicio": "2017-02-01",
    "fecha_fin": "2017-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "asesorado": 1348,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2016-2",
    "fecha_inicio": "2016-02-01",
    "fecha_fin": "2016-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "asesorado": 1349,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2016-2",
    "fecha_inicio": "2016-02-01",
    "fecha_fin": "2016-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "asesorado": 1350,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 355,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2016-2",
    "fecha_inicio": "2016-02-01",
    "fecha_fin": "2016-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "asesorado": 1007,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2012-2",
    "fecha_inicio": "2012-02-01",
    "fecha_fin": "2012-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "asesorado": 895,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2012-2",
    "fecha_inicio": "2012-02-01",
    "fecha_fin": "2012-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "asesorado": 1007,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2012-1",
    "fecha_inicio": "2011-08-01",
    "fecha_fin": "2011-12-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "asesorado": 907,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 556,
    "periodo_academico": "2011-1",
    "fecha_inicio": "2010-08-01",
    "fecha_fin": "2010-12-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "asesorado": 1351,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2011-1",
    "fecha_inicio": "2010-08-01",
    "fecha_fin": "2010-12-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "asesorado": 1013,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2009-2",
    "fecha_inicio": "2009-02-01",
    "fecha_fin": "2009-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "asesorado": 1014,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2009-2",
    "fecha_inicio": "2009-02-01",
    "fecha_fin": "2009-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "asesorado": 802,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2009-2",
    "fecha_inicio": "2009-02-01",
    "fecha_fin": "2009-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "asesorado": 905,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2009-1",
    "fecha_inicio": "2008-08-01",
    "fecha_fin": "2008-12-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "asesorado": 1013,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 11,
    "periodo_academico": "2009-1",
    "fecha_inicio": "2008-08-01",
    "fecha_fin": "2008-12-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "asesorado": 1014,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2009-1",
    "fecha_inicio": "2008-08-01",
    "fecha_fin": "2008-12-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "asesorado": 802,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2009-1",
    "fecha_inicio": "2008-08-01",
    "fecha_fin": "2008-12-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "asesorado": 487,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2008-2",
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "asesorado": 905,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2008-2",
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "asesorado": 1013,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2008-2",
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "asesorado": 1014,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2008-2",
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2008-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "asesorado": 487,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2008-1",
    "fecha_inicio": "2007-08-01",
    "fecha_fin": "2007-11-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "asesorado": 487,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "periodo_academico": "2007-2",
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2007-06-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "asesorado": 1353,
    "descripcion": "",
    "tipo": "ESTANCIA",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 39,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 107,
    "dependencia": 212,
    "periodo_academico": "2016",
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-11-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "asesorado": 1355,
    "descripcion": "",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 13,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 97,
    "dependencia": 201,
    "periodo_academico": "2015-2016",
    "fecha_inicio": "2015-11-01",
    "fecha_fin": "2016-11-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "asesorado": 1356,
    "descripcion": "",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 13,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 97,
    "dependencia": 201,
    "periodo_academico": "2015-2016",
    "fecha_inicio": "2015-11-01",
    "fecha_fin": "2016-11-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "asesorado": 1357,
    "descripcion": "",
    "tipo": "PRACTICA",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 13,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 97,
    "dependencia": 201,
    "periodo_academico": "2015-2016",
    "fecha_inicio": "2015-11-01",
    "fecha_fin": "2016-11-01",
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "asesorado": 1483,
    "descripcion": "Asesor\u00eda a tesis de Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, en el CIGA - UNAM",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 43,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": 3,
    "proyecto": 272,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 557,
    "periodo_academico": "2017",
    "fecha_inicio": "2016-09-05",
    "fecha_fin": "2018-07-31",
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "asesorado": 1484,
    "descripcion": "Asesor\u00eda en tesis de Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, en el CIGA",
    "tipo": "BECARIO",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 43,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": 3,
    "proyecto": 272,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 557,
    "periodo_academico": "2017",
    "fecha_inicio": "2017-08-01",
    "fecha_fin": "2018-07-31",
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.asesoriaestudiante",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "asesorado": 1506,
    "descripcion": "",
    "tipo": "SERVICIO_SOCIAL",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "beca": null,
    "proyecto": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "periodo_academico": "8",
    "fecha_inicio": "2018-02-06",
    "fecha_fin": "2018-08-24",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda-Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 521,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2017-09-13",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 383,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-01-27",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio del Estado de Degradaci\u00f3n de los paisajes de Cuba. Casos de estudio: Provincia la Habana y Municipio Artemisa",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda-Universidad de la Habana",
    "asesorado": 603,
    "descripcion": "Examinado exitosamente en La Habana, ante el Tribunal Permanente de Geograf\u00eda de la Comisi\u00f3n Nacional de Grados Cient\u00edficos del Ministerio de Educaci\u00f3n Superior de la Rep\u00fablica de Cuba",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 99,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-06-10",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo": "Cambios de uso de la tierra en la Cuenca Alta del r\u00edo Chama, Estado M\u00e9rida, Venezuela, per\u00edodo 1970 \u2013 1996",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda-Universidad de Venezuela",
    "asesorado": 604,
    "descripcion": "Examinado exitosamente en La Habana, ante el Tribunal Permanente de Geograf\u00eda de la Comisi\u00f3n Nacional de Grados Cient\u00edficos del Ministerio de Educaci\u00f3n Superior de la Rep\u00fablica de Cuba",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 315,
    "dependencia": 394,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2000-06-06",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo": "Estado Ambiental de la Regi\u00f3n Baj\u00edo, Michoac\u00e1n en el periodo 1990, 2000 y 2010",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 605,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-05-16",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la degradaci\u00f3n de los paisajes del suelo de conservaci\u00f3n del Distrito Federal",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda-Posgrado en Geograf\u00eda UNAM",
    "asesorado": 606,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-01-20",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio de la calidad y fragilidad visual del paisaje, con base en el cambio de uso de suelo y cobertura vegetal para el Municipio de Angangueo Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 607,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-09-17",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del Estado Ambiental de Michoac\u00e1n a partir de la tipolog\u00eda f\u00edsico-geogr\u00e1fica regional",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 609,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica. Propuesta a Medalla Alfonso Caso",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-12-01",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo": "Paisajes antropo-naturales en Tzintzuntzan y sus alrededores. Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 518,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-07-29",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del potencial natural para ecoturismo de los paisajes en un sector de la Costa Michoacana. M\u00e9xico",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 611,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-07-29",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del estado del paisaje agr\u00edcola con uso intensivo de los valles adyacentes a San Rafael, Galeana Nuevo Le\u00f3n, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 612,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-07-29",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo": "Tipolog\u00eda y Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico \u2013geogr\u00e1fica de la Pen\u00ednsula de Baja California, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 613,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2010-06-26",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo": "Incidencia de la Cultura Ambiental Empresarial en la Gesti\u00f3n ambiental de las fuentes contaminantes de la Bah\u00eda de la Habana",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Medio Ambiente y Desarrollo",
    "asesorado": 615,
    "descripcion": "Examinado exitosamente en la Facultad de Geograf\u00eda de la Universidad de la Habana",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 316,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2006-07-12",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio de la din\u00e1mica de la cobertura de los suelos, en \u00e1reas c\u00e1rsicas de la parte media de la cuenca del r\u00edo almendares",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, Medio Ambiente y Ordenamiento Territorial",
    "asesorado": 616,
    "descripcion": "Menci\u00f3n: Hidroclimatolog\u00eda y Manejo de Cuencas",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2002-07-09",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo": "Factibilidad ambiental en la localizaci\u00f3n de obras para el turismo en Cayo Santa Mar\u00eda",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, Medio Ambiente y Ordenamiento Territorial",
    "asesorado": 617,
    "descripcion": "Menci\u00f3n: Paisajes y Planificaci\u00f3n Ambiental. Instituto de Meteorolog\u00eda. Ministerio de Ciencia, Tecnolog\u00eda y Medio Ambiente",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2000-07-12",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico y medidas de rehabilitaci\u00f3n del sistema lagunar del Cauto, con el uso de la teledetecci\u00f3n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, Medio Ambiente y Ordenamiento Territorial",
    "asesorado": 619,
    "descripcion": "Menci\u00f3n: Paisajes y Planificaci\u00f3n Ambiental. Instituto de Oceanolog\u00eda",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1996-07-10",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo": "Algunas modalidades de la agricultura urbana y su relaci\u00f3n con la contaminaci\u00f3n del suelo por metales pesados en la cuenca del R\u00edo Quib\u00fa. Municipio La Lisa",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 620,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2005-07-05",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo": "Distribuci\u00f3n del pH en los horizontes superficiales  del suelo en la Cuenca Hidrogr\u00e1fica Superficial del R\u00edo Quib\u00fa",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 621,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2004-07-08",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de los Suelos de la Provincia Ciudad de la Habana",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 621,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2002-07-10",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n clim\u00e1tica de la Provincia Ciudad de la Habana",
    "especialidad": "Diplomado",
    "asesorado": 622,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2001-07-20",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de la variaci\u00f3n del contenido de nitr\u00f3geno,  f\u00f3sforo y potasio del suelo en \u00e1reas de la granja agr\u00edcola 1ro. de mayo",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 623,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1999-07-09",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio de la p\u00e9rdida de la Cobertura de suelos en \u00e1reas de la Granja Agr\u00edcola Primero de Mayo",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 624,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1997-07-16",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo": "Mapa de susceptibilidad a la erosi\u00f3n del \u00e1rea ubicada en la empresa de cultivos varios 1ro de mayo. Ciudad de la de Habana",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 625,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1997-07-09",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "titulo": "Estado de la contaminaci\u00f3n del aire y del agua en \u00e1reas del Parque Metropolitano de la Habana",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 542,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1995-07-05",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de la composici\u00f3n sustancial de la  vegetaci\u00f3n en el Municipio Mariel. La Habana",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 627,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-07-08",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n pedol\u00f3gica de los paisajes de depresiones c\u00e1rsicas en la llanura Almendares San Juan. La Habana Cuba",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 628,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-07-13",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "titulo": "Contenido de metales pesados en suelos urbanos por dispersi\u00f3n desde fuentes galvanot\u00e9cnicas y fundiciones en el ejemplo de la industria \"Sergio Gonz\u00e1lez",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 629,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1993-07-14",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "titulo": "Dispersi\u00f3n del polvo sedimentable y su contenido en  metales pesados desde la fundici\u00f3n Sergio Gonz\u00e1lez. Ciudad de la Habana. Cuba",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 627,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1993-07-14",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "titulo": "Mapa de Paisajes Antroponaturales y Estructuras  Antropog\u00e9nicas de un sector del parque Metropolitano",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 626,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1993-07-12",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "titulo": "Inventario y Cartograf\u00eda de las fuentes emisoras de gases contaminantes y part\u00edculas s\u00f3lidas a la atm\u00f3sfera. An\u00e1lisis de su dispersi\u00f3n territorial",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 629,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1993-07-14",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "titulo": "Algunos aportes de la computaci\u00f3n a la Geoqu\u00edmica de los  Paisajes",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 630,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1998-07-15",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "titulo": "Mapa de Paisajes provincia Pinar del R\u00edo. Escala. 1:250 000",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 631,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1985-07-10",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "titulo": "Mapa gen\u00e9tico de suelos provincias Habana y Ciudad de la Habana. Escala. 1:250 000",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 632,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1984-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "titulo": "Mapa esquem\u00e1tico de los Paisajes Geoqu\u00edmicos del Archipi\u00e9lago cubano. Escala 1:1 000 000",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 634,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1984-07-03",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "titulo": "Algunos aspectos de la Geoqu\u00edmica de los Paisajes del oeste de la provincia La Habana",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 633,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1983-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de los Paisajes Geoqu\u00edmicos de las provincias Habana, Matanzas e Isla de la  Juventud",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 636,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1981-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de los Paisajes Geoqu\u00edmicos de la provincia Pinar del R\u00edo",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 635,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1981-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "titulo": "Contaminaci\u00f3n Antropog\u00e9nica por metales pesados en los suelos de la  cuenca del R\u00edo Quib\u00fa",
    "especialidad": "Diplomado-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 597,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2005-07-04",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de los vertederos de residuos s\u00f3lidos en Ciudad de La Habana",
    "especialidad": "Trabajo de Curso-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 622,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2003-07-09",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "titulo": "Continuaci\u00f3n del estudio de la din\u00e1mica de la cobertura de los suelos en \u00e1reas de la granja agr\u00edcola \"1ro. de Mayo",
    "especialidad": "Diplomado-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 638,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2000-07-11",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "titulo": "Regularidades de la p\u00e9rdida de cobertura de suelos en  \u00e1reas de la granja agr\u00edcola 1ro de mayo",
    "especialidad": "Diplomado-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 639,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1988-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "titulo": "Landschaftsstructur und \u2013 gliederung der Provinzen La Habana und Ciudad de la Habana",
    "especialidad": "Diplomado-Universidad Humbolt de Berl\u00edn",
    "asesorado": 640,
    "descripcion": "Rep\u00fablica Federal de Alemania",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 317,
    "dependencia": 418,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1996-02-05",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de la distribuci\u00f3n de polvo sedimentable en Ciudad de la Habana para el decenio 1981-1990",
    "especialidad": "Diplomado-Facultad de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 642,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1992-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de los contenidos de fondo y de la migraci\u00f3n de los  elementos qu\u00edmicos en algunas \u00e1reas de Moa. Holgu\u00edn",
    "especialidad": "Diplomado de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 643,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1988-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n paisaj\u00edstica para la planificaci\u00f3n territorial de las \u00e1reas monta\u00f1osas del Municipio Buey Arriba. Provincia Granma",
    "especialidad": "Diplomado de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 644,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1988-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n paisaj\u00edstica de un \u00e1rea monta\u00f1osa del Municipio Buey Arriba, Sierra Maestra",
    "especialidad": "Diplomado de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 645,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1987-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n geoqu\u00edmica de un sector del Municipio Mariel. Habana",
    "especialidad": "Diplomado de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 657,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1989-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n f\u00edsico - geogr\u00e1fica de los complejos territoriales naturales de la Regi\u00f3n San Diego - La Guira, Pinar del R\u00edo",
    "especialidad": "Diplomado de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 646,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1984-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "titulo": "Mapa gen\u00e9tico de Suelos, provincias Habana y Ciudad de la Habana. Escala. 1:100 000",
    "especialidad": "Diplomado de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 647,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1981-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "titulo": "Mapa esquem\u00e1tico de los Paisajes Geoqu\u00edmicos de Cuba. Escala. 1:500 000",
    "especialidad": "Diplomado de Geograf\u00eda",
    "asesorado": 635,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 290,
    "dependencia": 387,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1982-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de susceptibilidad por deslizamientos con el uso de paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos en el municipio de Tetipac Guerrero",
    "especialidad": "Licenciatura en Geograf\u00eda-Universidad Aut\u00f3noma de Guerrero",
    "asesorado": 648,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 177,
    "dependencia": 291,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-05-09",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "titulo": "Distribuci\u00f3n espacial de pacientes con asma atendidos en dos unidades de medicina familiar del instituto mexicano del seguro social,  en Morelia, Michoac\u00e1n, a\u00f1os 2000-2010",
    "especialidad": "Lic. en Quimicofarmacobiologia",
    "asesorado": 649,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 318,
    "dependencia": 42,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-06-28",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "titulo": "Vulnerabilidad de la Ciudad de Morelia a inundaciones",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 476,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2009-06-26",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de tierras para el cultivo del aguacate de acuerdo con el conocimiento local del paisaje en la regi\u00f3n del Pico de Tanc\u00edtaro, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 652,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2009-06-26",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "titulo": "La degradaci\u00f3n del paisaje y sus efectos sobre las inundaciones del r\u00edo Jale, Tlapa, GRO",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 447,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2009-08-21",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "titulo": "Identificaci\u00f3n y caracterizaci\u00f3n de las condiciones en el paisaje que determinan el uso agr\u00edcola de la tierra en tres municipios de la Meseta Pur\u00e9pecha",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 478,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-09-23",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "titulo": "Cambio en la amenaza de inundaci\u00f3n en cuatro subcuencas del sur de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n, 1995-2050",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 479,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-06-25",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "titulo": "Comparaci\u00f3n de los patrones de deforestaci\u00f3n en dos regiones de Latinoam\u00e9rica empleando el modelo \u201cDEFORELATIONS\u201d (casos de estudio Los Tuxtlas, Veracruz - M\u00e9xico y la Serra do Mar, Estado de Rio de Janeiro-Brasil)",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 480,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": 1,
    "fecha_examen": "2013-07-25",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "titulo": "Modelo para la espacializaci\u00f3n de los costos de oportunidad del pago por servicios ambientales de \u00e1reas forestales",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 481,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-07-29",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis comparativo de los patrones espaciales de la deforestaci\u00f3n en una zona tropical y una templada en el estado de Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 482,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-12-10",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "titulo": "Modelo probabil\u00edstico de estimaci\u00f3n del cambio de cubierta forestal a huertos de aguacate en la regi\u00f3n productora de aguacate del estado de Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 664,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-01-12",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de tierras en el cultivo de aguacate Tac\u00e1mbaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 483,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-03-18",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "titulo": "Monitoreo  del deslizamiento del Cerro de la Cruz, por medio de sistemas electromec\u00e1nicos en la ciudad de Tlapa de Comonfort, Guerrero, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 484,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-09-19",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad a incendios forestales en base a relaciones espaciales: FIRELOCAL",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda (Manejo Integral del Paisaje)",
    "asesorado": 485,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2017-06-07",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "titulo": "Aktuelle stad und  Landsshaftsokologishe Probleme in Habana und Losungsangsatze staatlitche durch Raumordung, Unweltpolitik bzw, kommunale participation",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda-Universidad de Munich Liudwig Maximilliam",
    "asesorado": 529,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 300,
    "dependencia": 403,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2005-07-06",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "titulo": "Naturszhutz und Schutzgebiete\u2026auf Kuba Entcwiklung\u2026und management am Beispiel zweier National parks",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda-Universidad de Munich Liudwig Maximilliam",
    "asesorado": 650,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 300,
    "dependencia": 403,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2004-07-07",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "titulo": "Landsshaftsokologishe analicen in Konigsseeeinsugsgebiet",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda, Universidad de Munich Liudwig Maximilliam",
    "asesorado": 530,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 300,
    "dependencia": 403,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2003-07-15",
    "tutores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "titulo": "Importancia de la Aplicaci\u00f3n de la Geom\u00e1tica para el Ordenamiento Territorial",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda Orientaci\u00f3n Ordenamiento Territorial",
    "asesorado": 473,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-03-02",
    "tutores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "titulo": "Actualizaci\u00f3n y manejo de la base de datos de precipitaci\u00f3n y temperatura del Estado de Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Licenciatura en Biolog\u00eda",
    "asesorado": 785,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 2,
    "dependencia": 42,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1998-09-10",
    "tutores": [
      466,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "titulo": "Mediciones hidrol\u00f3gicas en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "especialidad": "Tesis de Ingenier\u00eda",
    "asesorado": 786,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 362,
    "dependencia": 42,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2005-10-20",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "titulo": "Elaboraci\u00f3n de un Esquema de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Licenciatura en Geograf\u00eda y ordenamiento territorial",
    "asesorado": 787,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 314,
    "dependencia": 201,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2010-06-28",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de las tendencias de cambio clim\u00e1tico de las localidades urbanas del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n. Ingenier\u00eda en Geociencias",
    "especialidad": "Ingenier\u00eda en Geociencias",
    "asesorado": 788,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 185,
    "dependencia": 302,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-06-30",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n sucesional del Bosque Mes\u00f3filo y su din\u00e1mica espacio temporal en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal de Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Ingenieria Forestal",
    "asesorado": 789,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-01-01",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de la conectividad estructural a nivel de Michoacano",
    "especialidad": "Forestal",
    "asesorado": 790,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-01-01",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de cambio de cobertura y uso de suelo del Sistema Vol\u00e1nico Transversal",
    "especialidad": "Tesis Profesional",
    "asesorado": 791,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-01-01",
    "tutores": [
      23,
      785
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "titulo": "Relaci\u00f3n entre los cambios de uso de suelo y la sucesi\u00f3n ecol\u00f3gica de un bosque mes\u00f3filo en Michoac\u00e1n M\u00e9xico",
    "especialidad": "Tesis Profesional",
    "asesorado": 792,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2017-01-02",
    "tutores": [
      288,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "titulo": "Dendrocronolog\u00eda del g\u00e9nero Pinus en bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico michoacano",
    "especialidad": "Tesis Profesional",
    "asesorado": 793,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-01-05",
    "tutores": [
      23,
      785
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "titulo": "Relciones entre las propiedades h\u00eddricas del suelo superficial y lavegetaci\u00f3n arb\u00f3reo.arbustiva del bosque mes\u00f3filo de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Tesis Profesional",
    "asesorado": 794,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 133,
    "dependencia": 243,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-01-08",
    "tutores": [
      288,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "titulo": "Regionalizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio",
    "asesorado": 126,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2006-09-11",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n biol\u00f3gica y espacial de las diatomeas del R\u00edo \u00c1ngulo",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio",
    "asesorado": 800,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2007-08-15",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "titulo": "Prioritization of municipalities for the application of environmental policies in the basin of Lake Cuitzeo, a Multi-criteria analysis approach",
    "especialidad": "Maestr\u00eda",
    "asesorado": 762,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 356,
    "dependencia": 128,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-09-10",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio geol\u00f3gico, geof\u00edsico e hidrogeoqu\u00edmico para generar un modelo conceptual del acu\u00edfero la cuenca del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio",
    "asesorado": 801,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-01-10",
    "tutores": [
      23,
      778
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas y municipios para la aplicaci\u00f3n de las pol\u00edticas de conservaci\u00f3n y aprovechamiento de los recursos naturales en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (especialidad en Manejo Integrado del Paisaje)",
    "asesorado": 762,
    "descripcion": "Menci\u00f3n honor\u00edfica, candidato a medalla Alfonso Caso",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-11-20",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "titulo": "Aspectos ecol\u00f3gicos y patrones de distribuci\u00f3n de Pinus martinezii Larsen en la cuenca del lago de Cuitzeo, M\u00e9xico: Un modelo de distribuci\u00f3n potencial aplicado a la conservaci\u00f3n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (especialidad en Manejo Integrado del Paisaje)",
    "asesorado": 410,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2009-11-05",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "titulo": "Implementaci\u00f3n del modelo hidrol\u00f3gico SWAT: modelaci\u00f3n y simulaci\u00f3n multitemporal de la variaci\u00f3n de la escorrent\u00eda en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (especialidad en Manejo Integrado del Paisaje)",
    "asesorado": 383,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2010-10-26",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "titulo": "Calidad del agua y contexto social como base para la planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n en cuencas periurbanas",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 802,
    "descripcion": "Menci\u00f3n honor\u00edfica, candidato a medalla Alfonso Caso",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-11-11",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n del paisaje ripario en una cuenca costera en Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 803,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-10-08",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "titulo": "Distribuci\u00f3n y cambio del bosque h\u00famedo de monta\u00f1a de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 804,
    "descripcion": "Menci\u00f3n honor\u00edfica, candidato a medalla Alfonso Caso",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-07-29",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis del cambio de cobertura y uso del suelo en la Reserva de la Biosfera \u201cLos Tuxtlas\u201d, Veracruz (1996-2011)",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geociencias y Planificaci\u00f3n del Territorio",
    "asesorado": 805,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-10-28",
    "tutores": [
      218,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n espacio-temporal de los cambios de cobertura vegetal y uso del terreno en los fragmentos de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a del Estado de Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 787,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-11-05",
    "tutores": [
      218,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n clim\u00e1tica del bosque h\u00famedo de niebla en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal en el estado de Michoac\u00e1n (1980-2010)",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 806,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-10-20",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "titulo": "Propuesta de cartograf\u00eda jer\u00e1rquica",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda (Manejo integrado del paisaje)",
    "asesorado": 807,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-12-05",
    "tutores": [
      739,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "titulo": "Modelo conceptual y cartogr\u00e1fico de la vulnerabilidad a la contaminaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas en karts tropical con un enfoque geopedol\u00f3gico y uso de \u00e1rboles de decisi\u00f3n",
    "especialidad": "Tesis doctoral",
    "asesorado": 94,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-10-31",
    "tutores": [
      30,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis dendrocronol\u00f3gico e influencia de variables clim\u00e1ticas en los bosques templados de la reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Tesis doctoral",
    "asesorado": 126,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica, Investigador Posdoctoral en el Instituto de Investigaciones en Ecosistemas y Sustentabilidad; actualmente Catedr\u00e1tico en el Instituto de Geof\u00edsica UNAM; SNI candidato",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-10-22",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "titulo": "Integraci\u00f3n de modelos de conectividad del paisaje para la conservaci\u00f3n de la biodiversidad en Sistema Volc\u00e1nico Transversal de Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Tesis doctoral",
    "asesorado": 137,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica, candidato a medalla Alfonso Caso, Investigador Instituto Humboldt de Colombia",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-10-28",
    "tutores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "titulo": "Vivienda de inter\u00e9s social y calidad de vida en la periferia de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 880,
    "descripcion": "Menci\u00f3n Honor\u00edfica en el Premio lnternacional de Tesis de lnvestigaci\u00f3n sobre Vivienda y Desarrollo Urbano Sustentable, 2014, auspiciado  por el INFONAVIT y la UNAM. Dicha tesis ser\u00e1 publicada en coedici\u00f3n entre el PUEC-UNAM y el CIGA-UNAM",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-07-02",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "titulo": "La interrelaci\u00f3n funcional en la periferia regional de Morelia",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 881,
    "descripcion": "Aprobada con Menci\u00f3n Honor\u00edfica. Puesto: Profesora de asignatura en la Facultad de Arquitectura de la Universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s de Hidalgo",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-08-30",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "titulo": "Un Sistema Productivo Local en los albores del siglo XXI: El mueble de madera en Ocotl\u00e1n, Jalisco",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 882,
    "descripcion": "Aprobada. Profesor-Investigador de Tiempo Completo de El Colegio de Michoac\u00e1n",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-02-01",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "titulo": "Inundaciones y precariedad: Adaptaci\u00f3n y respuesta en la zona peri-urbana de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 883,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": 1,
    "fecha_examen": "2011-06-29",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "titulo": "Movilidad laboral y fragmentaci\u00f3n espacial en el municipio de Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Urbanismo",
    "asesorado": 884,
    "descripcion": "Aprobada con Menci\u00f3n Honor\u00edfica. Puesto: Profesor de Tiempo Completo de la Facultad de Arquitectura de la Universidad Aut\u00f3noma de Chiapas",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 154,
    "dependencia": 267,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2010-06-11",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "titulo": "Metodolog\u00eda para identificar y caracterizar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Urbanismo, UNAM",
    "asesorado": 885,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-09-08",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "titulo": "Conurbaciones de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n en el periodo 1970-2010 y su influencia en el sentido de pertenencia al lugar de sus habitantes",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 212,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-09-28",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "titulo": "Modelo prospectivo de crecimiento periurbano para una ciudad media. El caso de Morelia, Mich",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 886,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-09-12",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "titulo": "Din\u00e1micas de pobreza en el periurbano de Morelia, el caso de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 887,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-07-20",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "titulo": "Mercado laboral y precariedad en la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 888,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-10-19",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "titulo": "Calidad del agua y contexto social como base para la planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n en cuencas periurbanas. El caso del r\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Geograf\u00eda, UNAM",
    "asesorado": 802,
    "descripcion": "Aprobado con Menci\u00f3n Honor\u00edfica. En codirecci\u00f3n con el Dr. Manuel Mendoza",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-12-02",
    "tutores": [
      33,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis del Sistema de asentamientos en el Istmo de Tehuantepec. Implicaciones para el desarrollo",
    "especialidad": "Posgrado en Urbanismo",
    "asesorado": 890,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2009-05-22",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "titulo": "Detecci\u00f3n de subcentros urbanos en la periferia metropolitana de la ciudad de M\u00e9xico. El caso del Valle de Chalco",
    "especialidad": "Posgrado en Urbanismo",
    "asesorado": 885,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2006-11-24",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "titulo": "Patr\u00f3n de reproducci\u00f3n y espacialidad del capital: El caso de la terciarizaci\u00f3n y precarizaci\u00f3n del trabajo en la Zona Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "especialidad": "Posgrado en Urbanismo",
    "asesorado": 900,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2006-11-24",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "titulo": "El proceso de consolidaci\u00f3n de los asentamientos irregulares en el periurbano de Morelia y su problem\u00e1tica urbano-ambiental: El caso de la Colonia Comunidad Ecol\u00f3gica Jardines de la Mintzita",
    "especialidad": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 891,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2017-06-29",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "titulo": "La percepci\u00f3n social del riesgo de inundaciones y las implicaciones para su manejo, el caso de la ciudad de Morelia",
    "especialidad": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 892,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 278,
    "dependencia": 2,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-11-14",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "titulo": "Agricultura periurbana, calidad y uso de aguas residuales en Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 893,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 278,
    "dependencia": 2,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-06-15",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n perif\u00e9rica y agricultura peri- urbana: Localizaci\u00f3n espacial y caracterizaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 895,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 278,
    "dependencia": 2,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-01-12",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "titulo": "Calidad, funcionalidad y accesibilidad de las \u00e1reas verdes de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 894,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-12-10",
    "tutores": [
      33,
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n perif\u00e9rica, ambiente y calidad de vida en Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 896,
    "descripcion": "Aprobada con Menci\u00f3n Honor\u00edfica",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-06-01",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "titulo": "Reestructuraci\u00f3n urbana del Corredor Reforma-Alameda-Centro Hist\u00f3rico: Expresi\u00f3n espacial de la globalizaci\u00f3n",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 897,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 242,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-12-01",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "titulo": "Proyectos Productivos y su Impacto en los Procesos de Expansi\u00f3n Urbana en el Suelo de Conservaci\u00f3n del Sur del DF. El caso de estudio de Xochimilco",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 898,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 242,
    "dependencia": 384,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-11-13",
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "titulo": "Estudios de Caso Aplicando el Marco MESMIS. Recopilaci\u00f3n, Sistematizaci\u00f3n y An\u00e1lisis",
    "especialidad": "Agronom\u00eda",
    "asesorado": 922,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 430,
    "dependencia": 505,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2006-07-10",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de los componentes agroecologicos del sistema ma\u00edz cajete en San Miguel Huautla, Nochistl\u00e1n, Oaxaca",
    "especialidad": "Agronom\u00eda",
    "asesorado": 924,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 419,
    "dependencia": 496,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-10-05",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la sustentabilidad de tres sistemas de manejo de cultivo de ma\u00edz: Convencional, fertilizaci\u00f3n org\u00e1nica y rotaci\u00f3n de cultivos, en la Comunidad de Napizaro",
    "especialidad": "Agronom\u00eda",
    "asesorado": 925,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 416,
    "dependencia": 493,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-10-11",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis de Ciclo de vida de la tortilla a base de ma\u00edz nativo Red Tsiri de la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Agronom\u00eda",
    "asesorado": 926,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 101,
    "dependencia": 206,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-01-14",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "titulo": "Diagn\u00f3stico de la agricultura y sus perspectivas en la Comunidad San Francisco Uricho Universidad Intercultural Pich\u00e1taro",
    "especialidad": "Agronom\u00eda",
    "asesorado": 927,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 5,
    "dependencia": 493,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-03-02",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de los agroecosistemas tradicionales de productores de vino de la Costa en Berisso, a trav\u00e9s de la construcci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de indicadores de sustentabilidad",
    "especialidad": "Agronom\u00eda",
    "asesorado": 929,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 193,
    "dependencia": 314,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2005-03-10",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "titulo": "Indicadores de sostenibilidad en vi\u00f1edo ecol\u00f3gico. Prueba piloto de aplicaci\u00f3n de los indicadores en diferentes fincas de la zona del Pened\u00e9s",
    "especialidad": "Agricultura Ecol\u00f3gica",
    "asesorado": 930,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 43,
    "dependencia": 465,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-10-17",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "titulo": "Definici\u00f3n de sustentabilidad colectiva y derivaci\u00f3n de indicadores en cinco comunidades campesinas del Norte Amaz\u00f3nico de Bolivia (Departamentos de Pando y Beni) mediante el marco metodol\u00f3gico MESMIS",
    "especialidad": "Programa de Posgrado en Desarrollo Rural y Agroeocolog\u00eda",
    "asesorado": 931,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 193,
    "dependencia": 314,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-12-05",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "titulo": "Bases agroecol\u00f3gicas para el aprovechamiento sustentable de los hongos silvestres comestibles de Santa Catarina Juquila, Oaxaca, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Agronom\u00eda",
    "asesorado": 932,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 419,
    "dependencia": 496,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-07-02",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "titulo": "Determinaci\u00f3n del estado etnofitogeogr\u00e1fico del ma\u00edz nativo Jala en la Regi\u00f3n Jala., Estado de Nayarit",
    "especialidad": "Ecolog\u00eda y Recursos Naturales",
    "asesorado": 933,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 97,
    "dependencia": 201,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-01-04",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "titulo": "Transformaci\u00f3n de los paisajes agr\u00edcolas durante \u00faltimos 20 a\u00f1os en la cuenca de Lago de P\u00e1tzcuaro y sus tendencias a la permanencia o desaparici\u00f3n",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 70,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-01-26",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad de la producci\u00f3n de berris en Guanajuato",
    "especialidad": "Master en Agroecolog\u00eda",
    "asesorado": 935,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 43,
    "dependencia": 465,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-08-13",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la sostenibilidad de los sistemas de abasto de ma\u00edz de la cuenca del Lago P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Master Oficial Interuniversitario en Agroecolog\u00eda, un enfoque para la sustentabilidad rural",
    "asesorado": 936,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 193,
    "dependencia": 314,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-12-08",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "titulo": "Efecto de especies nativas de Lupinus sobre la calidad del suelo",
    "especialidad": "Recursos Bi\u00f3ticos",
    "asesorado": 937,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 431,
    "dependencia": 272,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-12-07",
    "tutores": [
      32,
      942
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis espacio-temporal del sistema agr\u00edcola de la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 938,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 1,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-12-16",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "titulo": "Rainfed Agriculture and Climatic Variability in Oaxaca, Mexico Departamento: Environmental Science, Policy, and Management (ESPM)",
    "especialidad": "Agriculture",
    "asesorado": 280,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 231,
    "dependencia": 358,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-10-14",
    "tutores": [
      32,
      943,
      944,
      945
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "titulo": "Sustentabilidad y Sistemas de Manejo en Comunidades Ind\u00edgenas en Chile",
    "especialidad": "Ciencias del ambiente",
    "asesorado": 940,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 35,
    "dependencia": 123,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-11-13",
    "tutores": [
      32,
      946
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad en sistemas campesinos de Nicaragua, Guatemala y M\u00e9xico",
    "especialidad": "Agronom\u00eda",
    "asesorado": 941,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 88,
    "dependencia": 190,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-12-11",
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "titulo": "Evoluci\u00f3n del paisaje urbano en la cabecera municipal de Tepoztl\u00e1n, Morelos 2002-2015",
    "especialidad": "Geogr\u00e1fia",
    "asesorado": 1041,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 177,
    "dependencia": 566,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2017-07-06",
    "tutores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "titulo": ". Riesgos al medio ambiente y la salud derivados de la agricultura periurbana en Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Ingenier\u00eda en Desarrollo Local",
    "asesorado": 1122,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 210,
    "dependencia": 579,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "titulo": "Din\u00e1micas periurbanas y  actividad agropecuaria del \u00e1rea conurbada de una ciudad media: El caso de Morelia",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 901,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      33,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "titulo": "Periurbanizaci\u00f3n y cambios socioculturales de la   poblaci\u00f3n originaria en una ciudad media: El caso de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1123,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "titulo": "Apropiaci\u00f3n y gesti\u00f3n del suelo periurbano en una ciudad media. El caso de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 257,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      33,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "titulo": "Din\u00e1mica de la pobreza en la periferia de la ciudad de Morelia Michoac\u00e1n: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 888,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "titulo": "Pobreza y capital social en grupos heterog\u00e9neos que habitan en la periferia de norte de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1124,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 144,
  "fields": {
    "titulo": "Pobreza periurbana en la Zona metropolitana de Morelia. El Caso de Tar\u00edmbaro Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 670,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      36,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "titulo": "Geograf\u00edas de la exclusi\u00f3n social en ciudades medias mexicanas:    Los casos de las periferias de Morelia y Le\u00f3n (1990-2016)",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1125,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "titulo": "Urbanizaciones cerradas: un modelo de vivienda en Morelia, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1298,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio del sistema de transporte urbano de pasajeros de la Ciudad de Morelia y su zona conurbada (municipios de Tar\u00edmbaro y Charo) mediante un modelo de estimaci\u00f3n de consumo energ\u00e9tico y emisiones de bi\u00f3xido de carbono equivalente",
    "especialidad": "Licenciatura en Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1299,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 148,
  "fields": {
    "titulo": "La vivienda de inter\u00e9s social en espacios perif\u00e9ricos como modelo de desarrollo urbano y sus efectos socioeconomicos y territoriales  El caso de la ciudad media de la ciudad de Morelia",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1300,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 557,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 149,
  "fields": {
    "titulo": "Migraci\u00f3n y pobreza en el periurbano de la ciudad de Morelia Michoacan durante los a\u00f1os noventa y dos mil",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1301,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 557,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 150,
  "fields": {
    "titulo": "Pol\u00edtica Urbano-ambiental, cambios de uso de suelo y asentamientos humanos en el periurbano: el caso de la ciudad media de Morelia (1980-2015)",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1302,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 557,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 151,
  "fields": {
    "titulo": "Transformaci\u00f3n del sistema local y gesti\u00f3n del territorio en el espacio periurbano de Morelia",
    "especialidad": "Doctorado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1303,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 557,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 152,
  "fields": {
    "titulo": "Historia ambiental de paisajes y caminos. El caso de la ruta colonial de la C\u00edbola.",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 723,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 278,
    "dependencia": 600,
    "beca": 4,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-01-23",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 153,
  "fields": {
    "titulo": "Geographies Revisited: Studying landscape change in Robert C. West\u2019s Tarascan Area",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1306,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 309,
    "dependencia": 599,
    "beca": 4,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-02-20",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 154,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis hist\u00f3rico cartogr\u00e1fico. Plano del camino de Valladolid (Morelia) hacia Quer\u00e9taro, Guanajuato y Guadalajara",
    "especialidad": "Historia",
    "asesorado": 1006,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 601,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2017-02-10",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 155,
  "fields": {
    "titulo": "Problemas y conflictos ambientales en la regi\u00f3n del Pico de Tanc\u00edtaro, Michoac\u00e1n. Cinco estudios de caso.",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1007,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 11,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-01-05",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 156,
  "fields": {
    "titulo": "Historiograf\u00eda de la educaci\u00f3n ambiental en M\u00e9xico, 1990-2013. Balances y perspectivas.",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1008,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-06-20",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 157,
  "fields": {
    "titulo": "Revisitando la Escuela de Berkeley: la regi\u00f3n monta\u00f1osa volc\u00e1nica de Michoac\u00e1n en Dan Stanislawski, 50 a\u00f1os despu\u00e9s. El caso de Chilchota y Pur\u00e9pero.",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1009,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 97,
    "dependencia": 583,
    "beca": 4,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-03-21",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 158,
  "fields": {
    "titulo": "Etnobot\u00e1nica del solar teenek en la Huasteca potosina. Estudio de caso Tancuime, Aquism\u00f3n, S.L.P.(co-asesor Alejandro Casas)",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 487,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-05-31",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 159,
  "fields": {
    "titulo": "Historia ambiental del r\u00edo Colima.",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 907,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "beca": 6,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-11-29",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 160,
  "fields": {
    "titulo": "Aproximaci\u00f3n geogr\u00e1fica a los conflictos territoriales y ambientales en M\u00e9xico. La lucha por los recursos naturales a partir del caso de la miner\u00eda",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1012,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 23,
    "beca": 5,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-07-27",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 161,
  "fields": {
    "titulo": "Aqu\u00ed quedamos. Implicaciones ambientales de una transformaci\u00f3n en el paisaje: el caso de Pujal Coy segunda fase en Ponciano Arriaga, Huasteca potosina",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1013,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 528,
    "beca": 5,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-02-10",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 162,
  "fields": {
    "titulo": "H\u00e9ctor Ulises. Historia ambiental del ejido de Jes\u00fas del Monte, Morelia, Michoac\u00e1n. Trabajo de archivo como metodolog\u00eda para la investigaci\u00f3n integral",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 802,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 23,
    "beca": 7,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2010-01-28",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 163,
  "fields": {
    "titulo": "Fotograf\u00eda y ambiente: el paisaje en la divulgaci\u00f3n de la ciencia",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1014,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 23,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2009-08-27",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 164,
  "fields": {
    "titulo": "Arraigo y memoria desde la geograf\u00eda cultural. Caso La Ni\u00f1a, pueblo rural, Argentina",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1307,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2017-11-16",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 165,
  "fields": {
    "titulo": "Historia e historiograf\u00eda de la Escuela Geogr\u00e1fica de Berkeley en la Pen\u00ednsula de Baja California. El caso de Peveril Meigs y Homer Aschmann",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1009,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2017-08-18",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 166,
  "fields": {
    "titulo": "Pr\u00e1cticas rituales y sacralizaci\u00f3n del paisaje. Un caso de estudio entre los nahuas de Acatl\u00e1n, Guerrero",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 721,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2016-11-30",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 167,
  "fields": {
    "titulo": "Expresi\u00f3n cartogr\u00e1fica de la Matr\u00edcula de Tributos: desarrollo de un SIG-Hist\u00f3rico para una fuente de tradici\u00f3n mesoamericana",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1308,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-01-23",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 168,
  "fields": {
    "titulo": "Procesos de cambio geogr\u00e1fico en perspectiva hist\u00f3rica en las localidades de Ario de Rosales y Tac\u00e1mbaro, Michoac\u00e1n 1950-2012",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 905,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-05-06",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 169,
  "fields": {
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n del paisaje ripario en una cuenca costera de Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Gegograf\u00eda",
    "asesorado": 803,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2012-08-28",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 170,
  "fields": {
    "titulo": ". An\u00e1lisis geohist\u00f3rico regional: cambios en la producci\u00f3n del paisaje de la Costa-Sierra de Michoac\u00e1n, siglos XVI-XX",
    "especialidad": "Geograf\u00eca",
    "asesorado": 1309,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-11-30",
    "tutores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 171,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis espacial de la degradaci\u00f3n forestal en comunidades de encinos (Quercus spp.) utilizados para producci\u00f3n de carb\u00f3n vegetal. Caso de estudio en la Cuenca del Lago Cuitzeo (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico)",
    "especialidad": "Ecolog\u00eda",
    "asesorado": 1310,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 206,
    "dependencia": 602,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-01-01",
    "tutores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 172,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del potencial de uso comunitario de peque\u00f1os veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados para el monitoreo ambiental y la defensa territorial ind\u00edgena en M\u00e9xico",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 344,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 206,
    "dependencia": 602,
    "beca": null,
    "reconocimiento": 1,
    "fecha_examen": "2017-01-01",
    "tutores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 173,
  "fields": {
    "titulo": "Indigenous people's acculturation and landscape physical attributes: What are the links? An empirical study from the Bolivian Amazon",
    "especialidad": "Estudios Ambientales",
    "asesorado": 259,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 43,
    "dependencia": 603,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1900-01-01",
    "tutores": [
      43,
      163
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 174,
  "fields": {
    "titulo": "Uso de territorio e integraci\u00f3n a la econom\u00eda de mercado. Estudio de caso en la Amazon\u00eda Boliviana",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1311,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 43,
    "dependencia": 603,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1900-01-01",
    "tutores": [
      1312,
      43,
      163
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 175,
  "fields": {
    "titulo": "Successful community forest management in Latin America",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1375,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-11-25",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 176,
  "fields": {
    "titulo": "Drivers of forest degradation in the Ayuquila Basin",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1376,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 6,
    "dependencia": 610,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 177,
  "fields": {
    "titulo": "Fuelwood extraction in Way Kambas National Park, Indonesia.  Masters in Environemental and Energy Management",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1377,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-09-15",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 178,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de p\u00e9rdidas de carbono en  la Reserva de la Biosfera Sierra de Huautla",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1378,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 198,
    "dependencia": 611,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2014-03-12",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 179,
  "fields": {
    "titulo": "Biocombustibles en el Estado de Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1136,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 557,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2011-09-30",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 180,
  "fields": {
    "titulo": "Potencial de secuestro de carb\u00f3n en la cuenca del Rio Piricua, Tuxpan, Michoacan",
    "especialidad": "Posgrado en Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1379,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2010-12-10",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 181,
  "fields": {
    "titulo": "A comparison and evaluation of renewable energy policies in Spain and Indonesia",
    "especialidad": "Environment and Energy Management",
    "asesorado": 1380,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-10-31",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 182,
  "fields": {
    "titulo": "Clean Development Mechanism in sub-Saharan Africa and the Nairobi Framework Initiative",
    "especialidad": "Energ\u00eda y Gesti\u00f3n Ambiental",
    "asesorado": 1195,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2007-08-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 183,
  "fields": {
    "titulo": "Voluntary carbon market and the Clean Development Mechanism: a comparison of impacts in developing countries.",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1381,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2007-12-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 184,
  "fields": {
    "titulo": "Would improved cook stoves contribute towards mitigation of climate change?",
    "especialidad": "Energy and Environmental management",
    "asesorado": 1382,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2006-02-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 185,
  "fields": {
    "titulo": "Legislative analysis of the Kyoto Protocol and study of the market of greenhouse gases rights: Impact of the Linking Directive and its transpositions on the state of the EU Emission Trading System",
    "especialidad": "Energy and Environmental Management",
    "asesorado": 1383,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": 78,
    "fecha_examen": "2006-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 186,
  "fields": {
    "titulo": "Towards a successful Local Agenda 21 in Isla Navarino: An analysis of success factors of LA 21 with a focus on the role of NGOs (Chile)",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1384,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2006-12-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 187,
  "fields": {
    "titulo": "Assessment of barriers for Clean Development Mechanism (CDM) projects in Tanzania",
    "especialidad": "Tanzania.Universidad de Twente.  TSD/Masters in Environment and Energy management",
    "asesorado": 237,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2005-11-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 188,
  "fields": {
    "titulo": "Marketing barriers for solar PV in East Africa",
    "especialidad": "Energy and Environmental Management",
    "asesorado": 1385,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2004-04-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 189,
  "fields": {
    "titulo": "Towards a renewed curriculum in Earth Resources and Environmental Geoscience at ITC",
    "especialidad": "Educational Science and Technology",
    "asesorado": 1386,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2004-05-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 190,
  "fields": {
    "titulo": "Assessing agroforestry in Western Kenya: under the Umbrella tree",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1387,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 613,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2004-05-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 191,
  "fields": {
    "titulo": "La incidencia de las pol\u00edticas culturales en la imagen urbana de Tepoztl\u00e1n",
    "especialidad": "Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio",
    "asesorado": 1388,
    "descripcion": "En proceso",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 198,
    "dependencia": 319,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 192,
  "fields": {
    "titulo": "Ordenamiento y fragmentaci\u00f3n de los territorios de las parroquias en el estado de Morelos, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio",
    "asesorado": 1042,
    "descripcion": "En proceso",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 198,
    "dependencia": 319,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 193,
  "fields": {
    "titulo": "Bringing JFM and CFM under the CDM of the Kyoto Protocol.  Some suggestions regarding field measurements",
    "especialidad": "Energy and Environmental Management",
    "asesorado": 1391,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2003-08-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 194,
  "fields": {
    "titulo": "NICTs to help NGOs solve the energy problems of African women.  For ITDG, carried out in Kenya",
    "especialidad": "Educational Science and Technology",
    "asesorado": 1392,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2003-08-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 195,
  "fields": {
    "titulo": "Enhancing context sensitivity in the design of a literacy learning course.  From a description to a prescriptive method.  Carried out in South Africa",
    "especialidad": "Educational Science and Technology",
    "asesorado": 1393,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2003-07-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 196,
  "fields": {
    "titulo": "The sense of Pyramid in the Namibian context: Listening, reading, viewing, touching, tasting and smelling",
    "especialidad": "Educational Science and Technology",
    "asesorado": 1394,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2003-11-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 197,
  "fields": {
    "titulo": "Relief at the crossroads: organizational description of an Islamic charity organization in the Western world (carried out in the U.K",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1395,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 614,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2002-05-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 198,
  "fields": {
    "titulo": "Effective communication by meaningful interaction; a study of the possibilities for effective improvement in internal communication at ENDA Energy (Senegal)",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1396,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 615,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2001-11-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 199,
  "fields": {
    "titulo": "Using ICT for teaching and learning in South Africa: a study of factors affecting computer use in South African schools",
    "especialidad": "Educational Science and Technology",
    "asesorado": 1397,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2001-05-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 200,
  "fields": {
    "titulo": "Implementing outcomes-based education in South Africa: an evaluation  study on the potential of Molteno materials",
    "especialidad": "Educational Science and Technology",
    "asesorado": 1398,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2001-06-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 201,
  "fields": {
    "titulo": "Gender bias in Indonesian preliminary education.  Developing 2 gender awareness modules for teachers by PERCIK, an Indonesian NGO",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1399,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2001-04-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 202,
  "fields": {
    "titulo": "Rice or cotton?  socio-economic causes and consequences of agricultural land use change in Warrangal district, Andhra Pradesh, India",
    "especialidad": "Urban and Regional Development",
    "asesorado": 1400,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 127,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2001-07-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 203,
  "fields": {
    "titulo": "Where are we going with CEDAW: a roadmap for the awareness and implementation of the Convention on Elimination of all forms of Discrimination Against Women in E. and SE Asia",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1402,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 614,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2000-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 204,
  "fields": {
    "titulo": "Can CASCADE-SEA help South Africa?  An explorative study on the validity, practicality and implementation of a computer-based tools for use with Curriculum 2005",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1403,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2000-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 205,
  "fields": {
    "titulo": "AIDS prevention in Thailand: Effects of AIDS educational brochures using fear-appeals on protection-motivation and on emotional reactions and stigmatizing attitudes towards with AIDS",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1404,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 615,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2000-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 206,
  "fields": {
    "titulo": "Literacy, a key to women empowerment.  Research on non formal education and literacy programmes for rural women at community learning centres in Phayao district in Chiang Rao province, Thailand",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1405,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 617,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2000-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 207,
  "fields": {
    "titulo": "Field tests and construction of a manual.  Sri Lanka",
    "especialidad": "Desconociido",
    "asesorado": 1406,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1999-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 208,
  "fields": {
    "titulo": "Education against poverty.  A research on income generation programmes for poverty allevation",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1407,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1999-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 209,
  "fields": {
    "titulo": "Handhaving van de kwaliteit van opleidingen in internationale samenwerkings onderzoek bij het project CLAS in Bolivia (Monitoring of quality in cooperative international research, case of CLAS project in Bolivia)",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1408,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1999-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 210,
  "fields": {
    "titulo": "Professionalising PERCIK in developing effective training",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1409,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1999-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 211,
  "fields": {
    "titulo": "Development of an international master\u2019s course on environmental studies",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1410,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1999-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 212,
  "fields": {
    "titulo": "Systematising gender specific data in a farm household inventory.  Training manual for trainers of extension workers at PCART, Philippines",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1411,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1998-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 213,
  "fields": {
    "titulo": "Internet and computer development at teacher training colleges in Zimbabwe",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1412,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1998-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 214,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluatie van de opleiding Tecnico Basico Rural (Nicaragua) (Evaluation of the training Tecnico Basico Rural)",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1413,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1998-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 215,
  "fields": {
    "titulo": "Forest and community:  will they manage?  The role of legal forest classification in Cameroon",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1414,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 613,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1998-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 216,
  "fields": {
    "titulo": "Collaboration in and between schools in Swaziland",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1415,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1997-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 217,
  "fields": {
    "titulo": "Twee kinderen genoeg?  Een comparatieve onderzoek tussen de voorlichtingsmethodes over gezinsplanning in Nederland en Indonesie.",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1416,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1997-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 218,
  "fields": {
    "titulo": "The development of an information compaign for ROOF-Plus programme in the estates sector, Sri Lanka",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1418,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1997-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 219,
  "fields": {
    "titulo": "Formative evaluation of teacher guides for Namibian secondary biology classes",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1419,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1997-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 220,
  "fields": {
    "titulo": "Module communicatieontwikkeling:  ontwerp en evaluatie",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1421,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1995-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 221,
  "fields": {
    "titulo": "Research capacity building potential in Belize",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1420,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1997-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 222,
  "fields": {
    "titulo": "Curriculum development in Zimbabwe",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1422,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1995-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 223,
  "fields": {
    "titulo": "The worldwide professionality of childhood education and care:  a truth or a myth?  Unesco, Harare, Zimbabwe",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1423,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1995-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 224,
  "fields": {
    "titulo": "Formative evaluation of teacher support material for the Naminian physical science curriculum",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1424,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1995-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 225,
  "fields": {
    "titulo": "Improvement of the impact of science in-service teacher training in Sri Lanka",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1425,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 226,
  "fields": {
    "titulo": "Rural energy and sustainable development: factors hampering woodfuel development in the Philippines: case of Iloilo",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1426,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 618,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 227,
  "fields": {
    "titulo": "The influence of schools factors and student factors on academic achievements at ITB, Bandung, Indonesia",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1427,
    "descripcion": "L. de Goeij and O.Kramers",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 228,
  "fields": {
    "titulo": "A case study research into Namibian secondary schools",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1429,
    "descripcion": "Annette vd Laan and Monique Dimmendaal",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 229,
  "fields": {
    "titulo": "Biology in-service training in Swaziland",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1431,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 230,
  "fields": {
    "titulo": "Common property natural resource management in India: 3 perspectives and a case",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1432,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 613,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 231,
  "fields": {
    "titulo": "Including gender issues in technology transfer projects",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1433,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 613,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1994-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 232,
  "fields": {
    "titulo": "Schoolingsactiviteiten voor leerkrachten in Suriname",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1434,
    "descripcion": "R.B. Schraa and K.R.M Veltscholten",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1993-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 233,
  "fields": {
    "titulo": "What a local development organization can do in school development:  case study of the South Nyanza Bongo organization, Uganda",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1436,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1993-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 234,
  "fields": {
    "titulo": "A case study of transfer of knowledge in trees crops human resources development projects",
    "especialidad": "Desonocido",
    "asesorado": 1437,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 616,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1993-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 235,
  "fields": {
    "titulo": "El espacio social y el manejo forest comunitario: an\u00e1lisis de paisaje y territorio en res comunidades de Oaxaca, Mexico",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1136,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-02-28",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 236,
  "fields": {
    "titulo": "Beyond A landscape perspective on measuring and monitoring tropical forest degradation.",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 320,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 506,
    "dependencia": 619,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 237,
  "fields": {
    "titulo": "Payment for forest carbon services.  Analysis of an innovative policy  for developing countries",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1361,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 42,
    "dependencia": 620,
    "beca": 10,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2013-04-30",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 238,
  "fields": {
    "titulo": "Yes in My Back Yard:  market based mechanisms for forest conservation and climate change mitigation in La Primavera",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 52,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 621,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 239,
  "fields": {
    "titulo": "Sinks and sources: A strategy to involve local communities in Tanzania in global climate change",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1179,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 621,
    "beca": 11,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-01-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 240,
  "fields": {
    "titulo": "The economics of reducing emissions from community managed forests in Nepal Himalaya",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1168,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 621,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2008-09-01",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 241,
  "fields": {
    "titulo": "Sustainable development indicators in the Sundarbans, India.",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1438,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 621,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2007-09-27",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 242,
  "fields": {
    "titulo": "Co-management of forest in Cameroon: The compatibility of government policies with indigenous practices",
    "especialidad": "Desconocido",
    "asesorado": 1439,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 621,
    "beca": 9,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "1999-10-29",
    "tutores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 243,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la fiabilidad tem\u00e1tica de cartograf\u00eda de cubierta/uso de suelo del estado de Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "ciencias ambientales",
    "asesorado": 1018,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 556,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-02-02",
    "tutores": [
      25,
      212
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 244,
  "fields": {
    "titulo": "An\u00e1lisis espacial de la degradaci\u00f3n forestal en comunidades de encinos (Quercus spp.) utilizados para producci\u00f3n de carb\u00f3n vegetal. Caso de estudio  en la Cuenca del Lago Cuitzeo (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico).",
    "especialidad": "Facultad de Estudios Ambientales y Rurales",
    "asesorado": 1448,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 206,
    "dependencia": 602,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-12-04",
    "tutores": [
      26,
      1449,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 245,
  "fields": {
    "titulo": "Validaci\u00f3n de un modelo global de degradaci\u00f3n forestal por uso de le\u00f1a mediante \u00edndices de vegetaci\u00f3n de im\u00e1genes MODIS multitemporales",
    "especialidad": "CIGA",
    "asesorado": 1093,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": 78,
    "fecha_examen": "2018-01-31",
    "tutores": [
      26,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 246,
  "fields": {
    "titulo": "Estimaci\u00f3n de biomasa le\u00f1osa a\u00e9rea de encinos empleando alometr\u00eda y fotograf\u00edas a\u00e9reas de peque\u00f1o formato",
    "especialidad": "Maestr\u00eda en Manejo Integral de Ecosistemas",
    "asesorado": 1453,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 6,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": 78,
    "fecha_examen": "2015-12-11",
    "tutores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 247,
  "fields": {
    "titulo": "Modelado de los patrones espacio-temporales de extracci\u00f3n de madera para producir carb\u00f3n vegetal en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "especialidad": "Manejo Integrado del Paisaje",
    "asesorado": 490,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": 78,
    "fecha_examen": "2015-01-21",
    "tutores": [
      26,
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 248,
  "fields": {
    "titulo": "Modelaci\u00f3n espacial del potencial de captura de carbono en los bosques de Quercus de la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "especialidad": "Manejo Integrado del Paisaje",
    "asesorado": 1454,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": 78,
    "fecha_examen": "2013-09-20",
    "tutores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 249,
  "fields": {
    "titulo": "Impactos de la producci\u00f3n clandestina de carb\u00f3n vegetal sobre los patrones espaciales de degradaci\u00f3n forestal en la Cuenca de Cuitzeo",
    "especialidad": "Manejo Integrado del Paisaje",
    "asesorado": 1371,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": 78,
    "fecha_examen": "2012-06-22",
    "tutores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 250,
  "fields": {
    "titulo": "Modelos de difusi\u00f3n de estufas eficientes de le\u00f1a optimizados mediante algoritmos reforzados",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales y Riesgos",
    "asesorado": 1455,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 251,
  "fields": {
    "titulo": "Impactos ambientales de la producci\u00f3n de bioenerg\u00eda en M\u00e9xico a partir de residuos agr\u00edcolas",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales y Riesgos",
    "asesorado": 1456,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 17,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 252,
  "fields": {
    "titulo": "Modelaci\u00f3n prospectiva del paisaje: tres escenarios alternativos de manejo en la Cuenca Media del R\u00edo Ayuquila, Jalisco",
    "especialidad": "Manejo Integrado del Paisaje",
    "asesorado": 1458,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 253,
  "fields": {
    "titulo": "Potencial de la biomasa para generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica de baja potencia en localidades marginales de M\u00e9xico",
    "especialidad": "Ciencias de la Sostenibilidad",
    "asesorado": 1459,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      26,
      1474,
      1112,
      1475
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 254,
  "fields": {
    "titulo": "Escenarios para la producci\u00f3n sustentable de carb\u00f3n vegetal en Tanzania",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 490,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      26,
      1129
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 255,
  "fields": {
    "titulo": "Modelado Geoespacial de la disponibilidad futura de madera para le\u00f1a y carb\u00f3n vegetal en el distrito de Koppal, India",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1463,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 256,
  "fields": {
    "titulo": "Patrones espaciales de degradaci\u00f3n forestal y modelado prospectivo de escenarios en la Meseta Purh\u00e9pecha, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 478,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 257,
  "fields": {
    "titulo": "Modelaci\u00f3n Espacial de la Retenci\u00f3n Potencial de Sedimentos en Sistemas Riparios en la Reserva de la Bi\u00f3sfera de la Mariposa Monarca",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1481,
    "descripcion": "Tesis de Licenciatura en Ciencias Ambientales con modelaci\u00f3n espacial de funciones y rasgos ecol\u00f3gicos de las riberas fluviales.",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 269,
    "dependencia": 628,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      53,
      1093
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 258,
  "fields": {
    "titulo": "Sistema de Tratamiento de Aguas Residuales para el CBTA de Santa Mar\u00eda Tlahuitoltepec, Mixe.",
    "especialidad": "Desarrollo Comunal",
    "asesorado": 1488,
    "descripcion": "Desarrollo de un sistema para iniciar el saneamiento del r\u00edo de la comunidad.",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 515,
    "dependencia": 629,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-06-29",
    "tutores": [
      53,
      1485
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 259,
  "fields": {
    "titulo": "Manejo del territorio en la Nueva Espa\u00f1a- M\u00e9xico Independiente. Caso de estudio: Las unidades productivas de los condes de Miravalle. Siglos XVII-XIX",
    "especialidad": "Geograf\u00eda, Historia Ambiental",
    "asesorado": 9,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "beca": 3,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      1019,
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 260,
  "fields": {
    "titulo": "El espacio social y el manejo forestal comunitario: an\u00e1lisis del paisaje y el territorio en tres comunidades de Oaxaca, M\u00e9xico.",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1136,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-02-28",
    "tutores": [
      20,
      1132,
      1129
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 261,
  "fields": {
    "titulo": "Connecting the dots: modeling the effects of topography on carbon stocks to promote efficiency in local REDD+ planning",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 1109,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 39,
    "dependencia": 130,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2018-06-21",
    "tutores": [
      1201,
      1108,
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 262,
  "fields": {
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de dos enmiendas org\u00e1nicas como fertilizantes alternativos en cultivos de ma\u00edz en Andosol",
    "especialidad": "Geograf\u00eda",
    "asesorado": 923,
    "descripcion": "8 de Octubre los votos aprobatorios y la Titulaci\u00f3n el 29 de Enero de 2010",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 263,
  "fields": {
    "titulo": "Uso de pesticidas en huertas de aguacate tradicionales y de exportaci\u00f3n del municipio de Tingambato, Michoac\u00e1n.",
    "especialidad": "Ciencias Ambientales",
    "asesorado": 1536,
    "descripcion": "En proceso",
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 264,
  "fields": {
    "titulo": "\u00c9tica biocultural y cultura del ma\u00edz.",
    "especialidad": "Filosof\u00eda",
    "asesorado": 1537,
    "descripcion": "",
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "institucion": 2,
    "dependencia": 48,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": "2015-08-01",
    "tutores": [
      32,
      1538
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.direcciontesis",
  "pk": 265,
  "fields": {
    "titulo": "Estudio de la historia socio-ecol\u00f3gica del aguacate en Michoac\u00e1n desde la perspectiva del metabolismo social. Una aproximaci\u00f3n agroecol\u00f3gica encaminada al entendimiento y recuperaci\u00f3n de sistemas de cultivo tradicionales",
    "especialidad": "Doctorado en Medio Ambiente y Sociedad",
    "asesorado": 976,
    "descripcion": "En proceso",
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "institucion": 163,
    "dependencia": 277,
    "beca": null,
    "reconocimiento": null,
    "fecha_examen": null,
    "tutores": [
      919,
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "estudiante": 605,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2014-03-13",
    "fecha_fin": "2016-03-08",
    "fecha_examen": "2016-05-16",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "estudiante": 606,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2004-01-01",
    "fecha_fin": "2016-01-01",
    "fecha_examen": "2016-01-20",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "estudiante": 607,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-01",
    "fecha_examen": "2015-09-17",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "estudiante": 499,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2015-01-05",
    "fecha_examen": "2015-08-12",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "estudiante": 664,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-01",
    "fecha_examen": "2015-01-12",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "estudiante": 609,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "fecha_examen": "2014-12-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "estudiante": 481,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "fecha_examen": "2014-07-29",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "estudiante": 670,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "fecha_examen": "2014-07-30",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "estudiante": 671,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "fecha_examen": "2014-01-10",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "estudiante": 518,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2013-01-01",
    "fecha_examen": "2013-07-29",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "estudiante": 479,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2012-01-01",
    "fecha_examen": "2012-06-06",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "estudiante": 478,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2011-01-01",
    "fecha_examen": "2011-06-28",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "estudiante": 612,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2011-01-01",
    "fecha_examen": "2011-07-29",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "estudiante": 480,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2013-01-01",
    "fecha_examen": "2018-07-25",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "estudiante": 66,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2010-01-01",
    "fecha_examen": "2010-12-06",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "estudiante": 156,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2010-01-01",
    "fecha_examen": "2010-06-07",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "estudiante": 614,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2010-01-01",
    "fecha_examen": "2010-06-26",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "estudiante": 410,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2009-01-01",
    "fecha_examen": "2009-11-18",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "estudiante": 675,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2006-01-01",
    "fecha_fin": "2008-01-01",
    "fecha_examen": "2008-11-12",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "estudiante": 676,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2006-01-01",
    "fecha_fin": "2008-01-01",
    "fecha_examen": "2008-12-06",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "estudiante": 677,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2006-01-01",
    "fecha_fin": "2008-01-01",
    "fecha_examen": "2008-12-06",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "estudiante": 156,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2008-01-01",
    "fecha_fin": "2010-01-01",
    "fecha_examen": "2010-06-19",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "estudiante": 460,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2009-01-01",
    "fecha_examen": "2009-02-06",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "estudiante": 674,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 25,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2007-01-01",
    "fecha_fin": "2009-01-01",
    "fecha_examen": "2009-02-27",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "estudiante": 94,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "fecha_examen": "2014-10-14",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "estudiante": 477,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2009-08-03",
    "fecha_fin": "2013-01-01",
    "fecha_examen": "2013-08-05",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "estudiante": 654,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-08-02",
    "fecha_fin": "2014-08-04",
    "fecha_examen": "2014-09-08",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "estudiante": 655,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-08-01",
    "fecha_fin": "2015-08-03",
    "fecha_examen": "2017-06-06",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      17
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "estudiante": 681,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2013-01-01",
    "fecha_fin": "2017-01-02",
    "fecha_examen": "2017-12-14",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "estudiante": 557,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2012-01-02",
    "fecha_fin": "2016-01-04",
    "fecha_examen": "2016-01-27",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "estudiante": 14,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2011-01-03",
    "fecha_fin": "2015-01-01",
    "fecha_examen": "2015-06-12",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "estudiante": 654,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "fecha_examen": "2014-12-10",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "estudiante": 653,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2010-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-06",
    "fecha_examen": "2014-12-09",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "estudiante": 477,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2009-01-01",
    "fecha_fin": "2013-08-01",
    "fecha_examen": "2013-08-16",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "estudiante": 722,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 38,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 332,
    "dependencia": 125,
    "fecha_inicio": "2012-01-01",
    "fecha_fin": "2014-06-02",
    "fecha_examen": "2014-06-19",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      693
    ],
    "sinodales": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "estudiante": 721,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2014-08-01",
    "fecha_fin": "2016-08-08",
    "fecha_examen": "2016-11-16",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      11
    ],
    "sinodales": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "estudiante": 723,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 27,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2018-01-08",
    "fecha_examen": "2018-01-23",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      11
    ],
    "sinodales": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "estudiante": 817,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 242,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2004-09-01",
    "fecha_fin": "2008-09-01",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "estudiante": 801,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 42,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "fecha_inicio": "2004-09-01",
    "fecha_fin": "2007-09-01",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "estudiante": 818,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 42,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 279,
    "dependencia": 42,
    "fecha_inicio": "2007-09-03",
    "fecha_fin": "2009-09-01",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "estudiante": 214,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 27,
    "institucion": 97,
    "dependencia": 201,
    "fecha_inicio": "2008-09-01",
    "fecha_fin": "2010-09-02",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "estudiante": 819,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2007-09-03",
    "fecha_fin": "2007-09-03",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "estudiante": 449,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2008-09-01",
    "fecha_fin": "2010-09-01",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "estudiante": 820,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2011-09-01",
    "fecha_fin": "2013-09-02",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "estudiante": 821,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 47,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 314,
    "dependencia": 201,
    "fecha_inicio": "2018-09-03",
    "fecha_fin": "2020-09-01",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "estudiante": 266,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2009-09-01",
    "fecha_fin": "2009-11-04",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "estudiante": 447,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_inicio": "2009-09-01",
    "fecha_fin": "2009-01-01",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "estudiante": 60,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 5,
    "institucion": 269,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2006-08-01",
    "fecha_fin": "2010-01-04",
    "fecha_examen": "2010-10-20",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "estudiante": 947,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 278,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2006-08-01",
    "fecha_fin": "2011-08-10",
    "fecha_examen": "2012-10-22",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "estudiante": 948,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 278,
    "dependencia": 2,
    "fecha_inicio": "2006-08-01",
    "fecha_fin": "2011-08-19",
    "fecha_examen": "2012-12-11",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "estudiante": 1041,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 61,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 198,
    "dependencia": 319,
    "fecha_inicio": "2017-07-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      44
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "estudiante": 1098,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 61,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 48,
    "dependencia": 564,
    "fecha_inicio": "2016-11-14",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      44
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "estudiante": 1099,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 61,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 48,
    "dependencia": 564,
    "fecha_inicio": "2016-11-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      44
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "estudiante": 1100,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 61,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 48,
    "dependencia": 564,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "estudiante": 1249,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 32,
    "institucion": 39,
    "dependencia": 596,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2007-06-08",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      20
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "estudiante": 1250,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 33,
    "institucion": 39,
    "dependencia": 596,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2001-10-03",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      20
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "estudiante": 1251,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 34,
    "institucion": 39,
    "dependencia": 596,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2003-03-24",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      20
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "estudiante": 15,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2015-01-12",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "estudiante": 1327,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "estudiante": 344,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 17,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "estudiante": 259,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 35,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2013-08-01",
    "fecha_fin": "2018-07-01",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      43
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "estudiante": 73,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": "2014-12-11",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "estudiante": 1352,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 5,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 6,
    "fecha_inicio": "2018-06-04",
    "fecha_fin": "2018-06-04",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "estudiante": 1018,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "fecha_inicio": "2018-02-02",
    "fecha_fin": "2018-02-02",
    "fecha_examen": "2018-02-02",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      25
    ],
    "sinodales": [
      19
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "estudiante": 1368,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 5,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2014-10-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "estudiante": 1369,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 5,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2014-06-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "estudiante": 1370,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 5,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2012-07-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "estudiante": 1371,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 72,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2012-06-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [
      20
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "estudiante": 1372,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 6,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2015-06-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "estudiante": 1372,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 6,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2015-06-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "estudiante": 1373,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 6,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2012-06-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "estudiante": 1374,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 6,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 449,
    "dependencia": 524,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "fecha_examen": "2013-12-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "estudiante": 1389,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 10,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "estudiante": 1390,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 70,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "estudiante": 888,
    "nivel_academico": "DOCTORADO",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2017-01-01",
    "fecha_fin": null,
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "estudiante": 1515,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 48,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 180,
    "dependencia": 296,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2017-02-01",
    "fecha_examen": "2017-05-11",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "estudiante": 1539,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 16,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2011-01-02",
    "fecha_examen": "2011-12-14",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "estudiante": 1544,
    "nivel_academico": "LICENCIATURA",
    "programa_licenciatura": 40,
    "programa_maestria": null,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 5,
    "dependencia": 493,
    "fecha_inicio": "2017-06-01",
    "fecha_fin": "2017-06-02",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "estudiante": 1542,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 6,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 6,
    "fecha_inicio": "2017-02-17",
    "fecha_fin": "2017-02-17",
    "fecha_examen": null,
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitetutoral",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "estudiante": 1543,
    "nivel_academico": "MAESTRIA",
    "programa_licenciatura": null,
    "programa_maestria": 6,
    "programa_doctorado": null,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 6,
    "fecha_inicio": "2017-08-01",
    "fecha_fin": "2017-08-01",
    "fecha_examen": "2017-08-01",
    "proyecto": null,
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": 89,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_defensa": "2016-12-13",
    "asesores": [],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": 90,
    "programa_doctorado": 26,
    "institucion": 19,
    "dependencia": 104,
    "fecha_defensa": "2013-06-27",
    "asesores": [],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": 91,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_defensa": "2015-08-07",
    "asesores": [],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": 92,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_defensa": "2015-04-22",
    "asesores": [],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_defensa": "2018-11-21",
    "asesores": [
      11
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 384,
    "fecha_defensa": "2008-08-01",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 28,
    "institucion": 364,
    "dependencia": 132,
    "fecha_defensa": "2009-09-01",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 28,
    "institucion": 41,
    "dependencia": 132,
    "fecha_defensa": "2009-01-01",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 28,
    "institucion": 367,
    "dependencia": 384,
    "fecha_defensa": "2012-09-03",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 23,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_defensa": "2013-09-03",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 29,
    "institucion": 341,
    "dependencia": 384,
    "fecha_defensa": "2014-09-01",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 199,
    "dependencia": 320,
    "fecha_defensa": "2015-09-01",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 384,
    "fecha_defensa": "2017-11-29",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 36,
    "institucion": 194,
    "dependencia": 315,
    "fecha_defensa": "2016-07-05",
    "asesores": [
      43
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 37,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_defensa": "2015-08-14",
    "asesores": [
      43
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "candidato": 1,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 1,
    "fecha_defensa": "2017-08-15",
    "asesores": [
      11
    ],
    "sinodales": []
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "candidato": 720,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 245,
    "dependencia": 551,
    "fecha_defensa": "2017-11-21",
    "asesores": [
      11
    ],
    "sinodales": [
      1019,
      378,
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "candidato": 1512,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_defensa": "2018-03-23",
    "asesores": [
      20,
      1129,
      1503
    ],
    "sinodales": [
      1513,
      1129,
      47
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "candidato": 156,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 17,
    "institucion": 1,
    "dependencia": 4,
    "fecha_defensa": "2016-01-01",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "candidato": 1540,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 9,
    "institucion": 193,
    "dependencia": 314,
    "fecha_defensa": "2016-02-01",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "formacion_recursos_humanos.comitecandidaturadoctoral",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "candidato": 1541,
    "proyecto": null,
    "programa_doctorado": 35,
    "institucion": 151,
    "dependencia": 264,
    "fecha_defensa": "2016-07-15",
    "asesores": [],
    "sinodales": [
      32
    ]
  }
}
]
