[
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "nombre": "El uso de drones para la detecci\u00f3n y mapeo de grietas en deslizamientos",
    "evento_text": "Memorias de la X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-11-09",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "nombre": "Caracterizaci\u00f3n Morfol\u00f3gica y Cartograf\u00eda del Deslizamiento Complejo del Cerro de la Cruz, Gro., apartir de im\u00e1genes a\u00e9reas obtenidas con drones",
    "evento_text": "Memorias de la X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-11-10",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nombre": "Mapeando las C\u00e1rcavas de At\u00e9cuaro con Veh\u00edculos A\u00e9reos no Tripulados",
    "evento_text": "Memorias de la X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-11-10",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      14,
      441,
      486
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "nombre": "Mejoramiento visual de las formas del relieve usando la informaci\u00f3n de variaci\u00f3n de un modelo digital de elevaci\u00f3n",
    "evento_text": "VII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-11-26",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 2,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      466,
      14,
      441
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "nombre": "Estimaci\u00f3n de horas fr\u00edo usando el m\u00e9todo G\u00f3mez-Morales",
    "evento_text": "Memorias del III Congreso Interamericano de Meteorolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "1998-11-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      505,
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "nombre": "CCLIM: un sistema para la clasificaci\u00f3n autom\u00e1tica de climas",
    "evento_text": "Memorias del XI Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "1987-02-10",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      506,
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "nombre": "Un m\u00e9todo preliminar m\u00e1s objetivo para el c\u00e1lculo de horas fr\u00edo",
    "evento_text": "Memorias del X Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "1985-03-13",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      505,
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "nombre": "Proyecto internacional CAESAR, el uso del enfoque geoecol\u00f3gico en una propuesta de ordenamiento ambiental en Ciudad de la Habana",
    "evento_text": "CD-R Seminario Internacional de Planeaci\u00f3n Chiapas: Retos y perspectivas",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-02-14",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      527,
      17,
      559,
      577
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial de la zona petrolera de la Regi\u00f3n V Norte de Chiapas: propuesta del modelo de ocupaci\u00f3n",
    "evento_text": "CD-R Seminario Internacional de Planeaci\u00f3n Chiapas: Retos y perspectivas",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-02-14",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      565,
      513,
      571,
      570,
      512,
      568,
      562,
      17,
      572,
      561
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "nombre": "Empleo del an\u00e1lisis multivariado de datos en el estudio de la contaminaci\u00f3n de los suelos de la cuenca del r\u00edo Quib\u00fa",
    "evento_text": "VI Congreso Internacional de Qu\u00edmica e Ingenier\u00eda Qu\u00edmica",
    "lugar": "",
    "fecha": "2006-10-16",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      574,
      576,
      17,
      575
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "nombre": "La Geograf\u00eda F\u00edsica en la planificaci\u00f3n ambiental: el ejemplo del territorio de Ciudad de la Habana",
    "evento_text": "III Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "lugar": "",
    "fecha": "2004-04-07",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Puerto Vallarta",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      537,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "nombre": "Enfoques geogr\u00e1ficos y geoecol\u00f3gicos y su aplicaci\u00f3n en el estudio de los territorios urbanos El Proyecto CAESAR y su aplicaci\u00f3n en la provincia de Ciudad de la Habana",
    "evento_text": "Memorias digitales Convenci\u00f3n Tr\u00f3pico 2004",
    "lugar": "",
    "fecha": "2004-04-08",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 407,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      527,
      17,
      558
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "nombre": "Propuesta metodol\u00f3gica para el estudio del estado y la degradaci\u00f3n de los paisajes",
    "evento_text": "Convenci\u00f3n de Medio Ambiente y Desarrollo",
    "lugar": "",
    "fecha": "2003-01-07",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "nombre": "Etapa de formulaci\u00f3n de la propuesta del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT)",
    "evento_text": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "lugar": "",
    "fecha": "2009-11-02",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 2,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      512,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "nombre": "Etapa de Pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT): escenarios contextuales, tendenciales y estrat\u00e9gicos",
    "evento_text": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "lugar": "",
    "fecha": "2009-11-02",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 2,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      512,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "nombre": "La Geoecolog\u00eda y el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial",
    "evento_text": "IV Congreso Internacional de Ordenaci\u00f3n del Territorio",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-01-02",
    "pais": 1,
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      512,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis del relieve en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial",
    "evento_text": "IV Congreso Internacional de Ordenaci\u00f3n del Territorio",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-01-02",
    "pais": 1,
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      514,
      513,
      512,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "nombre": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial de la zona petrolera de la Regi\u00f3n V Norte de Chiapas: propuesta del modelo de ocupaci\u00f3n",
    "evento_text": "CD-R Seminario Internacional de Planeaci\u00f3n Chiapas: Retos y perspectivas",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-02-14",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      564,
      565,
      513,
      566,
      512,
      560,
      563,
      567,
      562,
      17,
      572,
      561
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "nombre": "Algunas notas sobre la situaci\u00f3n ecol\u00f3gica en Cuba",
    "evento_text": "II Simposium Cuba \u2013 Alemania",
    "lugar": "",
    "fecha": "1999-01-05",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 387,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "nombre": "El sistema constructivo de los edificios religiosos primitivos: el caso de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro",
    "evento_text": "Memorias del Primer Coloquio Mexicano de Historia de la Construcci\u00f3n",
    "lugar": "",
    "fecha": "2015-01-01",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "nombre": "Sectorizaci\u00f3n de las rutas de las rutas de recolecci\u00f3n de residuos s\u00f3lidos en la Ciudad de Morelia",
    "evento_text": "Memoria del XXIX Congreso Interamericano de Ingenier\u00eda Sanitaria y Ambiental",
    "lugar": "",
    "fecha": "2004-02-02",
    "pais": 1,
    "ciudad": "San Juan",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      448,
      23,
      658
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo de suelos",
    "evento_text": "Recuperaci\u00f3n de  agrosecosistemas degradados en la cuenca de lago de Cuizteo (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico)",
    "lugar": "",
    "fecha": "2005-01-04",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Madrid",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      729,
      396,
      755,
      23,
      114,
      759,
      761
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "nombre": "Control de c\u00e1rcavas",
    "evento_text": "Recuperaci\u00f3n de  agrosecosistemas degradados en la cuenca de lago de Cuizteo (Michoac\u00e1n, M\u00e9xico)",
    "lugar": "",
    "fecha": "2005-01-04",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Madrid",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      444,
      600
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "nombre": "La presi\u00f3n de uso de la Tierra en la Reserva de la Biosfera de Zicuir\u00e1n Infiernillo",
    "evento_text": "XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico.",
    "lugar": "",
    "fecha": "2011-10-04",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      28,
      30,
      19,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "nombre": "Calidad del agua y contexto social como base para la planeaci\u00f3n y gesti\u00f3n en cuencas periurbanas. El caso del R\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico.",
    "lugar": "",
    "fecha": "2011-10-04",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "978-607-02-3172-8",
    "autores": [
      33,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "nombre": "Almac\u00e9n de carbono en el suelo de un bosque h\u00famedo de niebla del Eje Neovolc\u00e1nico Transversal",
    "evento_text": "Estado Actual del Conocimiento del Ciclo Carbono y sus Interacciones en M\u00e9xico: S\u00edntesis a 2016",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-01-01",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "978-607-96490-4-3",
    "autores": [
      106,
      244,
      23,
      276
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "nombre": "Estimaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la erosi\u00f3n h\u00eddrica  como factor clave en el  marco del cambio clim\u00e1tico",
    "evento_text": "IV Congreso Nacional de Manejo de Cuencas",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-10-26",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Xalapa",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      215,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "nombre": "Estimaci\u00f3n del balance h\u00eddrico espacialmente distribuido considerando escenarios de cambio clim\u00e1tico en cuencas costeras no instrumentadas",
    "evento_text": "Memorias del IV Congreso Nacional de Manejo de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-02-03",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Xalapa",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 19,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      103,
      23,
      222
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluaci\u00f3n de escurrimiento natural del agua superficial conforme a la norma NOM-011-CNA-2015 y balance h\u00eddrico espacialmente distribuido en cuencas del r\u00edo Santiago Guadalajara ante escenarios de cambio clim\u00e1tico",
    "evento_text": "IV Congreso Nacional de Manejo de Cuencas",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-10-26",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Xalapa",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      103,
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "nombre": "Estudio multiescala de la erosion de suelos en la  cuenca de Cointzio, Michoacan",
    "evento_text": "XXXVI Congreso Nacional de las Ciencias del Suelo",
    "lugar": "",
    "fecha": "2011-11-21",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Campeche",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      754,
      734,
      729,
      732,
      743,
      728,
      23,
      126,
      761
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "nombre": "Exploring social capital in small-scale poor farmers living on the peri-urban fringe of Morelia City in Mexico",
    "evento_text": "Poverty and Social Protection Conference",
    "lugar": "",
    "fecha": "2014-03-09",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Bangkok",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      33,
      862
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "nombre": "Vulnerabilidad social y acciones para enfrentar inundaciones en la ciudad de Morelia, M\u00e9xico",
    "evento_text": "I Seminario Internacional de Investigaciones sobre Vulnerabilidad de los Desastres SocioNaturales",
    "lugar": "",
    "fecha": "2013-11-20",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      863,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "nombre": "Expansi\u00f3n perif\u00e9rica y medios de vida agropecuarios: Una perspectiva de an\u00e1lisis del rol del capital social en la adaptaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios a la periurbanizaci\u00f3n",
    "evento_text": "Congreso Latinoamericano de Ecolog\u00eda Urbana",
    "lugar": "",
    "fecha": "2012-06-12",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Buenos Aires",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      33,
      862
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "nombre": "Proyectos productivos versus la expansi\u00f3n urbana en suelo de conservaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Congreso Iberoamericano sobre Desarrollo y Ambiente CISDA IV, Construyendo Modelos Alternativos de Desarrollo",
    "lugar": "",
    "fecha": "2009-10-07",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Bogot\u00e1 D.C.",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 331,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      855,
      861,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "nombre": "Metodolog\u00eda para identificar y tipificar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "evento_text": "IV Simposio Internacional Territorios y Sociedades en un Mundo en Cambio: Miradas Contrastadas en Iberoam\u00e9rica",
    "lugar": "",
    "fecha": "2008-03-25",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Barcelona",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 465,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      33,
      876
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "nombre": "El proceso de subcontrataci\u00f3n de las grandes empresas de la confecci\u00f3n localizadas en la Zona Metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "VII Seminario de la Red Iberoamericana de Investigadores sobre Globalizaci\u00f3n y Territorio",
    "lugar": "",
    "fecha": "2002-11-27",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      854,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "nombre": "Cambios en el mercado laboral, en el valor del trabajo y en las identidades. Una aproximaci\u00f3n desde el an\u00e1lisis del discurso",
    "evento_text": "IV Coloquio Internacional de Geocr\u00edtica",
    "lugar": "",
    "fecha": "2002-05-27",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Barcelona",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 465,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      866,
      33,
      864,
      865
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "nombre": "El sector automotriz en el proceso de industrializaci\u00f3n en M\u00e9xico. Aspectos hist\u00f3rico-econ\u00f3micos de su conformaci\u00f3n territorial",
    "evento_text": "VII Congreso de la Asociaci\u00f3n de Historia Econ\u00f3mica Espa\u00f1ola",
    "lugar": "",
    "fecha": "2001-09-19",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Zaragoza",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 467,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "nombre": "Innovaci\u00f3n y nuevas estrategias espaciales competitivas en el sector automotriz. El caso de la Nissan Mexicana",
    "evento_text": "II Coloquio Internacional de Geocr\u00edtica",
    "lugar": "",
    "fecha": "2000-05-24",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Barcelona",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 465,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "nombre": "La movilidad laboral en la periferia regional de Morelia",
    "evento_text": "8\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar": "",
    "fecha": "2013-11-07",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 65,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      33,
      869
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "nombre": "Mercado laboral y precariedad en la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "8\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar": "",
    "fecha": "2013-11-07",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 65,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      751,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis del mercado emergente de tierras en las periferias urbanas de ciudades latinoamericanas desde la perspectiva del capital social",
    "evento_text": "8\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar": "",
    "fecha": "2013-11-07",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 65,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      33,
      293
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "nombre": "Propuestas de acci\u00f3n ante la vulnerabilidad social frente a desastres naturales",
    "evento_text": "Foro: Vulnerabilidad Social Frente a los Desastres Naturales, Mesa 4: Reconstrucci\u00f3n y Reordenamiento Territorial",
    "lugar": "",
    "fecha": "2013-10-09",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      863,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "nombre": "Precariedad habitacional en zonas inundables de la ciudad de Morelia, 2000 y 2010. Importancia de las fuentes de informaci\u00f3n estad\u00edsticas para la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
    "evento_text": "Conferencia Internacional de Geograf\u00eda y Medio Ambiente",
    "lugar": "",
    "fecha": "2013-10-07",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      863,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "nombre": "Patrones de comportamiento del uso del suelo residencial en el \u00e1rea metropolitana de Cuernavaca (AMC) Morelos",
    "evento_text": "12\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-10-25",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 461,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      854,
      863,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "nombre": "Industria manufacturera y vivienda en el desarrollo de las zonas metropolitanas de M\u00e9xico",
    "evento_text": "12\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-10-25",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 461,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad del manejo de los agrocosistemas",
    "evento_text": "Curso Internacional :Ganader\u00eda, desarrollo sostenible y medio Ambiente",
    "lugar": "",
    "fecha": "2003-12-03",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      951,
      32,
      274
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad del manejo de los agrocosistemas",
    "evento_text": "I Congreso Brasileiro de Agroecologia. IV seminario Internacional sobre Agroecolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2003-11-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Porto Alegre",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "nombre": "Medici\u00f3n de sustentabilidad en sistemas agroeocol\u00f3gicos",
    "evento_text": "Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica",
    "lugar": "",
    "fecha": "2006-09-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Zaragoza",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "nombre": "Econom\u00eda Ecol\u00f3gica e indicadores de sustentabilidad",
    "evento_text": "I Congreso Cient\u00edfico Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-08-13",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Municipio del Carmen",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "nombre": "The Rural Development Center, Salinas: Contributing to Rural Community Welfare and Agricultural Sustainability",
    "evento_text": "Proceedings of the International Symposium of Agroecology and Education in Sustainability",
    "lugar": "Colegio de Postgraduados",
    "fecha": "1993-07-05",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Montecillo",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      966,
      967,
      32,
      944,
      965
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluating the sustainability of peasant agricultural systems",
    "evento_text": "13th International IFOAM Scientific Conference",
    "lugar": "",
    "fecha": "2000-08-28",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Basel",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 503,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      751,
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "nombre": "Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 Variabilidade Clim\u00e1tica dos Agroecossistemas Tradicionais em Oaxaca, M\u00e9xico",
    "evento_text": "VI CONGRESSO BRASILEIRO DE AGROECOLOGIA II CONGRESSO LATINOAMERICANO DE AGROECOLOGIA",
    "lugar": "",
    "fecha": "2009-11-09",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Curitiba",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      335,
      32,
      944,
      280
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "nombre": "Quince a\u00f1os de evaluaci\u00f3n de sustentabilidad en sistemas agr\u00edcolas de \u00cdberoamerica: se\u00f1ales del programa MESMIS (Assesing sustainability: insights from MESMIS Program in Iberoam\u00e9rica)",
    "evento_text": "IX Congreso de Sociedad de Agricultura Eol\u00f3gica Espa\u00f1ola",
    "lugar": "",
    "fecha": "2010-10-01",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Lleida",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      956,
      32,
      274
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "nombre": "Cambios en el clima, sistemas campesinos en M\u00e9xico y la Red Iberoamericana Red Iberoamericana de Agroecolog\u00eda para el Desarrollo de Sistemas Agr\u00edcolas Resilientes al Cambio Clim\u00e1tico",
    "evento_text": "X Congreso de Agroecolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2012-03-02",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Albacete",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 494,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "978-84-940245-3-5",
    "autores": [
      32,
      280
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "nombre": "La variabilidad clim\u00e1tica y su relaci\u00f3n con la sostenibilidad de tres sistemas agrarios campesinos en la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuario",
    "evento_text": "Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica",
    "lugar": "",
    "fecha": "2006-09-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Zaragoza",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      925,
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "nombre": "El balance energ\u00e9tico y las emisiones de gases efecto invernadero en huertas de aguacate org\u00e1nicas y convencionales en M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Congreso Internacional de Agroecolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2013-04-01",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Lima",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      947,
      346,
      32,
      171,
      274,
      325
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "nombre": "Macnaghten P.,Carro-Ripalda S.Burity J. 2014Governance of agricultural technologies: lessons from the South",
    "evento_text": "International Workshop on management capacity building for coasts and oceans in the wider Carribean",
    "lugar": "Palacio de las Convenciones de la Habana",
    "fecha": "1998-07-07",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 387,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32,
      913
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "nombre": "Estabilidad de agregados con manejo org\u00e1nico y convencional",
    "evento_text": "XVI Congreso Peruano de la Ciencia del Suelo",
    "lugar": "Centro de Convenciones de la Municipalidad del Cusco",
    "fecha": "2014-11-09",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Ciudad del Cusco",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      754,
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "nombre": "Percepci\u00f3n campesina ante la seguridad alimentaria y la sostenibilidad de sus sistemas de monta\u00f1a en Guatemala",
    "evento_text": "V Congreso Latinoamericano de Agroecolog\u00eda, de SOCLA",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-01-14",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Plata",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      599,
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "nombre": "El complejo gallina ciega (Cole\u00f3ptera: Melolonthidae) y su relaci\u00f3n con el suelo y el manejo agr\u00edcola",
    "evento_text": "V Congreso Latinoamericano de Agroecolog\u00eda, de SOCLA",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-01-14",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Plata",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "nombre": "Estudio del metabolismo social del aguacate en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico. Una aproximaci\u00f3n agroecol\u00f3gica encaminada al entendimiento y recuperaci\u00f3n de sistemas de cultivo tradicionales",
    "evento_text": "XII Congreso de Agroecolog\u00eda. Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica Espa\u00f1ola",
    "lugar": "",
    "fecha": "2015-09-21",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Lugo",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 494,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      912,
      354,
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "nombre": "Historia de la Agroecolog\u00eda en M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Congreso de Agricultura Agroecol\u00f3gica",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-06-16",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Coyoac\u00e1n",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "978-84-617-5720-6",
    "autores": [
      262,
      32,
      7
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "nombre": "La Agroecolog\u00eda en M\u00e9xico en el siglo XX y XXI",
    "evento_text": "XXI Congreso de Agroecolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2017-09-12",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Brasilia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 288,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      262,
      32,
      7
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "nombre": "Hacia una Agricultura Ecol\u00f3gica en M\u00e9xico: el problema de la transici\u00f3n para el productor campesino",
    "evento_text": "Nuevos Horizontes en Agricultura: Agroecolog\u00eda y Desarrollo Sustentable",
    "lugar": "",
    "fecha": "1996-01-12",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Montecillo",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 264,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "nombre": "La sustentabilidad en los sistemas de manejo de los recursos naturales",
    "evento_text": "IV Simposio Internacional y V Reuni\u00f3n Nacional sobre Agricultura Sostenible",
    "lugar": "",
    "fecha": "1999-10-24",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "nombre": "Sustentabilidad y seguridad alimentaria en 25 experiencias agroecol\u00f3gicas",
    "evento_text": "Primer encuentro nacional seguridad alimentaria para el desarrollo sustentable",
    "lugar": "",
    "fecha": "2004-04-21",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 492,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "nombre": "Acciones mancomunadas para la preservaci\u00f3n de los ma\u00edces criollos",
    "evento_text": "Coloquio Desde los colores del ma\u00edz, una agenda para el campo mexicano",
    "lugar": "",
    "fecha": "2006-10-04",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Zamora",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 95,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      954,
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "nombre": "Grupo Acad\u00e9mico Kw\u00b4anis",
    "evento_text": "Acontecimiento 20 a\u00f1os del Grupo Acad\u00e9mico Kw\u00b4anis en el Seminario:Tsiri, el ma\u00edz: el ser del pueblo Pur\u00e9pecha",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-07-28",
    "pais": 1,
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 485,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      954,
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "nombre": "El marco MESMIS, estudios de caso en Iberoam\u00e9rica y Norteam\u00e9rica",
    "evento_text": "Primer Coloquio sobre Conceptos y Aplicaciones de Indicadores y de Sustentabilidad en M\u00e9xico",
    "lugar": "",
    "fecha": "2006-11-21",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      950,
      32,
      7,
      917
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "nombre": "Estado del Arte de la Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad y Formulaci\u00f3n de Indicadores",
    "evento_text": "IX Simposio Internacional sobre Agricultura Sostenible",
    "lugar": "",
    "fecha": "2007-11-19",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 157,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "nombre": "La agrodiversidad y el conocimiento tradicional y la investigaci\u00f3n participativa (\u201cetica\u201d)",
    "evento_text": "Simposio Interculturalidad",
    "lugar": "",
    "fecha": "2012-11-05",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 42,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "nombre": "El programa pueblos m\u00e1gicos en Tepoztl\u00e1n: del Desarrollo a la regionalizaci\u00f3n",
    "evento_text": "21\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico.",
    "lugar": "Tepoztl\u00e1n",
    "fecha": "2016-11-15",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 311,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1038,
      1388
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "nombre": "Re-thinking REDD+ for the Mexican sink",
    "evento_text": "7th Symposium of the Programa Mexicana de Carbon, Pachuca",
    "lugar": "Pachuca",
    "fecha": "2016-05-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Pachuca",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 582,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      26,
      43,
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "nombre": "Ciudades Competitivas y marcas",
    "evento_text": "22\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar": "",
    "fecha": "2017-12-08",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Villahermosa",
    "autores_todos": null,
    "institucion": 391,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": []
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "nombre": "Tensiones entre los enfoques sectoriales y territoriales en el dise\u00f1o de pol\u00edticas",
    "evento_text": "20\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar": "Cuernavaca",
    "fecha": "2015-11-17",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 460,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "978-607-96649-1-6",
    "autores": [
      44,
      1253
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "nombre": "Din\u00e1micas territoriales y fraccionamientos cerrados en la Zona Metropolitana de Cuernavaca",
    "evento_text": "20\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar": "Cuernavaca",
    "fecha": "2015-11-17",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 460,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "978-607-96649-1-6",
    "autores": [
      44,
      1038,
      1254
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "nombre": "Aspectos metodol\u00f3gicos en el an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de sistemas de manejo de Recursos Naturales, MESMIS",
    "evento_text": "Curso Internacional :Ganader\u00eda, desarrollo sostenible y medio Ambiente",
    "lugar": "La Habana",
    "fecha": "2003-12-03",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "nombre": "La evaluaci\u00f3n de la sustentabilidad en el contexto de la agricultura campesina en M\u00e9xico",
    "evento_text": "Memorias del IV Foro Nacional sobre Agricultura Org\u00e1nica",
    "lugar": "Texcoco",
    "fecha": "1999-11-08",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Texcoco",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "nombre": "Sustentabilidad y seguridad alimentaria en 25 experiencias agroecol\u00f3gicas en el Simposio Agricultura familiar y desarrollo sustentable.",
    "evento_text": "Primer Encuentro Nacional sobre Seguridad Alimentaria y Desarrollo Sustentable",
    "lugar": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "fecha": "2004-04-21",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 1,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "nombre": "Las variedades del ma\u00edz criollo en el Pais Pur\u00e9pecha",
    "evento_text": "Acontecimiento 20 a\u00f1os del Grupo Acad\u00e9mico Kw\u00b4anis en el Seminario:Tsiri, el ma\u00edz: el ser del pueblo Pur\u00e9pecha",
    "lugar": "P\u00e1tzcuaro",
    "fecha": "2007-07-28",
    "pais": 1,
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 485,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      32,
      1002
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "nombre": "Prouesta metodol\u00f3gica del uso de drones para estimar la degradaci\u00f3n forestal del bosque tropical seco a escala local.",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Nacional SELPER 2017",
    "lugar": "Guanajuato",
    "fecha": "2017-09-25",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Guanajuato",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "nombre": "Analysis of deforestation hots-spots in M\u00e9xico over 200-2010 using time-series modis Vegetation Continuous Fields (VCF) DATA.",
    "evento_text": "Reunion Nacional SELPER 2013",
    "lugar": "San Luis Potos\u00ed",
    "fecha": "2013-10-21",
    "pais": 1,
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      43,
      25,
      20,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "nombre": "Tropical dry forest degradation estimation at local scale with uav images.",
    "evento_text": "38th Asian Conference on Remote Sensing",
    "lugar": "New Dehli",
    "fecha": "2017-10-23",
    "pais": 1,
    "ciudad": "New Dehli",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 604,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1327,
      43,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "nombre": "Re-thinking REDD+ for the Mexican sink",
    "evento_text": "VII Simposio Internacional del Carbono en M\u00e9xico",
    "lugar": "Pachuca",
    "fecha": "2016-05-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Pachuca",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 605,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      26,
      43,
      329,
      228,
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "nombre": "Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y geogr\u00e1fica de los conflictos forestales en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, 1876-2014",
    "evento_text": "XV Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina.",
    "lugar": "La Habana",
    "fecha": "2015-04-06",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      27,
      259,
      43,
      196
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "nombre": "National level biomass database comparison for Mexico in relation to vegetation degradation stages",
    "evento_text": "Land Surface Remote Sensing II",
    "lugar": "SPIE 2014",
    "fecha": "1900-01-01",
    "pais": 46,
    "ciudad": "Beijing",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 523,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      860,
      43,
      25,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis de los patrones de deforestaci\u00f3n en M\u00e9xico.",
    "evento_text": "XVI Simposio Internacional SELPER 2014",
    "lugar": "Medell\u00edn",
    "fecha": "2014-09-29",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Medell\u00edn",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      860,
      19,
      43,
      25,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "nombre": "Validation of MODIS vegetation continuous fields in two areas in",
    "evento_text": "Third International Workshop on Earth Observation and Remote Sensing Applications",
    "lugar": "Changsh\u00e1",
    "fecha": "2017-06-11",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Changsh\u00e1",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      43,
      25,
      20,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "nombre": "Potencial de REDD+ en los bosques secos tropicales (SBC) de M\u00e9xico",
    "evento_text": "6th International Symposium on carbon in Mexico, Programa Mexicana de Carbono.",
    "lugar": "Villahermosa",
    "fecha": "2015-05-20",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Villahermosa",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 523,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "nombre": "Efecto de la pendient y la elevanci\u00f3n en la biomasa forestal, su aplicaion para realizar estimaciones en el paisaje",
    "evento_text": "6th International Symposium on carbon in Mexico, Programa Mexicana de Carbono.",
    "lugar": "Villahermosa",
    "fecha": "2015-05-20",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Villahermosa",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 523,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1108,
      320,
      20,
      2074
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "nombre": "La ros tumba quema en el context de REDD+.",
    "evento_text": "6th International Symposium on carbon in Mexico, Programa Mexicana de Carbono.",
    "lugar": "Villahermosa",
    "fecha": "2015-05-20",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Villahermosa",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 523,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1108,
      20,
      2074
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "nombre": "El valor de la emisiones de carbono asociadas a la roza tumba y quema.",
    "evento_text": "6th International Symposium on carbon in Mexico, Programa Mexicana de Carbono.",
    "lugar": "Villahermosa",
    "fecha": "2015-05-20",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Villahermosa",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 523,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      54,
      20,
      2074
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "nombre": "Identification and quantification of drivers of forest degradation in tropical dry forests: a case study in Western Mexico.",
    "evento_text": "6th International Symposium on carbon in Mexico, Programa Mexicana de Carbono.",
    "lugar": "Villahermosa",
    "fecha": "2015-05-20",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Villahermosa",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 523,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "",
    "autores": [
      54,
      1138,
      320,
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "nombre": "Validation of MODIS vegetation continuous fields in two \u00e1reas in Mexico",
    "evento_text": "Third International Workshop on Earth Observation and Remote Sensing Applications",
    "lugar": "Changsh\u00e1",
    "fecha": "2017-06-11",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Changsh\u00e1",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "978-1-4799-4184-",
    "autores": [
      43,
      25,
      20,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "nombre": "Ciudades Competitivas y marcas territoriales",
    "evento_text": "22\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar": "Villahermosa",
    "fecha": "2017-12-08",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Villahermosa",
    "autores_todos": "",
    "institucion": 391,
    "pagina_inicio": 0,
    "pagina_fin": 0,
    "isbn": "978-607-02-9999-5",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "nombre": "Proceedings of the International Congress of the Mexican Hydrogen Society XIV, Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 2018",
    "evento_text": "International Congress of the Mexican Hydrogen Society XIV, Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 2018",
    "lugar": "Instituto Polit\u00e9cnico Nacional- Escuela Superior de Ingenier\u00eda Qu\u00edmica de Industrias Extractivas",
    "fecha": "2018-09-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "autores_todos": "\u00c1valos-Rodr\u00edguez, M. L., Alvarado-Flores, J. J., Borrego, A., Alcaraz-Vera, J. V.",
    "institucion": 272,
    "pagina_inicio": 557,
    "pagina_fin": 565,
    "isbn": "2448-7120",
    "autores": [
      1838,
      1957,
      54,
      1959
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "nombre": "XVIII Simposio Internacional SELPER CUBA 2018. Memorias",
    "evento_text": "XVIII SIMPOSIO INTERNACIONAL SELPER",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-11-05",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": "Alvarez-Larrain, A., K.-Mccall, M.",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 11,
    "isbn": "978-959-247-174-0",
    "autores": [
      40,
      1579
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "nombre": "Taller Internacional de Creaci\u00f3n Cartogr\u00e1fica. Memorias y gu\u00eda metodol\u00f3gica",
    "evento_text": "Segundo Taller internacional de creaci\u00f3n cartogr\u00e1fica. Acciones para la construcci\u00f3n de nuevas narrativas territoriales",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-10-24",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": "K.-Mccall, M., Alvarez-Larrain, A., Fenner-Becerra, G.",
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 6,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1579,
      40,
      1561
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "nombre": "MAPEO DE \u00c1REAS INUNDADAS POR LA TORMENTA SUBTROPICAL ALBERTO EN LA CUENCA ZAZA, UTILIZANDO IM\u00c1GENES DE SENTINEL-1",
    "evento_text": "XVIII SIMPOSIO INTERNACIONAL SELPER",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-11-05",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": "Mart\u00edn-Morales, G., L\u00f3pez-S\u00e1nchez, J. G., K.-Mccall, M.",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 9,
    "isbn": "978-959-247-174-0",
    "autores": [
      1569,
      1335,
      1579
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "nombre": "Modelaci\u00f3n Hist\u00f3rico-Espacial de Cambio de Cobertura/Uso de Suelo: Calakmul",
    "evento_text": "XVIII Simposio Internacional de la Sociedad Latinoamericana de Percepci\u00f3n Remota y Sistemas de Informaci\u00f3n Es- pacial",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-11-05",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": "Chang-Mart\u00ednez, L. A., Rosete-Verg\u00e9s, F., Mas, J. F.",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 11,
    "isbn": "",
    "autores": [
      495,
      282,
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "nombre": "El programa R como herramienta para el an\u00e1lisis espacial",
    "evento_text": "XVIII Simposio Internacional de la Sociedad Latinoamericana de Percepci\u00f3n Remota y Sistemas de Informaci\u00f3n Es- pacial",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-11-05",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": "Mas, J. F.",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 6,
    "isbn": "",
    "autores": [
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis de trayectorias de cubier- tas/uso del suelo con alta resoluci\u00f3n temporal",
    "evento_text": "XVIII Simposio Internacional de la Sociedad Latinoamericana de Percepci\u00f3n Remota y Sistemas de Informaci\u00f3n Es- pacial",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-11-05",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": "Mas, J. F.",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 10,
    "isbn": "",
    "autores": [
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "nombre": "Impactos de los usos del suelo sobre la calidad del agua en dos microcuencas con distintos grados de conservaci\u00f3n",
    "evento_text": "13\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-10-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": "Merlo, A. E., Ram\u00edrez-Ram\u00edrez, M. I., P\u00e1ez-Bistrain, R., Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "institucion": 521,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 10,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1484,
      42,
      35,
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "nombre": "Uso de im\u00e1genes de drones para la cuantificaci\u00f3n del arbolado removido por tala ilegal en un \u00e1rea cr\u00edtica de conservaci\u00f3n",
    "evento_text": "13\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-10-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": "L\u00f3pez-S\u00e1nchez, J. G., Ram\u00edrez-Ram\u00edrez, M. I., Morales-Manilla, L. M.",
    "institucion": 521,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 10,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1335,
      42,
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "nombre": "Estado Actual del Conocimiento del Ciclo del Carbono y sus Interacciones en M\u00e9xico. S\u00edntesis a 2017.",
    "evento_text": "VIII Simposio Internacional del Carbono en M\u00e9xico",
    "lugar": "",
    "fecha": "2017-05-17",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Ensenada",
    "autores_todos": "Borrego, A.",
    "institucion": 765,
    "pagina_inicio": 100,
    "pagina_fin": 107,
    "isbn": "978-607-96490-5-0",
    "autores": [
      54
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "nombre": "Estado Actual del Conocimiento del Ciclo del Carbono y sus Interacciones en M\u00e9xico. S\u00edntesis a 2018.",
    "evento_text": "IX Simposio Internacional del Carbono en M\u00e9xico",
    "lugar": "Calle Chiconautla No. 8\r\nInterior A.\r\nColonia Lomas de Cristo,\r\nC.P. 56225",
    "fecha": "2018-05-16",
    "pais": 1,
    "ciudad": "\u00c1lamos",
    "autores_todos": "Skutsch, M., Borrego, A., Salinas-Melgoza, M. A.",
    "institucion": 65,
    "pagina_inicio": 152,
    "pagina_fin": 158,
    "isbn": "pendiente-ISSN",
    "autores": [
      20,
      54,
      1109
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "nombre": "Modificaciones del paisaje cultural en Tepoztl\u00e1n por el Programa Pueblos M\u00e1gicos",
    "evento_text": "23\u00b0 Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico. Impacto socio-ambiental, Territorios sostenibles y Desarrollo Regional desde el Turismo",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-10-16",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "autores_todos": "Nava-Acevedo, L. I., Ruiz-L\u00f3pez, C., Alvarado-Rosas, C.",
    "institucion": 460,
    "pagina_inicio": 535,
    "pagina_fin": 553,
    "isbn": "978-607-30-0971-3",
    "autores": [
      1041,
      44,
      1038
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "nombre": "PROPUESTA METODOL\u00d3GICA DEL USO DE LOS DRONES PARA ESTIMAR LA DEGRADACI\u00d3N FORESTAL DEL BOSQUE TROPICAL SECO A ESCALA LOCAL",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Nacional SELPER 2017",
    "lugar": "",
    "fecha": "2017-09-25",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Guanajuato",
    "autores_todos": "Rocha-\u00c1lvarez, F., Gao, Y., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 342,
    "pagina_fin": 349,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1327,
      18,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "nombre": "Innovaci\u00f3n social para una alimentaci\u00f3n sustentable y justa",
    "evento_text": "13\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-10-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": "Orozco-Mel\u00e9ndez, J. F., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "institucion": 521,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1314,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "nombre": "La innovaci\u00f3n social en la comunicaci\u00f3n p\u00fablica de la ciencia en M\u00e9xico",
    "evento_text": "13\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-10-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": "\u00c1lvarez, A., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "institucion": 521,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 6,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1313,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "nombre": "ESTIMATION OF DISSOLVED ORGANIC CARBON CONCENTRATION IN PEAT WATER USING AIRBORNE HYMAP IMAGERY",
    "evento_text": "Reunion Nacional SELPER 2013",
    "lugar": "",
    "fecha": "2013-10-21",
    "pais": 1,
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "autores_todos": "Gao, Y., Hirose, K., Ohki, T., Paneque-G\u00e1lvez, J., Osaki, M., Kohoyama, T.",
    "institucion": 140,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      18,
      1329,
      1332,
      43,
      2127,
      2128
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "nombre": "TROPICAL DRY FOREST DEGRADATION ESTIMATION AT LOCAL SCALE WITH UAV IMAGES",
    "evento_text": "38th Asian Conference on Remote Sensing",
    "lugar": "",
    "fecha": "2017-10-23",
    "pais": 1,
    "ciudad": "New Dehli",
    "autores_todos": "Rocha-\u00c1lvarez, F., Gao, Y., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "institucion": 604,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1327,
      18,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "nombre": "Forest cover change analysis by object-based method using Spot and RapidEye images.",
    "evento_text": "GEOBIA 2016",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-09-14",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Enschede",
    "autores_todos": "Gao, Y., Gonzalez, I., L\u00f3pez-S\u00e1nchez, J. G., Skutsch, M., Paneque-G\u00e1lvez, J., Mas, J., Gonz\u00e1lez, R.",
    "institucion": 521,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      18,
      1333,
      1335,
      20,
      43,
      432,
      2129
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluation of anual MODIS PTC data for deforestation and forest degradation analysis",
    "evento_text": "The International Archives of the Photogrammetry, Remote Sensing and Spatial Information Sciences,",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-07-12",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Prague",
    "autores_todos": "Gao, Y., Ghilardi, A., Mas, J., Paneque-G\u00e1lvez, J., Skutsch, M.",
    "institucion": 715,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      18,
      26,
      432,
      43,
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "nombre": "Re-thinking REDD+ for the Mexican sink.",
    "evento_text": "VII Simposio Internacional del Carbono en M\u00e9xico",
    "lugar": "",
    "fecha": "2016-05-18",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Pachuca",
    "autores_todos": "Skutsch, M., Paneque-G\u00e1lvez, J., Ghilardi, A., Morfin-R\u00edos, J., Michael-Fuentes, J., Carrillo, O.",
    "institucion": 605,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      20,
      43,
      26,
      743,
      2130,
      2131
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "nombre": "Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y geogr\u00e1fica de los conflictos forestales en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, 1876-2014.",
    "evento_text": "XV Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina.",
    "lugar": "",
    "fecha": "2015-04-06",
    "pais": 1,
    "ciudad": "La Habana",
    "autores_todos": "P\u00e9rez-Llorente, I., Ram\u00edrez, I., Paneque-G\u00e1lvez, J., S\u00e1nchez-Sep\u00falveda, H. U., Garibay-Orozco, C.",
    "institucion": 4,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      259,
      1954,
      43,
      802,
      27
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "nombre": "National level biomass database comparison for Mexico in relation to vegetation degradation stages",
    "evento_text": "Land Surface Remote Sensing II",
    "lugar": "",
    "fecha": "2014-10-13",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Beijing",
    "autores_todos": "Mas, J., Gao, Y., Paneque-G\u00e1lvez, J., Rodr\u00edguez, A.",
    "institucion": 521,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      432,
      18,
      43,
      2132
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "nombre": "VALIDATION OF MODIS VEGETATION CONTINUOUS FIELDS IN TWO AREAS IN MEXICO",
    "evento_text": "Third International Workshop on Earth Observation and Remote Sensing Applications",
    "lugar": "",
    "fecha": "2017-06-11",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Changsh\u00e1",
    "autores_todos": "Gao, Y., Mas, J., Paneque-G\u00e1lvez, J., Skutsch, M., Ghilardi, A., Navarrete-Pacheco, J. A., Paniagua-Ru\u00edz, I.",
    "institucion": 384,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      18,
      432,
      43,
      20,
      26,
      13,
      455
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "nombre": "Alto solape entre el conocimiento etnobot\u00e1nico ind\u00edgena y la conservaci\u00f3n forestal en la Amazon\u00eda Boliviana",
    "evento_text": "XI Congreso Mexicano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-06-11",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "institucion": 6,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "nombre": "Uso comunitario de drones para el monitoreo ambiental y la defensa territorial: la experiencia con Jardines de la Mintzita",
    "evento_text": "XI Congreso Mexicano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-06-11",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Morelia",
    "autores_todos": "Vargas-Ram\u00edrez, N., Paneque-G\u00e1lvez, J., Jard\u00ednes-De-La-Mintzita, C.",
    "institucion": 6,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 1,
    "isbn": "",
    "autores": [
      344,
      43,
      2154
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.memoriainextenso",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "nombre": "Innovaci\u00f3n social para una alimentaci\u00f3n sustentable",
    "evento_text": "Primer encuentro InterENES",
    "lugar": "",
    "fecha": "2018-04-26",
    "pais": 1,
    "ciudad": "Le\u00f3n",
    "autores_todos": "Orozco-Mel\u00e9ndez, J. F., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "institucion": 11,
    "pagina_inicio": 1,
    "pagina_fin": 5,
    "isbn": "",
    "autores": [
      1314,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "III Coloquio Internacional en Geograf\u00eda Ambiental",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-03-23",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2012-03-25",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "\u201cProblem\u00e1tica de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en las Instituciones Geogr\u00e1fico Universitarias",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2000-06-05",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2000-06-06",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda y del I Simposio Mexicano sobre Geopatrimonio y Geoparques. Morelia 2016",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-11-23",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-11-24",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "III Coloquio Internacional en Geograf\u00eda Ambiental",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-03-22",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-03-24",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "INTERNACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico.",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2011-10-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2011-10-07",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "II Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "1989-08-16",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1989-08-16",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "VII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2007-11-26",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2007-11-29",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda y I Simposio Nacional de  Geopatrimonio y Geoparques",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-11-16",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-11-25",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "XI Coloquio de Doctorado, 4ro de Maestr\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-03-09",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-03-11",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "X Coloquio de Doctorado, 3ro de Maestr\u00eda 2013. \u201cEspacio geogr\u00e1fico y futuros alternos\u201d",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2013-11-12",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2013-11-29",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Primer Congreso de Estudiantes de Posgrado de la UNAM",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2011-05-18",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2011-05-20",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "8vo Coloquio de doctorandos del Posgrado en Geograf\u00eda, UNAM. Miradas m\u00faltiples al espacio geogr\u00e1fico",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2010-10-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2010-10-13",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "VI Coloquio anual de Doctorandos 2008:Hacia una Geograf\u00eda de la Integraci\u00f3n",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2008-10-08",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2008-10-10",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "IX Coloquio de Doctorado, 2012: Territorialidades diversas y una sola Geograf\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-11-26",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2012-10-30",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "III Coloquio internacional en Geograf\u00eda Ambiental. Evaluaci\u00f3n del territorio para objetivos y escalas m\u00faltiples",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-03-22",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2012-03-24",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2009-11-02",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2009-11-28",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "II Seminario Taller internacional Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial de los espacios Peri urbanos de Am\u00e9rica Latina",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2009-03-02",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2009-03-07",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller internacional Sostenibilidad en la interfase Urbano-Rural, Instituto de Geograf\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2008-02-25",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2008-02-28",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Conferencia internacional sobre las investigaciones del Proyecto INCO-UE, CAESAR",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2005-05-24",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2005-05-28",
    "eventodifusion_pais": 56,
    "eventodifusion_ciudad": "La Habana",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "La ciencia de los Paisajes como fundamento para el ordenamiento y la gesti\u00f3n territorial III",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2004-09-23",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2004-09-27",
    "eventodifusion_pais": 56,
    "eventodifusion_ciudad": "La Habana",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "I Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2000-08-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2000-08-05",
    "eventodifusion_pais": 56,
    "eventodifusion_ciudad": "La Habana",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Convenci\u00f3n Internacional Tr\u00f3pico 99. I Congreso de Geograf\u00eda Tropical",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "1999-03-29",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1999-04-02",
    "eventodifusion_pais": 56,
    "eventodifusion_ciudad": "La Habana",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Ier Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes, Universidad de La Habana, Cuba",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "1993-11-15",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1993-11-20",
    "eventodifusion_pais": 56,
    "eventodifusion_ciudad": "La Habana",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "VI Coloquio Internacional Geograf\u00eda y Desarrollo Local. 2017",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-09-26",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-09-27",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 161,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Geograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2010-08-08",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2010-08-20",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "INTERNACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 243,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "VI Coloquio internacional del CIGA, Geograf\u00eda y Desarrollo local",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-09-26",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-09-27",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 319,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-11-23",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-11-25",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 388,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario Alexander Von Humboldt",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2007-02-14",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2007-02-14",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 502,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Reuni\u00f3n de la Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG, Morelia",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2005-01-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2005-01-04",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 523,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario sobre Ecolog\u00eda y Desarrollo Sustentable",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "1994-01-21",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1994-01-12",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 524,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Siete Cursos-Talleres Internacionales:Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad para el Manejo de Recursos Naturales",
    "eventodifusion_tipo": 57,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2000-01-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2005-01-30",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 525,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "EVALUACI\u00d3N DE SUSTENTABILIDAD PARA EL MANEJO DE RECURSOS NATURALES",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2006-11-25",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2006-11-25",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "San Crist\u00f3bal de las Casas",
    "eventodifusion_ambito": "INTERNACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 526,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Sistemas complejos y evaluaci\u00f3n de sustentabilidad: el marco MESMIS",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2006-11-08",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2006-11-09",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 527,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Historia Ambiental y Mapeo Participativo en Sistemas Campesinos de la Mixteca y en las Comunidades de San Miguel Huautla, Zaragoza Tolantongo y San Pedro Coxcaltepec en la Mixteca, Oaxaca",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2009-09-17",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2009-09-19",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Oaxaca",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 528,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "La Comprensi\u00f3n de los Factores Sociales, Culturales y Religiosos que Influyen en la Aceptaci\u00f3n, Uso y Resistencia hacia los Cultivos Gen\u00e9ticamente Modificados (GM)",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2013-04-25",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2013-04-26",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "eventodifusion_ambito": "INTERNACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 529,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Conservaci\u00f3n de Germoplasma en los Agroecosistemas de Ma\u00edz",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "1997-09-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1997-09-05",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Tepozotl\u00e1n",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 530,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Rotaciones y Asociaciones de Cuiltivos en Sistemas de Ma\u00edz en Zonas Templadas",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "1998-04-29",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1998-04-30",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 531,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller CIGA-CIEco impartido por la Dra Hallie Eakin,Retos y oportunidades para los peque\u00f1os agricultores mexicanos en el contexto del cambio y la incertidumbre clim\u00e1tica y econ\u00f3mica",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-09-29",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-09-29",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 532,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Conservaci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de ma\u00edces criollos",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-02-11",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-02-11",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 533,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Recuperaci\u00f3n de suelos y abonos org\u00e1nicos",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-03-31",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-03-31",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 535,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Reuni\u00f3n de expertos del proyecto:Generaci\u00f3n de Elementos para la construcci\u00f3n de uno o m\u00e1s modelos de conservaci\u00f3n in situ de la agrobiodiversidad vinculada a la milpa y sus parientes silvestres en M\u00e9xico",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-07-24",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-07-28",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "San Crist\u00f3bal de las Casas",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 536,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller Value Links: tortillas de ma\u00edces nativos",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-09-28",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-09-29",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 537,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller:Proyecto de Agrobiodiversidad en Michoac\u00e1n",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-04-22",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-04-22",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 538,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller: Construcci\u00f3n de un modelo para la conservaci\u00f3n de la diversidad de ma\u00edz en M\u00e9xico",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-06-07",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-06-08",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 539,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Primera Feria de Ma\u00edz, Sin consumo no hay ma\u00edz",
    "eventodifusion_tipo": 54,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2005-02-25",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2005-02-27",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 586,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Conference of Latin Americanist Geographers 2009",
    "eventodifusion_tipo": 58,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2009-01-07",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2009-01-08",
    "eventodifusion_pais": 158,
    "eventodifusion_ciudad": "Granada",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 592,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Inaugural Conference of The International Society for the Study of Religion, Nature and Culture",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2006-04-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2006-04-04",
    "eventodifusion_pais": 68,
    "eventodifusion_ciudad": "Gainesville",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 593,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG-2005",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2005-10-10",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2005-10-10",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 595,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "V Coloquio Internacional del CIGA: Geograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2010-08-12",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2010-08-12",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 632,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Segundo Encuentro INCUA, Historia Ambiental y Adaptaci\u00f3n Humana, Contextos Hist\u00f3ricos y Arqueol\u00f3gicos",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-10-28",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-10-28",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 649,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "6\u00ba Coloquio de la maestr\u00eda en Estudios Territoriales, Paisaje y Patrimonio",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-11-26",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-11-27",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Cuernavaca",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 650,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario, El Enfoque territorial y las matrices del marco l\u00f3gico",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-09-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-09-04",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Cuernavaca",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 651,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "1er Taller de Patrimonio Cultural",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "1900-01-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1900-01-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 652,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "2\u00ba Coloquio Internacional",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-05-13",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-05-14",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 655,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Producci\u00f3n sustentable  de carb\u00f3n vegetal: aspectos t\u00e9cnicos y legales.",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-03-08",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2012-03-09",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 656,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Safeguarding REDD+ and related land use through effective participation and monitoring.",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-12-03",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1900-01-01",
    "eventodifusion_pais": 74,
    "eventodifusion_ciudad": "Par\u00eds",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 657,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "REDD+ monitoring needs to support the distribution of benefits",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-12-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-12-12",
    "eventodifusion_pais": 174,
    "eventodifusion_ciudad": "Lima",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 658,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "The science and practice of carbon management in tropical dry forest.",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-09-03",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-09-04",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 659,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Evolving requirements and solutions for REDD+ monitoring, with community focus",
    "eventodifusion_tipo": 57,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2013-11-11",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2013-11-23",
    "eventodifusion_pais": 176,
    "eventodifusion_ciudad": "Varsovia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 660,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "\u00cfmproving energy access through climate finance: picking the winners",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2013-03-26",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2013-03-28",
    "eventodifusion_pais": 248,
    "eventodifusion_ciudad": "Netherlands",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 661,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Linking local action to international climate change agreements in the dry forests of Mexico. 2011",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2011-02-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2011-02-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 662,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Linking community based forest monitoring with national REDD+ MRV\u00a8",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2011-09-12",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2011-09-14",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 663,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Linking local action to international climate change agreements in the dry forests of Mexico. 2010",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2010-01-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2010-01-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 664,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "International workshop, parallel.",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2009-12-07",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2009-12-18",
    "eventodifusion_pais": 58,
    "eventodifusion_ciudad": "Copenhague",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 665,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Dry forests and sustainable development: equitable management of ecosystem goods and services in Mexican dry forests",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2006-02-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2006-02-06",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Guadalajara",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 666,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Gender in Development.",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2001-04-17",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2001-04-19",
    "eventodifusion_pais": 167,
    "eventodifusion_ciudad": "Noordwijkerhout",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 667,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Gender Methods, Gender matters",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "1998-06-12",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1998-06-14",
    "eventodifusion_pais": 248,
    "eventodifusion_ciudad": "Netherlands",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 728,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "2nd Conference of the International Society for the Study of Religion, Nature and Culture",
    "eventodifusion_tipo": 58,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2008-01-17",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2008-01-20",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 729,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "XIII Coloquio del Posgrado en Geograf\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-03-27",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-03-31",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 730,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "II Seminario Morelia y sus r\u00edos. Relaciones entre los procesos hist\u00f3ricos, biof\u00edsicos y sociales en contexto urbano.",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-10-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-10-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 731,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario-Coloquio La Constituci\u00f3n de 1917 en su Centenario. Derecho a la Educaci\u00f3n Art\u00edculo Tercero. Antecedentes, Evoluci\u00f3n y Reformas",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-10-10",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-10-13",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 732,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario Geograf\u00eda Cultural",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-01-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-03-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 733,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario Permanente de Paisaje y Geograf\u00eda Cultural",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-12-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "1900-01-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 734,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "5to. Coloquio Proyectos de Educaci\u00f3n en M\u00e9xico. Perspectivas hist\u00f3ricas",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-09-08",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-09-10",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 735,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Coloquio de Geograf\u00eda e Historia Ambiental",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-08-13",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-08-13",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Desconocido",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 736,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Coloquio \u201cSenderos, Paisaje y patrimonio",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-11-28",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-11-28",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 739,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario \u201cPeque\u00f1as localidades y confines territoriales\"",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-04-23",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-04-23",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Desconocido",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 740,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "XI Congreso Mexicano de Etnobiolog\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-06-11",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-06-15",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 741,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Primer Seminario \u201cAplicaciones de geomorfolog\u00eda en el estudio de problemas contempor\u00e1neos\u201d",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-03-07",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-03-07",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 742,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Tercer Coloquio Proyectos Educativos en M\u00e9xico: del pasado prehisp\u00e1nico a los espacios virtuales",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2013-05-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2013-05-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 743,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario Morelia y sus r\u00edos. Relaciones entre los procesos hist\u00f3ricos, biof\u00edsicos y sociales en el contexto urbano",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-03-16",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-03-16",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 745,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "XX Congreso Nacional de Geograf\u00eda de la Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica.",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-10-10",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2012-10-10",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 746,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario \u201cGeograf\u00eda e Historia Ambiental\"",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-08-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2012-01-01",
    "eventodifusion_pais": 249,
    "eventodifusion_ciudad": "Desconocido",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 747,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Los Proyectos de Educaci\u00f3n en M\u00e9xico, 1821-2012.",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-04-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2012-04-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 748,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario de Discusi\u00f3n Interna: la Geograf\u00eda Ambiental.",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2010-04-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2010-12-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 749,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario Permanente Alexander Von Humboldt. Geograf\u00eda, Ecolog\u00eda e Historia",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2005-09-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2007-03-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 750,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario \u201cInvestigaciones del ITC-Holanda en M\u00e9xico\u201d",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2005-09-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2005-09-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 751,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Primer Ciclo de Conferencias Historia y Cultura Popular, \u201cLa experiencia ind\u00edgena ayer y hoy\".",
    "eventodifusion_tipo": 58,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2003-10-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2003-12-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Coyoac\u00e1n",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 780,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Exhibici\u00f3n: Naturaleza y Sociedad desde la Geograf\u00eda Ambiental",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-09-05",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-10-31",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 795,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Promoting Socioecosystem and Transdisciplinary Research on LTER Sites",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-11-11",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-11-11",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Oaxaca",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 796,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller de la Red Mexicana de Investigaci\u00f3n Ecol\u00f3gica a Largo Plazo (Mex-LTER).",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-11-12",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-11-12",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Oaxaca",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 797,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller de monitoreo socioecol\u00f3gico de largo plazo Red de Socioecosistemas y Sustentabilidad.",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-11-13",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-11-13",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Oaxaca",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 814,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG",
    "eventodifusion_tipo": 58,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2005-10-25",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2005-10-28",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 817,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Exposici\u00f3n Conmemorativa a los 10 a\u00f1os del Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental",
    "eventodifusion_tipo": 60,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-09-05",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-10-30",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 826,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Resiliencia: Una aproximaci\u00f3n multidisciplinar al Cambio Clim\u00e1tico",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-06-18",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-06-19",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "INTERNACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 828,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "II Taller de Ciencia para j\u00f3venes",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2006-08-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2006-08-04",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 829,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "7mo Foro Internacional Desde lo Local. Experiencias Compartidas, Hacia un Desarrollo Municipal Sustentable",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2010-10-06",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2010-10-08",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 931,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "D\u00eda del Ma\u00edz Criollo en la Comunidad de San Francisco Uricho, Municipio de Erongar\u00edcuaro y la Comunidad de San Francisco Pich\u00e1taro, Municipio de Tingambato",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2006-04-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2006-05-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Pich\u00e1taro",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 932,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Prediction of land cover change: expert system or automatic method?",
    "eventodifusion_tipo": 58,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2007-03-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2007-03-01",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 933,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "D\u00eda Internacional de la Diversidad Biol\u00f3gica",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2007-05-25",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2007-05-25",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 934,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Congreso Anual de la Asociaci\u00f3n de Biolog\u00eda Tropical y Conservaci\u00f3n",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2007-07-15",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2007-07-19",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 935,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "2\u00aa Conferencia Internacional - The Re-Enchantment of Nature across Disciplines: Critical Intersections of Science, Ethics and Metaphysics",
    "eventodifusion_tipo": 58,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2008-01-17",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2008-01-20",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 936,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "3rd World Lagomorph Conference",
    "eventodifusion_tipo": 58,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2008-11-10",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2008-11-13",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 937,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Recicl\u00f3n UNAM Campus Morelia - Programa Nacional de Educaci\u00f3n, Acopio y Reciclado de Residuos Electr\u00f3nicos",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2012-11-05",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2012-11-09",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 942,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Antropolog\u00eda y XVI Congreso de Antropolog\u00eda en Colombia",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-06-06",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-06-09",
    "eventodifusion_pais": 49,
    "eventodifusion_ciudad": "Bogot\u00e1 D.C.",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 946,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "AAG Annual Meeting",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2016-03-30",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2016-03-30",
    "eventodifusion_pais": 251,
    "eventodifusion_ciudad": "San Francisco",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 956,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Curso de Formaci\u00f3n de Instructores para la Elaboraci\u00f3n de Publicaciones Cient\u00edficas en Ingl\u00e9s",
    "eventodifusion_tipo": 57,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-11-11",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-11-21",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 957,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller: Ecolog\u00eda Pol\u00edtica y Alternativas al Desarrollo",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-10-25",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-10-25",
    "eventodifusion_pais": 45,
    "eventodifusion_ciudad": "Santiago",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 958,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Workshop \u201cPerimeter Defense: Innovative Technologies for Detecting and Preventing Illegal Logging",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-09-16",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-09-18",
    "eventodifusion_pais": 251,
    "eventodifusion_ciudad": "San Francisco",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 959,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Workshop: The Science and Practice of Carbon Management in Tropical Dry Forest",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-09-03",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-09-04",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 960,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Cruces anal\u00edticos sobre el pasado (Geograf\u00eda Hist\u00f3rica)",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2014-05-05",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2014-05-06",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 961,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Taller: Monitoreo de perturbaciones forestales",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2013-12-02",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2013-12-03",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 962,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Avances de investigaci\u00f3n de la Dra. Sara Barrasa y del Dr. N\u00e9stor Corona",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2013-11-26",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2013-11-26",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "La Piedad de Cabadas",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 975,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "XXIII Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "eventodifusion_tipo": 2,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-10-29",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-10-31",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Cozumel",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 979,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Primer Encuentro de Cient\u00edficos Espa\u00f1oles en M\u00e9xico",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-09-06",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-09-07",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 983,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "VII Coloquio Internacional del CIGA, Huellas en el paisaje: Geograf\u00eda, Historia y Ambiente en las Am\u00e9ricas",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-09-20",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-09-21",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 995,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Coloquio de Estudiantes del Posgrado del CIGA-UNAM 2018",
    "eventodifusion_tipo": 55,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-12-06",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-12-07",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1004,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Cartograf\u00eda del Paisaje. La Geograf\u00eda y la Geoecolog\u00eda del Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-11-17",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-11-26",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "INTERNACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1009,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Seminario de Investigaci\u00f3n 4. Temas Selectos de Geograf\u00eda f\u00edsica II",
    "eventodifusion_tipo": 1,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2015-01-12",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2015-05-26",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1010,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Simulador de Flujo de Aguas de Cuencas",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-05-29",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-05-29",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1016,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Sistema Estatal y Municipal de Bases de Datos (SIMBAD)",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-04-28",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-04-28",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1017,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Cartograf\u00eda B\u00e1sica",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-04-26",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-04-26",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1018,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Manejo de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en el portal INEGI",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2017-02-22",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2017-02-22",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1019,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Norma T\u00e9cnica para la elaboraci\u00f3n de metadatos",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-06-11",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-06-11",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1020,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Mapa Digital de M\u00e9xico, Versi\u00f3n WEB",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-06-04",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-06-04",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1021,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Sistema de consulta de Informaci\u00f3n Censal (SCINCE)",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-05-21",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-05-21",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1022,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Nuevo sitio INEGI en Internet",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-03-14",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-03-14",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1026,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Talleres Mendeley 2018",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-11-14",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-11-15",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1046,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Innovaciones metodol\u00f3gicas en el estudio de conflictos ambientales",
    "eventodifusion_tipo": 53,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-10-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-10-05",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1047,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Aportes recientes de la geograf\u00eda ambiental al estudio de conflictos ambientales",
    "eventodifusion_tipo": 53,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-10-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-10-05",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1048,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Miner\u00eda y extractivismo",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-10-01",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-10-05",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1050,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Retos y hallazgos en el monitoreo comunitario de agua",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-09-03",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-09-07",
    "eventodifusion_pais": 33,
    "eventodifusion_ciudad": "Joao Pessoa",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1051,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "Primer respondiente capacitado en urgencias m\u00e9dicas",
    "eventodifusion_tipo": 52,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-08-27",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-08-29",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.eventodifusion",
  "pk": 1056,
  "fields": {
    "eventodifusion_nombre": "3er Seminario Procesos Socio Espaciales en las periferias de las Ciudades",
    "eventodifusion_tipo": 59,
    "eventodifusion_fecha_inicio": "2018-11-16",
    "eventodifusion_fecha_fin": "2018-11-16",
    "eventodifusion_pais": 1,
    "eventodifusion_ciudad": "Morelia",
    "eventodifusion_ambito": "NACIONAL",
    "eventodifusion_numeroponentes": 10,
    "eventodifusion_numeroasistentes": 10,
    "eventodifusion_regverificado": false,
    "eventodifusion_regfechacreado": null,
    "eventodifusion_regfechaactualizado": null,
    "eventodifusion_regusuario": 1
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "evento": 68,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "evento": 70,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "evento": 76,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "evento": 77,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "evento": 78,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "evento": 82,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "evento": 79,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "evento": 80,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "evento": 81,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "evento": 83,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "evento": 84,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "evento": 85,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "evento": 86,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "evento": 87,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "evento": 88,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "evento": 91,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "evento": 523,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "evento": 524,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "evento": 525,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "evento": 526,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "evento": 527,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "evento": 5,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "evento": 528,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "evento": 529,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "evento": 530,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "evento": 26,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "evento": 531,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "evento": 532,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "evento": 533,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "evento": 535,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "evento": 536,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "evento": 537,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "evento": 538,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "evento": 539,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "evento": 655,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "evento": 658,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "evento": 659,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "evento": 660,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "evento": 649,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "evento": 651,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "evento": 652,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "evento": 728,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "evento": 593,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "evento": 814,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "evento": 814,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "evento": 729,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "evento": 732,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "evento": 734,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "evento": 742,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "evento": 747,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "evento": 748,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "evento": 749,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "evento": 750,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "evento": 751,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "evento": 592,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "evento": 795,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "evento": 796,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "evento": 797,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "evento": 817,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "evento": 797,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "evento": 795,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "evento": 55,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "evento": 780,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "evento": 125,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "evento": 828,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "evento": 749,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "evento": 829,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "evento": 319,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "evento": 826,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "evento": 502,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "evento": 749,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "evento": 931,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "evento": 932,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "evento": 388,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "evento": 933,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "evento": 388,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "evento": 388,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "evento": 388,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "evento": 934,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "evento": 72,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "evento": 935,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "evento": 388,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "evento": 936,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "evento": 84,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "evento": 161,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "evento": 937,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "evento": 76,
    "tipo_participacion": "APOYO_TECNICO",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "evento": 975,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "evento": 983,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "evento": 1004,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 21
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "evento": 1010,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "evento": 1016,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "evento": 1017,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "evento": 1018,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "evento": 1019,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "evento": 1020,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "evento": 1021,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "evento": 1022,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "evento": 632,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "evento": 1026,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "evento": 979,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 31
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "evento": 740,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 1505
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 144,
  "fields": {
    "evento": 1046,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "evento": 1047,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "evento": 1048,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "evento": 1050,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 148,
  "fields": {
    "evento": 1051,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 149,
  "fields": {
    "evento": 1056,
    "tipo_participacion": "COORDINADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.organizacioneventoacademico",
  "pk": 150,
  "fields": {
    "evento": 995,
    "tipo_participacion": "COMITE_ORGANIZADOR",
    "tipo_participacion_otro": null,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La tecnolog\u00eda de los drones en actividades de protecci\u00f3n civil",
    "evento_text": "Congreso de Protecci\u00f3n Civil. UNAM, Morelia. MICH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2014-03-20",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El modelo AGRILOCAL. Un ejemplo de modelamiento espacial expl\u00edcito de aptitud de las tierras",
    "evento_text": "III Coloquio Internacional en Geograf\u00eda Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 163,
    "fecha": "2012-03-23",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Hablemos de Vulnerabilidad",
    "evento_text": "I Reuni\u00f3n para Conmemorar el D\u00eda Internacional para la Prevenci\u00f3n de Desastres Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2010-10-13",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aplicaciones Urbanas de los SIG y la Teledetecci\u00f3n",
    "evento_text": "Foro sobre Investigaciones Aplicadas a las Ciencias Geogr\u00e1ficas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 204,
    "fecha": "2004-10-28",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Perspectivas de la Geograf\u00eda Electoral en M\u00e9xico",
    "evento_text": "Diplomado en Geograf\u00eda Electora",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 16,
    "fecha": "2004-04-02",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, Herramienta Esencial para la Planificaci\u00f3n",
    "evento_text": "25\u00ba. Aniversario de la Licenciatura en Planificaci\u00f3n para el Desarrollo Agropecuario",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2000-11-06",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Applications of GIS and Remote Sensing: the cases of Chiapas and Colima, Mexico",
    "evento_text": "1st. Geographical Meeting Mexico-Slovenia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2000-09-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Introducci\u00f3n a los SIG\u201d y \u201cEl uso de los SIG en la evaluaci\u00f3n y monitoreo de riesgos naturales",
    "evento_text": "Taller de Introducci\u00f3n a los SIG aplicados a Estudios Regionales de la Red de Investigaci\u00f3n Regional del CRIM, UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 8,
    "fecha": "2000-08-31",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, Utilidades y Aplicaciones",
    "evento_text": "IX Foro Tecnol\u00f3gico \u201cOportunidades Tecnol\u00f3gicas Integrales para las Empresas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 368,
    "fecha": "2000-08-31",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El ordenamiento de lo cotidiano: aplicaci\u00f3n de SIG al manejo del territorio",
    "evento_text": "I Seminario sobre Medio Ambiente y Gesti\u00f3n Ambiental. Ciclo \u201cAlternativas en los espacios cotidianos\u201d",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2000-06-20",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La importancia de los datos e informaci\u00f3n en el proceso de toma de decisiones\u201d",
    "evento_text": "Seminario  \u201cEstado de la Informaci\u00f3n Ambiental en M\u00e9xico\u201d",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 146,
    "fecha": "2000-06-19",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estudio ambiental del tiradero de desechos municipales de la Cd. de Oaxaca",
    "evento_text": "XII Congreso Nacional 2000 de la Federaci\u00f3n Mexicana de Ingenier\u00eda Sanitaria y Ciencias Ambientales A.C.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 8,
    "fecha": "2000-01-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La tecnolog\u00eda y la prevenci\u00f3n de los desastres naturales",
    "evento_text": "Ciclo de Mesas Redondas de Geograf\u00eda: \u201cEstado de Emergencia por Desastres Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1999-12-02",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La tecnolog\u00eda de manejo de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica para estudios de contaminaci\u00f3n ambiental",
    "evento_text": "Simposio Internacional Sustancias Potencialmente T\u00f3xicas en el Ambiente: Alcances y Perspectivas",
    "lugar_evento": "nstituto de Geograf\u00eda, UNAM; Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Morelos,  Instituto Nacional de Ecolog\u00eda; Programa Universitario de Medio Ambiente, UNAM; National Science Fundation, E.U.A.",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1999-09-29",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los SIG en el manejo de las cuencas hidrogr\u00e1ficas",
    "evento_text": "Jornadas Internacionales sobre Riesgos Ambientales, Hidrolog\u00eda y SIG",
    "lugar_evento": "Facultad de Geograf\u00eda, Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico. Toluca",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1999-10-08",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Foro para el an\u00e1lisis sobre percepci\u00f3n remota en la detecci\u00f3n de incendios forestales",
    "evento_text": "Foro para el an\u00e1lisis sobre percepci\u00f3n remota en la detecci\u00f3n de incendios forestales",
    "lugar_evento": "Subsecretar\u00eda de Recursos Forestales, SEMARNAP. M\u00e9xico, D.F.",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 146,
    "fecha": "1999-04-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aplicaciones de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "evento_text": "Ciclo de Conferencias \u201cNuevas Tecnolog\u00edas para el An\u00e1lisis de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica\u201d",
    "lugar_evento": "CIDEM, Morelia, MICH",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "1998-03-26",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El papel de las relaciones espaciales en el an\u00e1lisis espacial",
    "evento_text": "Taller sobre An\u00e1lisis Espacial del Recurso Suelo",
    "lugar_evento": "Departamento de Edafolog\u00eda, Instituto de Geolog\u00eda, UNAM. M\u00e9xico, D.F.",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-10-14",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geographic Tools for Environmental Management",
    "evento_text": "Invited Lectures on Conservation Biology",
    "lugar_evento": "Cornell University. Ithaca, NY, E.U.A",
    "ciudad": "Nueva York",
    "pais": 68,
    "institucion": 371,
    "fecha": "1997-08-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Aplicados a Bosques",
    "evento_text": "Semana Cultural de la Facultad de Agrobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Uruapan",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "1998-10-05",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Diversidad de mam\u00edferos en M\u00e9xico",
    "evento_text": "I Simposio sobre Diversidad Biol\u00f3gica de M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxtepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-10-14",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El apoyo de las computadoras en la preparaci\u00f3n de atlas nacionales",
    "evento_text": "III Taller Internacional sobre Atlas Nacionales.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-04-08",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Las computadoras en la cartograf\u00eda y sus aplicaciones en la ingenier\u00eda",
    "evento_text": "Conferencias-Facultad de Ingenier\u00eda Civil",
    "lugar_evento": "Departamento de Topograf\u00eda, Geodesia e Ingenier\u00eda Civil, Facultad de Ingenier\u00eda, UNAM, M\u00e9xico, D.F",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1985-09-17",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller realizado en las actividades del Proyecto CIENCIA EN ACCI\u00d3N",
    "evento_text": "CIENCIA EN ACCI\u00d3N",
    "lugar_evento": "Direcci\u00f3n de Proyectos de Investigaci\u00f3n e Innovaci\u00f3n, en Santa Clara del Cobre, Mich",
    "ciudad": "Santa Clara del Cobre",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-03-30",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia los drones en la ciencia",
    "evento_text": "Noche de las Estrellas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-11-28",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia Los drones",
    "evento_text": "1a. Feria Ambiental y Cultural en Tenencia Morelos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-05-30",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller los drones en la ciencia",
    "evento_text": "Fiesta de las Ciencias y las Humanidades",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-05-20",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia: Drones: \u00bfqu\u00e9 son, para que sirven y c\u00f3mo vuelan?",
    "evento_text": "Tianguis de la Ciencia, Edici\u00f3n 25",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-04-24",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aplicaciones de los drones en Ciencia",
    "evento_text": "Visita Guiada al CIGA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-04-22",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El espacio en que vivimos",
    "evento_text": "Promoviendo ciencia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-08-26",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller de vuelo de drones",
    "evento_text": "Festival Cultural de la Mariposa Monarca",
    "lugar_evento": "Angangeo, Ocampo y Aporo, Mich",
    "ciudad": "\u00c1poro",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2014-11-23",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia los drones en la ciencia",
    "evento_text": "Fiesta de las Ciencias y las Humanidades",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-05-20",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tecnolog\u00eda de drones para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n medioambiental",
    "evento_text": "Congreso Multidisciplinario en Ingenier\u00eda y Tecnolog\u00edas para la Innovaci\u00f3n 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 102,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Potencial de la tecnolog\u00eda UAV para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n sobre riesgos y desastres",
    "evento_text": "VII Congreso y EXpo de Geom\u00e1tica, Jalisco 2011",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 16,
    "fecha": "2011-11-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n de Infiernillo, Michoac\u00e1n. (en colaboraci\u00f3n con F. Bautista Z\u00fa\u00f1iga y M. E. Mendoza Cant\u00fa)",
    "evento_text": "II Reuni\u00f3n para Conmemorar el D\u00eda Internacional para la Prevenci\u00f3n de Desastres Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2012-10-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estad\u00edstica Espacial y Estrategia Electoral",
    "evento_text": "II Coloquio Internacional de Geograf\u00eda Electoral",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2010-11-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El an\u00e1lisis espacial en la evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad",
    "evento_text": "Seminario An\u00e1lisis de la vulnerabilidad y riesgos de contaminaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-12-10",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Percepci\u00f3n Remota",
    "evento_text": "Comisi\u00f3n de Revisi\u00f3n y Ajuste de los Programas de las Asignaturas de Geograf\u00eda I y II",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 16,
    "fecha": "2004-01-20",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n Web para la exploraci\u00f3n de acervos de im\u00e1genes satelitales y  cartograf\u00eda",
    "evento_text": "XII Reuni\u00f3n Nacional SELPER",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 260,
    "fecha": "2001-11-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Utilidad de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "evento_text": "Espacio de Actualizaci\u00f3n Permanente de Ciencia  y Desarrollo Tecnol\u00f3gico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Jiquilpan",
    "pais": 1,
    "institucion": 272,
    "fecha": "2000-11-24",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El acceso a bancos de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a trav\u00e9s de Internet",
    "evento_text": "XVIII Coloquio Internacional de Investigaci\u00f3n Bibliotecol\u00f3gica y de Informaci\u00f3n. CUIB, UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2000-10-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Problem\u00e1tica de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en las Instituciones Geogr\u00e1fico Universitarias",
    "evento_text": "Problem\u00e1tica de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en las Instituciones Geogr\u00e1fico Universitarias",
    "lugar_evento": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 16,
    "fecha": "2000-06-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en la Planeaci\u00f3n Territorial",
    "evento_text": "I Coloquio Nacional sobre Aplicaci\u00f3n de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en la Planeaci\u00f3n Territorial",
    "lugar_evento": "Facultad de Planeaci\u00f3n Urbana y Regional, Universidad Aut\u00f3noma del Edo. de M\u00e9xico, Toluca, MEX.",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 141,
    "fecha": "1999-08-27",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Foro para el an\u00e1lisis sobre percepci\u00f3n remota en la detecci\u00f3n de incendios forestales",
    "evento_text": "Foro para el an\u00e1lisis sobre percepci\u00f3n remota en la detecci\u00f3n de incendios forestales",
    "lugar_evento": "Subsecretar\u00eda de Recursos Forestales, SEMARNAP. M\u00e9xico, D.F.",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 146,
    "fecha": "1999-04-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Desarrollo y manejo de una base nacional de datos del recurso suelo",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Anual Sobre la Conservaci\u00f3n y Restauraci\u00f3n de Suelos",
    "lugar_evento": "Programa Universitario de Medio Ambiente, UNAM, M\u00e9xico, D.F",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "The CEC\u2019s Geographical Information System",
    "evento_text": "Seminar Series",
    "lugar_evento": "Departamento de Geograf\u00eda, Universidad de McGuill, Montreal, Canad\u00e1",
    "ciudad": "Montreal",
    "pais": 42,
    "institucion": 370,
    "fecha": "1998-06-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Diversidad de mam\u00edferos en M\u00e9xico",
    "evento_text": "I Simposio sobre Diversidad Biol\u00f3gica de M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxtepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Un nuevo marco conceptual para el an\u00e1lisis espacial",
    "evento_text": "V Coloquio Internacional \u201cGeograf\u00eda y Desarrollo Local\u201d",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-09-26",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Un nuevo marco conceptual para el an\u00e1lisis espacial",
    "evento_text": "12\u00ba. Diplomado de Geom\u00e1tica, Aguascalientes 2017",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Aguascalientes",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-03-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comparaci\u00f3n de software comerciales fotogram\u00e9tricos para procesar im\u00e1genes adquiridas por UAV en dos escenarios: marino y terrestre",
    "evento_text": "I Simposio sobre Diversidad Biol\u00f3gica de M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxtepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El uso de los drones para la detecci\u00f3n y mapeo de grietas en deslizamientos",
    "evento_text": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda y del I Simposio Mexicano sobre Geopatrimonio y Geoparques. Morelia 2016",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2016-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n morfol\u00f3gica y cartogr\u00e1fica del deslizamiento complejo del Cerro de la Cruz, Gro. a partir de im\u00e1genes a\u00e9reas obtenidas con drones",
    "evento_text": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda y del I Simposio Mexicano sobre Geopatrimonio y Geoparques. Morelia 2016",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2016-11-23",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los drones en la ciencia: algunas aplicaciones",
    "evento_text": "Expo-Ideas Michoac\u00e1n 2016, Morelia 2016",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2016-05-20",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tecnolog\u00eda de drones para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n medio ambiental",
    "evento_text": "Congreso Multidisciplinario en Ingenier\u00eda y Tecnolog\u00edas para la Innovaci\u00f3n 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 102,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La tecnolog\u00eda de los drones en actividades de protecci\u00f3n civil",
    "evento_text": "1er. Foro Municipal de Protecci\u00f3n Civil \u201cSobre Pol\u00edticas en Gesti\u00f3n de Riesgo y la Sociedad ante los Desastres\u201d",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 83,
    "fecha": "2014-03-20",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "UAVs: la nueva tecnolog\u00eda para el levantamiento de datos en ciencias ambientales y de la tierra",
    "evento_text": "XXII Jornadas Acad\u00e9micas del Departamento Acad\u00e9mico de Geolog\u00eda Marina\u201d. Baja California Sur",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Paz",
    "pais": 1,
    "institucion": 17,
    "fecha": "2013-11-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n de Infiernillo, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "II Reuni\u00f3n para Conmemorar el D\u00eda Internacional para la Prevenci\u00f3n de Desastres Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2011-10-12",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Hablemos de Vulnerabilidad",
    "evento_text": "D\u00eda Internacional para la Prevenci\u00f3n de Desastres Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2010-10-13",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Atributos geomorfol\u00f3gicos para el an\u00e1lisis de exposici\u00f3n del acu\u00edfero k\u00e1rstico a contaminantes en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "XV Congreso de la Sociedad Mesoamericana para la Biolog\u00eda de la Conservaci\u00f3n. M\u00e9rida, YUC",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-10-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Una revisi\u00f3n de las tendencias recientes en el an\u00e1lisis de datos de percepci\u00f3n remota",
    "evento_text": "XIII Conferencia Iberoamericana en Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-05-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El modelo AGRILOCAL. Un ejemplo de modelamiento espacial expl\u00edcito de aptitud de las tierras",
    "evento_text": "XVIII Coloquio Internacional de Investigaci\u00f3n Bibliotecol\u00f3gica y de Informaci\u00f3n. CUIB, UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2000-10-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estad\u00edstica Espacial y Estrategia Electoral",
    "evento_text": "Coloquio de Internacional de Geograf\u00eda Electoral. Instituto Federal Electoral \u2013 UNAM, M\u00e9xico, D.F",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 365,
    "fecha": "2010-11-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "A common spatial approach to vulnerability assessment",
    "evento_text": "GI Forum 2010",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Salzburgo",
    "pais": 17,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2010-04-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Geoecolog\u00eda del Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "evento_text": "CUCSH- UDG, Dpto. de Geograf\u00eda y Ordenaci\u00f3n Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 16,
    "fecha": "2017-09-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El enfoque geoecol\u00f3gico en la geograf\u00eda de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Ordenaci\u00f3n del CUCSH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2015-04-20",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geoecolog\u00eda, un enfoque en la Geograf\u00eda Ambiental",
    "evento_text": "D\u00eda nacional del ge\u00f3grafo. Coordinaci\u00f3n de Ciencias Sociales y Humanidades",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2010-09-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El Posgrado en Geograf\u00eda, estructura y contenido del campo de conocimientos en Manejo Integrado del Paisaje y su papel en la investigaci\u00f3n urbana",
    "evento_text": "Seminario Perspectivas de la Ecolog\u00eda Urbana. Optimizaci\u00f3n del Desarrollo Natural Urbano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2009-10-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ordenamiento ecol\u00f3gico territorial de la zona petrolera de la regi\u00f3n V norte de Chiapas",
    "evento_text": "D\u00eda virtual de ordenamiento territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2008-03-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Contaminaci\u00f3n del horizonte superficial de suelos por metales pesados en la Cuenca del R\u00edo Quib\u00fa, Ciudad de la Habana, Cuba",
    "evento_text": "\u00d3ptica f\u00edsico geogr\u00e1fica en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 17,
    "fecha": "2006-11-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estado del Medio Ambiente en Cuba",
    "evento_text": "An\u00e1lisis Geogr\u00e1fico Regional y Geograf\u00eda F\u00edsica. Granada. Espa\u00f1a",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Granada",
    "pais": 67,
    "institucion": 404,
    "fecha": "2002-05-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Teor\u00eda de la Geoecolog\u00eda de los Paisajes",
    "evento_text": "Direcci\u00f3n de Planeaci\u00f3n urbana y ecolog\u00eda. Baja California Sur",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Paz",
    "pais": 1,
    "institucion": 405,
    "fecha": "1993-03-30",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Utilizaci\u00f3n del enfoque f\u00edsico geogr\u00e1fico en la evaluaci\u00f3n de la problem\u00e1tica ambiental",
    "evento_text": "Direcci\u00f3n general de promoci\u00f3n ambiental y participaci\u00f3n comunitaria",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 365,
    "fecha": "1990-01-29",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "\u00d3ptica f\u00edsico geogr\u00e1fica en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial: el caso de la zona petrolera de la Regi\u00f3n V Norte de Chiapas",
    "evento_text": "\u00d3ptica f\u00edsico geogr\u00e1fica en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 17,
    "fecha": "2006-11-15",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El plan de estudios de la carrera de Geograf\u00eda",
    "evento_text": "Departamento de Geograf\u00eda Humana y An\u00e1lisis Geogr\u00e1fico Regional y Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Granada",
    "pais": 67,
    "institucion": 404,
    "fecha": "2002-05-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda de los Paisajes, Teor\u00eda y M\u00e9todo",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n en Escuela Nacional de Antropolog\u00eda e Historia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 152,
    "fecha": "1993-03-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Proyecto PAPIT IN302616. La Ci\u00e9naga de Chapala: paisajes de la regi\u00f3n. Ponencia: El estado del medio ambiente en Michoac\u00e1n y sus regiones para el desarrollo",
    "evento_text": "2do Coloquio, ordenamiento y territorio del occidente Michoacano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-11-16",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Primer Coloquio de Paisaje, ordenamiento y territorio en occidente michoacano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Jiquilpan",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-11-17",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelo espacial para diferenciar el pago por servicios ambientales (PSA) a partir de la predicci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n",
    "evento_text": "V Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina. La Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 396,
    "fecha": "1995-07-31",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      14
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Arqueogeograf\u00eda de los pueblos viejos y pueblos nuevos en el Occidente novohispano. El caso de Cuarum, Michoac\u00e1n, siglo XVI",
    "evento_text": "2\u00b0 encuentro INCUA \u00ab Historia Ambiental y adaptaci\u00f3n humana : contextos hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Colonialismo y paisaje: \u00bfC\u00f3mo explotar los datos hist\u00f3ricos para reconstituir el territorio colonial?",
    "evento_text": "Geograf\u00eda e historia ambiental, convergencias te\u00f3ricas y emp\u00edricas en el espacio-tiempo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-08-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La toponimia frente a la arqueolog\u00eda, aportes sobre la ocupaci\u00f3n de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro al momento de la Conquista\u201d, \u201cMesa 10: Toponimia e interrelaciones pluriling\u00fces",
    "evento_text": "La memoria de los nombres, CIGA-UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-06-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ac\u00e1mbaro, entre Tarascos y Espa\u00f1oles, la gesti\u00f3n de un territorio a la vuelta de la historia (siglos XV-XVI)\u201d. Poster, \u201cProyectos de investigaci\u00f3n del CEMCA",
    "evento_text": "Proyectos de investigaci\u00f3n del CEMCA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 430,
    "fecha": "2010-07-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "De lo escrito a lo material: Poder y territorio en la frontera noreste del reino tarasco, mesa 6: Organizaci\u00f3n social y pol\u00edtica",
    "evento_text": "I Coloquio de Etnohistoria, Arqueolog\u00eda y Etnograf\u00eda: interdisciplina y praxis",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 380,
    "fecha": "2014-10-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sociedad, ambiente y territorio: los procesos de cambio durante la \u00e9poca colonial temprana",
    "evento_text": "VI Coloquio internacional del CIGA, Geograf\u00eda y Desarrollo local",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-09-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ruptura y Continuidad : el impacto de la conquista tarasca en la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro - Maravat\u00edo",
    "evento_text": "82e congreso de la Society of American Archeologist",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "BC",
    "pais": 42,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2017-03-29",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Espacio y Sociedad: la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro del Poscl\u00e1sico reciente al siglo XVI",
    "evento_text": "54e International Congress of Americanists",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Viena",
    "pais": 17,
    "institucion": 434,
    "fecha": "2012-07-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Las fronteras del reino tarasco: estrategias pol\u00edtico-militares en las zonas de margen a la vigilia de la Conquista\u201d, simposio \u201cMesoamerican Tarascans, Their Forbearers and Neighbors: Essays in Honor of Helen Pollard",
    "evento_text": "Simposio Mesoamerican Tarascans, Their Forbearers and Neighbors: Essays in Honor of Helen Pollard-congreso de la Society of American Archeologist",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tennessee",
    "pais": 68,
    "institucion": 434,
    "fecha": "2012-04-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tarascan and Mexica: New approach on the Late Postclassic settlement pattern in the Ac\u00e1mbaro region (Guanajuato, Mexico)",
    "evento_text": "Simposio Landscape, urbanism and society: recent research in Postclassic Western Mexico-76e congreso de la Society of American Archeologist",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Sacramento",
    "pais": 68,
    "institucion": 434,
    "fecha": "2011-03-31",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "The settlement pattern in the Ac\u00e1mbaro region during the Late Postclasic",
    "evento_text": "Workshop on the Prehispanic Tarascan State",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Colorado",
    "pais": 68,
    "institucion": 422,
    "fecha": "2011-03-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "A Mesoamerican rural community in early Nueva Espa\u00f1a: the impact of European agro-pastoral practices on the indigenous diet",
    "evento_text": "Farming culture and food transfers, Europe-America, 16th - 20th, Rural History Congress",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Leuven",
    "pais": 24,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2017-09-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Relaciones intra regionales en el sector de Ac\u00e1mbaro (Poscl\u00e1sico tard\u00edo): paisajes, intercambios y transporte",
    "evento_text": "Simposio, Rutas de intercambio, Tercera Conferencia Intercontinental de la Society of American Archeologist",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 434,
    "fecha": "2017-04-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aportaci\u00f3n de las fuentes hist\u00f3ricas para un avance de la arqueolog\u00eda colonial en M\u00e9xico",
    "evento_text": "81e congreso de la Society of American Archeologist",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Orlando",
    "pais": 68,
    "institucion": 434,
    "fecha": "2016-04-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Using archaeological data and historic documents to reconstruct a colonial landscape, poster, sesi\u00f3n poster:Global Historical Archaeology",
    "evento_text": "80e Congreso de la Society of American Archeology",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 68,
    "institucion": 434,
    "fecha": "2015-04-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n de cartel: Evaluation and management requirement wetlands Sonora",
    "evento_text": "Coastal Zone 95",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Miami",
    "pais": 68,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1995-05-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Forest cover change in Mexico: A rapid assessment using remote sensing and GIS in the state of Michoacan",
    "evento_text": "Ann.Conf.Soil & Water Conservation Society",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Diego",
    "pais": 68,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1998-03-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "P\u00f3ster: Land cover and land use change in Cuitzeo\u00b4s lake watershed, Michoacan, Mexico. Understanding degradation patterns, and environmental and socioeconomic relationships \tForma de presentaci\u00f3n",
    "evento_text": "International Symposium on Land Degradation and Desertification",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 16,
    "fecha": "2001-05-14",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Poster:Cambio de cobertura vegetal y uso del terreno: Insumos para el ordenamiento territorial en la cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "Simposium Latinoamericano de Ordenamiento Ecol\u00f3gico \u2013 Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2003-04-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Poster: Geomorphological regionlization in Cuitzeo lake watershed. Baseline for land use planning",
    "evento_text": "Regional Geomorphology Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2003-10-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Poster: Peasant Migration and Its Environmental Repercussions in the Center of M\u00e9xico",
    "evento_text": "Land Open Science Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2003-12-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral, La Cuenca del Cuitzeo",
    "evento_text": "Primera Reuni\u00f3n Internacional de la REDOVAL",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2005-06-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Land cover land use change and degradation patters in the Cuitzeo\u2019s lake Watershed, M\u00e9xico",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n de la Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2005-11-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Caracterizaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica. De la cuenca del r\u00edo Tepalcatepec, como base para su sustentabilidad patrimonial",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n de la Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2005-11-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Caracterizaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica. De la cuenca del r\u00edo Tepalcatepec, como base para su sustentabilidad patrimonial",
    "evento_text": "IV Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2007-11-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral:Un an\u00e1lisis multitemporal de los cambios de cobertura del humedal del lago de Cuitzeo (1975-2008)",
    "evento_text": "Taller de Zapata 2010, Por la Conservaci\u00f3n y Manejo Sostenible de los humedales  y su adaptaci\u00f3n al Cambio Clim\u00e1tico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ci\u00e9nega de Zapata",
    "pais": 56,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2010-11-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Spatial distribution of karstic depressions in tropical karst plains",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Anual 2010 Uni\u00f3n Geof\u00edsica Internacional",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2010-11-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Atributos geomorfol\u00f3gicos para el an\u00e1lisis de la exposici\u00f3n del acu\u00edfero k\u00e1rstico a contaminantes en Yucat\u00e1n M\u00e9xico",
    "evento_text": "XV Congreso de la Sociedad Mesoamericana para la Biolog\u00eda de la Conservaci\u00f3n. M\u00e9rida, YUC",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-10-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n Oral: Procesos de remoci\u00f3n en masa y su relaci\u00f3n con los factores antropog\u00e9nicos: El caso del Municipio de Francisco Le\u00f3n Chiapas",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Anual 2011 Uni\u00f3n Geof\u00edsica Internacional",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ensenada",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-11-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Priorizaci\u00f3n de \u00e1reas para la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas de conservaci\u00f3n y aprovechamientos en ordenamientos a nivel regional",
    "evento_text": "VI Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ensenada",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-11-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia: Orientaciones y escalas territoriales: Compatibilidad entre Ordenamiento Ecol\u00f3gico General y los programas federales en materia ambiental",
    "evento_text": "VII Congreso Internacional de  Ordenamiento Territorial y Ecol\u00f3gico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-11-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia: Zonificaci\u00f3n agroecol\u00f3gicacomo base para el ordenamiento territorial en zonas tropicales: El caso de Infiernillo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2007-11-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia, con Nah\u00fam Efr\u00e9n, G\u00fazman, Erna L\u00f3pez y Margarita Onchi",
    "evento_text": "VI Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial y Ecol\u00f3gico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ensenada",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-11-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Land cover alnd land use change at watershed level: multitemporal study in the  \t\t\tCointzio watershed, Mexico",
    "evento_text": "International Workshop on soil and Water Conservation",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Marseille",
    "pais": 74,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-10-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral: Priorization of subwatersheds for the application of environmental policies in the  \t\t\tbasin of lake Cuitzeo",
    "evento_text": "International Workshop on soil and Water Conservation",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Marseille",
    "pais": 74,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-10-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral:International Workshop on soil and Water Conservation",
    "evento_text": "International Workshop on soil and Water Conservation",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Marseille",
    "pais": 74,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-10-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: An\u00e1lisis y modelamiento espacial de la informaci\u00f3n clim\u00e1tica en la cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "III Coloquio internacional en Geograf\u00eda Ambiental. Evaluaci\u00f3n del territorio para objetivos y escalas m\u00faltiples",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2012-03-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Priorizaci\u00f3n espacial de la aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas ambientales en la cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "III Coloquio internacional en Geograf\u00eda Ambiental. Evaluaci\u00f3n del territorio para objetivos y escalas m\u00faltiples",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2012-03-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Impacto Ambiental en base a la relaci\u00f3n entre diatomeas epil\u00edticas y la geomorfolog\u00eda en el r\u00edo \u00c1ngulo, afluente del r\u00edo Lerma, M\u00e9xico",
    "evento_text": "III Coloquio internacional en Geograf\u00eda Ambiental. Evaluaci\u00f3n del territorio para objetivos y escalas m\u00faltiples",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2012-03-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n Oral: An\u00e1lisis del cambio de la conectividad del paisajen (1975-2008 de la cuenca del  \tlago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, como marco para la identificaci\u00f3n de escenarios dfe conrevaci\u00f3n",
    "evento_text": "IX Concenci\u00f3n internacional sobre Medio Ambiente y Desarrollo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2013-06-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Environmental Functions of the Farmer\u2019s Land Classes Into the Zone of Influence in Two Natural Protected Areas of Michoacan, Mexico",
    "evento_text": "20th Word  Congress of Soil",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Jeju",
    "pais": 247,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2013-07-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "IV Congreso Colombiano de Zoolog\u00eda.",
    "evento_text": "IV Congreso Colombiano de Zoolog\u00eda.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cartagena",
    "pais": 49,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2014-12-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Future climate change impacts on agroclimate and surface hydrology: case studies in Baja California (MEXICO) and Texas (USA)",
    "evento_text": "015 Texas A&M-CONACYT Research Symposium",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "College Station",
    "pais": 68,
    "institucion": 65,
    "fecha": "2015-06-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Anthropogenic changes and environmental  degradation in pre-Hispanic and post-Colonial periods: soil erosion modeled with WEPP  during Late Holocene in Teotihuac\u00e1n Valley (central Mexico)",
    "evento_text": "European Geoscience Uni\u00f3n 2015",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Viena",
    "pais": 17,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2015-04-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n oral:Cartografiando el impacto humano sobre el paisaje: Un caso de estudio en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal de Michoac\u00e1n M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Congreso Latinoamericano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pompayan",
    "pais": 49,
    "institucion": 290,
    "fecha": "2015-09-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: An\u00e1lisis espacial biof\u00edsico como base para muestreos dendrocronol\u00f3gicosde la reserva de la  Biosfera de la Mariposa Monarca, M\u00e9xico",
    "evento_text": "V Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina. La Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 396,
    "fecha": "1995-07-31",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Crtel:Hierarquical geomorphological mapping of Quinceo volcanic complex",
    "evento_text": "Annual Meeting American Association of Geographers",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2016-03-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Volcanic Risk: A quantitative literature review",
    "evento_text": "Annual Meeting American Association of Geographers",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2016-03-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Climatic responses of Pinus pseudostrobus and Abies religiosa in the Monarch Butterfly Biosphere Reserve, Central Mexico",
    "evento_text": "Third Annual Conference AMERIDENDRO",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mendoza",
    "pais": 13,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2016-03-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:  Identifying future climatic change patterns at basin level in Baja California",
    "evento_text": "Annual Meeting American Association of Geographers (2017).",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boston",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2017-04-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:  Estudio sedimentol\u00f3gico preliminar de la Plataforma de Campeche",
    "evento_text": "Tercer Encuentro Acad\u00e9mico de Estudiantes de Ciencias del Mar y Limnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1990-12-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: An\u00e1lisis de algunas caracter\u00edsticas sedimentol\u00f3gicas de la Laguna de Manialtepec, Oaxaca.",
    "evento_text": "Tercer Encuentro Acad\u00e9mico de Estudiantes de Ciencias del Mar y Limnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1990-12-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Geomorfolog\u00eda de la porci\u00f3n Sureste del Golfo de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Cuarto Encuentro Acad\u00e9mico de Estudiantes de Ciencias del Mar y Limnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mazatl\u00e1n",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1992-06-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:  An\u00e1lisis sedimentol\u00f3gico de la porci\u00f3n Sureste del Golfo de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Cuarto Encuentro Acad\u00e9mico de Estudiantes de Ciencias del Mar y Limnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mazatl\u00e1n",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1992-06-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: An\u00e1lisis morfosedimentario de las playas de Tangolunda y Conejos, Estado de Oaxaca, M\u00e9xico",
    "evento_text": "Noveno Congreso Nacional de Oceanograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "pais": 1,
    "institucion": 233,
    "fecha": "1992-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Regionalizaci\u00f3n Ecol\u00f3gica para el Ordenamiento Territorial: Estudio Piloto en el Estado de Michoac\u00e1n de Ocampo",
    "evento_text": "IV Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1996-10-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Cartograf\u00eda Geomorfol\u00f3gica a detalle de la Caverna la Palma, Tepatlaxco, Veracruz",
    "evento_text": "IV Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1996-10-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Regionalizaci\u00f3n Geomorfol\u00f3gica jer\u00e1rquica",
    "evento_text": "IV Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1996-10-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Regionalizaci\u00f3n Geomorfol\u00f3gica y de Paisaje de la zona costera entre Guaymas y Agiabampo, M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1996-10-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Cartograf\u00eda Geomorfol\u00f3gica a detalle de la Caverna la Palma, Tepatlaxco, Veracruz",
    "evento_text": "IV Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1996-10-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Regionalizaci\u00f3n Geomorfol\u00f3gica y de Paisaje de la zona costera entre Guaymas y Agiabampo, M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1996-10-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Actualizaci\u00f3n y Manejo de la Base de datos de precipitaci\u00f3n y Temperatura para Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "VIII Encuentro Universitario de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica y Human\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "1998-12-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cambio de cobertura vegetal y uso en Michoac\u00e1n durante 1975-1993",
    "evento_text": "XII Encuentro Universitario de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica y Human\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "1999-12-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 148,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Cambio de uso de suelo y crecimiento urbano en la Ciudad de Morelia",
    "evento_text": "XII Encuentro Universitario de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica y Human\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "1999-12-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 149,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Actualizaci\u00f3n y manejo de la base de datos clim\u00e1tica del Estado de Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "4\u00b0 Congreso de meteorolog\u00eda en la CFE: la meterolog\u00eda hacia el siglo 21",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2018-03-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 150,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Implicaciones hidrol\u00f3gicas del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo a nivel regional. El caso de la cuenca cerrada del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "VI Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2001-05-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 151,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: El balance h\u00eddrico espacialmente distribuido: una herramienta de an\u00e1lisis del impacto regional del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo",
    "evento_text": "I Reuni\u00f3n de Estudiantes de Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2001-12-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 152,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Actualizaci\u00f3n y Manejo de la Base de datos de precipitaci\u00f3n y Temperatura para Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "VIII Encuentro Universitario de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica y Human\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "1998-12-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 153,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Cambio de cobertura vegetal y uso en Michoac\u00e1n durante 1975-1993",
    "evento_text": "XII Encuentro Universitario de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica y Human\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "1999-12-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 154,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Cambio de uso de suelo y crecimiento urbano en la Ciudad de Morelia",
    "evento_text": "XII Encuentro Universitario de Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica, Tecnol\u00f3gica y Human\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "1999-12-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 155,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Actualizaci\u00f3n y manejo de la basee de datos clim\u00e1tica del Estado de Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "4\u00b0 Congreso de meteorolog\u00eda en la CFE: la meterolog\u00eda hacia el siglo 21",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2018-03-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 156,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "P\u00f3ster: El caso de la cuenca cerrada del lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "VI Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2001-05-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 157,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: El balance h\u00eddrico espacialmente distribuido: una herramienta de an\u00e1lisis del impacto regional del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo",
    "evento_text": "I Reuni\u00f3n de Estudiantes de Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2001-12-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 158,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Evaluaci\u00f3n del efecto del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo en el balance h\u00eddrico en grandes cuencas. El caso de la Cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "III Reuni\u00f3n Nacional de Ciencias de la Tierra",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2002-11-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 159,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n:Cambio de cobertura vegetal y uso del terreno. El- caso de la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "III Reuni\u00f3n Nacional de Ciencias de la Tierra",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2002-11-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 160,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Identificaci\u00f3n de sitios para rellenos sanitarios intermunicipales en la Cuenca de Cuitzeo, M\u00e9xico",
    "evento_text": "X Simposio de la Investigaci\u00f3n y Desarrollo Tecnol\u00f3gico en Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2002-11-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 161,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Regionalizaci\u00f3n hidrol\u00f3gica y cambio de cobertura vegetal y en lago de Cuitzeo. Bases para a planeaci\u00f3n del recurso h\u00eddrico en cuencas pobremente aforadas",
    "evento_text": "1er Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2006-05-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 162,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: Tenencias espaciales y temporales de la contaminaci\u00f3n en el Lago de Cuitzeo y evaluaci\u00f3n de riesgo",
    "evento_text": "1er Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2006-05-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 163,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "P\u00f3ster:Uso de t\u00e9cnicas an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "1er Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2006-05-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 164,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de diatomeas del r\u00edo \u00c1ngulo, afluente del Lerma",
    "evento_text": "2\u00ba Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-06-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 165,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis hidrometerol\u00f3gico de las estaciones de la cuenca de Cuitzeo",
    "evento_text": "2\u00ba Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-06-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 166,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "P\u00f3ster: Caracterizaci\u00f3n y regionalizaci\u00f3n de la Cuenca del Lago de Cuitzeo con base en un an\u00e1lisis Cluster",
    "evento_text": "1er Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2006-11-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 167,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Uso de t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo. Fase an\u00e1lisis de cambio",
    "evento_text": "2\u00ba Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-06-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 168,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Regionalizaci\u00f3n hidrogeogr\u00e1fica de la cuenca del Lago de Cuitzeo, bases para la planificaci\u00f3n del recurso h\u00eddrico",
    "evento_text": "Simposio-evaluaci\u00f3n manejo de ecosistemas y desarrollo humano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-09-17",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 169,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Uso de t\u00e9cnicas de an\u00e1lisis multicriterio para la priorizaci\u00f3n de subcuencas para la conservaci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "Simposio-evaluaci\u00f3n manejo de ecosistemas y desarrollo humano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-09-17",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 170,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Elaboraci\u00f3n e instrumentaci\u00f3n de un modelo de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial para el municipio de Morelia",
    "evento_text": "Simposio-evaluaci\u00f3n manejo de ecosistemas y desarrollo humano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-09-17",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 171,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Crecimiento urbano y sus consecuencias a nivel regional en la Cuenca del Lago de Cuitzeo, M\u00e9xico",
    "evento_text": "Simposio-evaluaci\u00f3n manejo de ecosistemas y desarrollo humano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-09-17",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 172,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Efectos de la emigraci\u00f3n en los procesos de cambio del paisaje en la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "Simposio Acciones y resultados para el desarrollo sostenible de la cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-10-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 173,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Elaboraci\u00f3n e instrumentaci\u00f3n de un modelo de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial para el municipio de Morelia",
    "evento_text": "Simposio Acciones y resultados para el desarrollo sostenible de la cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-10-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 174,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Procesos de cambio de cobertura y uso del terreno: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Simposio Acciones y resultados para el desarrollo sostenible de la cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-10-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 175,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: An\u00e1lisis multitemporal del cambio de la cobertura vegetal y uso del suelo en la -cuenca del lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "Simposio Acciones y resultados para el desarrollo sostenible de la cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-10-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 176,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n: La influencia del manejo agr\u00edcola en la erosi\u00f3n. el caso de la cuenca del lago de Zirahu\u00e9n Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "VII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-11-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 177,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Priorizaci\u00f3n de subcuencas de la cuenca del lago de Cuitzeo para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y aprovechamiento. Un an\u00e1lisis multicriterio",
    "evento_text": "Congreso Nacional y primera reuni\u00f3n Mesoamericana de Manejo Integrado de Cuencas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-09-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 178,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Diatomeas del R\u00edo Lerma, estimaci\u00f3n de la calidad del agua de un r\u00edo fuertemente contaminado. Resultados preliminares",
    "evento_text": "Congreso Nacional y primera reuni\u00f3n Mesoamericana de Manejo Integrado de Cuencas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-09-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 179,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Uso de diatomeas para la evaluaci\u00f3n del agua del r\u00edo Turbio, afluente del r\u00edo Lerma, M\u00e9xico",
    "evento_text": "Congreso Nacional y primera reuni\u00f3n Mesoamericana de Manejo Integrado de Cuencas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-09-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 180,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Cartograf\u00eda geopedol\u00f3gica aplicada al c\u00e1lculo de la infiltraci\u00f3n",
    "evento_text": "VII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-11-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 181,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Regionalizaci\u00f3n hidrogeogr\u00e1fica de la cuenca del lago de Cuitzeo, un an\u00e1lisis del paisaje",
    "evento_text": "VII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2007-11-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 182,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Priorizaci\u00f3n de subcuencas y municipios para la conservaci\u00f3n, restauraci\u00f3n y el aprovechamiento de los recursos naturales en la Cuenca del Lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "4\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2008-10-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 183,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Elaboraci\u00f3n de un Esquema de Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "5\u00b0 Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2009-11-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 184,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Atributos de relieve para el an\u00e1lisis de zonas vulnerables a la contaminaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas en karts tropical",
    "evento_text": "5\u00b0 Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2009-11-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 185,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis multitemporal de la variaci\u00f3n de la escorrent\u00eda en la cuenca de Cuitzeo",
    "evento_text": "5\u00b0 Congreso para el futuro de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2009-11-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 186,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: La vulnerabilidad social ante riesgos naturales, el caso de la ciudad de Morelia",
    "evento_text": "6\u00b0 Congreso estatal de ciencia y tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2010-11-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 187,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: El crecimiento de los asentamientos humanos en el estado de Michoac\u00e1n: su pasado y su futuro",
    "evento_text": "6\u00b0 Congreso estatal de ciencia y tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2010-11-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 188,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Distribuci\u00f3n potencial del Pinus Martinezii: Un modelo espacial pasado en conocimiento ecol\u00f3gico y an\u00e1lisis espacial multicriterio",
    "evento_text": "6\u00b0 Congreso estatal de ciencia y tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2010-11-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 189,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis de cambios de cobertura vegetal y uso del suelo en el Municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "Convenci\u00f3n Nacional de Geograf\u00eda y Medio Ambiente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Nuevo Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2010-11-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 190,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Contribuye la erosi\u00f3n al secuestro de carbono en suelos volc\u00e1nicos, El caso de la cuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Segundo Congreso Nacional de Mitigaci\u00f3n del Da\u00f1o Ambiental en el sector agropecuario de M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2010-10-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 191,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Implementaci\u00f3n del modelo hidrol\u00f3gico SWAT: modelaci\u00f3n y simulaci\u00f3n multitemporal de a variaci\u00f3n de la escorrent\u00eda en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "2\u00b0 Congreso Nacional de Manejo de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-05-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 192,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "P\u00f3ster: Diagnostico ambiental como base para la planeaci\u00f3n de una cuenca periurbana. El caso del R\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "2\u00b0 Congreso Nacional de Manejo de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-05-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 193,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El uso de SIG en la evaluaci\u00f3n del riesgo por inundaciones en \u00e1reas de condici\u00f3n precaria de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 140,
    "fecha": "2011-10-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 194,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Estudio multiescalar de la erosi\u00f3n de suelos en la cuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XXXVI Congreso Nacional de las Ciencias del Suelo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Campeche",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-11-21",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 195,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: An\u00e1lisis de datos biof\u00edsicos como base para muestreos dendrocronol\u00f3gico: Caso de  \t\t\testudio Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca (RBMM)",
    "evento_text": "2\u00b0 Congreso Nacional de Investigaci\u00f3n en Cambio Clim\u00e1tico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2012-10-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 196,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "n\u00e1lisis espacial de datos biof\u00edsicos como base para muestreos dendrocronol\u00f3gicos: caso de estudio de la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca (RBMM)",
    "evento_text": "7\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2012-10-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 197,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: An\u00e1lisis del cambio de la conectividad funcional del piasaje (1975-2008) en la cuenca del lago de Cuitzeo. Michoac\u00e1n, como marco para la identificaci\u00f3n de escenarios de conservaci\u00f3n",
    "evento_text": "Simposio de la Cuenca del lago de Cuitzeo, Construyendo acuerdos desde el parteaguas al lago",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2012-11-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 198,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Caracterizaci\u00f3n bi\u00f3tica y ambiental de un fragmento de bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "Simposio de la Cuenca del lago de Cuitzeo, Construyendo acuerdos desde el parteaguas al lago",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2012-11-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 199,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Cobertura y tasas de deforestaci\u00f3n en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "Simposio de la Cuenca del lago de Cuitzeo, Construyendo acuerdos desde el parteaguas al lago",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2012-11-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 200,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel:Cobertura y tasas de deforestaci\u00f3n en la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "evento_text": "Simposio de la Cuenca del lago de Cuitzeo, Construyendo acuerdos desde el parteaguas al lago",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2012-11-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 201,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel: Estudio multiescalar de la erosi\u00f3n en la cuenca de Cointzio, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Simposio de la Cuenca del lago de Cuitzeo, Construyendo acuerdos desde el parteaguas al lago",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2012-11-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 202,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Relacionando la Geomorfolog\u00eda, la PR y los SIG para el an\u00e1lisis del cambio de la cobertura vegetal y uso del terreno: Un estudio multitemporal en la cuenca de Cointzio. \tForma de presentaci\u00f3n",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda. - CUSCH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 201,
    "fecha": "2012-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 203,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Relacionando la Geomorfolog\u00eda, la PR y los SIG para el an\u00e1lisis del cambio de la cobertura vegetal y uso del terreno: Un estudio multitemporal en la cuenca de Cointzio. \tForma de presentaci\u00f3n",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda. - CUSCH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 201,
    "fecha": "2012-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 204,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Levantamiento geomorfol\u00f3gico y capacidad de uso de aptitud de tierra en las cuencas de P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda. - CUSCH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 201,
    "fecha": "2012-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 205,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los procesos de remoci\u00f3n en masa como consecuencia de factores antropog\u00e9nicos",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda. - CUSCH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 201,
    "fecha": "2012-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 206,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Paisajes geomorfol\u00f3gicos de la Pen\u00ednsula de Baja California",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda. - CUSCH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 201,
    "fecha": "2012-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 207,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Paisajes geomorfol\u00f3gicos de la Pen\u00ednsula de Baja California",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda. - CUSCH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 201,
    "fecha": "2012-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 208,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Fragmentaci\u00f3n y biodiversidad arboreo?arbustiva del bosque mes\u00f3filo en el Sistema Neovolc\u00e1nico, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "IV Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-03-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 209,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Fragmentaci\u00f3n y biodiversidad arboreo?arbustiva del bosque mes\u00f3filo en el Sistema Neovolc\u00e1nico, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "IV Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-03-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 210,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Din\u00e1mica espacio temporal del bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a y su estado sucesional en el Estado de  Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "V Simposio Ecolog\u00eda y Manejo de Ecosistemas de Monta\u00f1a en M\u00e9xico.Hacia la articulaci\u00f3n de la ecolog\u00eda y la dimensi\u00f3n humana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 211,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelamiento de la distribuci\u00f3n potencial del bosque h\u00famedo monta\u00f1a en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, y su importancia en la conservaci\u00f3n de la conectividad del paisaje",
    "evento_text": "V Simposio Ecolog\u00eda y Manejo de Ecosistemas de Monta\u00f1a en M\u00e9xico.Hacia la articulaci\u00f3n de la ecolog\u00eda y la dimensi\u00f3n humana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 212,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelamiento de la distribuci\u00f3n potencial del bosque h\u00famedo monta\u00f1a en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, y su importancia en la conservaci\u00f3n de la conectividad del paisaje",
    "evento_text": "V Simposio Ecolog\u00eda y Manejo de Ecosistemas de Monta\u00f1a en M\u00e9xico.Hacia la articulaci\u00f3n de la ecolog\u00eda y la dimensi\u00f3n humana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 213,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Potencial de la tecnolog\u00eda UAV para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n sobre riesgos y desastres",
    "evento_text": "V Simposio Ecolog\u00eda y Manejo de Ecosistemas de Monta\u00f1a en M\u00e9xico.Hacia la articulaci\u00f3n de la ecolog\u00eda y la dimensi\u00f3n humana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 214,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Propuesta de priorizaci\u00f3n de los fragmentos remanentes de bosque h\u00famedo de niebla en El Sistema Volc\u00e1nico Transversal Michoacano",
    "evento_text": "V Simposio Ecolog\u00eda y Manejo de Ecosistemas de Monta\u00f1a en M\u00e9xico.Hacia la articulaci\u00f3n de la ecolog\u00eda y la dimensi\u00f3n humana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 215,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n biotico-ambiental del bosque mes\u00f3filo de monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal de Michoac\u00e1n, avances y perspectivas",
    "evento_text": "V Simposio Ecolog\u00eda y Manejo de Ecosistemas de Monta\u00f1a en M\u00e9xico.Hacia la articulaci\u00f3n de la ecolog\u00eda y la dimensi\u00f3n humana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 216,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Procesos de cambio de cobertura y conservaci\u00f3n en una reserva de la biosfera. El caso de estudio: Los Tuxlas, Estado de Veracruz",
    "evento_text": "V Simposio Ecolog\u00eda y Manejo de Ecosistemas de Monta\u00f1a en M\u00e9xico.Hacia la articulaci\u00f3n de la ecolog\u00eda y la dimensi\u00f3n humana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 217,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis de datos biof\u00edsicos como base de muestreos dendrocronol\u00f3gicos",
    "evento_text": "XXI Reunional Nacional SELPER",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2015-10-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 218,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aptitud del territorio para la expansi\u00f3n urbana en la Ciudad de Morelia",
    "evento_text": "XXI Reunional Nacional SELPER",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2015-10-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 219,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Se\u00f1al clim\u00e1tica en Pinus Pseudostrobus y Abies Religiosa: Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca",
    "evento_text": "10\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2015-09-24",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 220,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis del cambio de cobertura y uso del terreno de la zona periurbana de la Ciudad de Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas",
    "evento_text": "XXXVIII Encuentro de la RNIU: Nuevas Modalidades de Expansi\u00f3n de las Ciudades en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-09-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 221,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis de \u00e1reas verdes en Morelia",
    "evento_text": "XXXVIII Encuentro de la RNIU: Nuevas Modalidades de Expansi\u00f3n de las Ciudades en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-09-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 222,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis multitemporal del cambio de cobertura y uso del terreno de las \u00e1reas naturales protegidas del municipio de Morelia (1995, 2007 y 2013)",
    "evento_text": "XXXVIII Encuentro de la RNIU: Nuevas Modalidades de Expansi\u00f3n de las Ciudades en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-09-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 223,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelo espacial y estad\u00edstico para el an\u00e1lisis de desizamientos (SPASMO-SL): el caso del Municipio de San Fancisco de Le\u00f3n Chiapas",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Anual 2015 Uni\u00f3n Geof\u00edsica Internacional",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-11-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 224,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del escurrimiento natural de agua superficial conforme a la norma NOM-011-CNA-2015 y balance h\u00eddrico espacialmente distribuido de las cuencas del R\u00edo Santiago-Guadalajara ante escenarios de cambio clim\u00e1tico",
    "evento_text": "IV Congreso Nacional de Manejo de Cuencas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2016-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 225,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estimaci\u00f3n del balance h\u00eddrico espacialmente distribuido considerando escenarios de cambio clim\u00e1tico en cuencas costeras no instrumentadas del Golfo de M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Congreso Nacional de Manejo de Cuencas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2016-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 226,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estimaci\u00f3n y evaluaci\u00f3n de la erosi\u00f3n h\u00eddrica comofactor clave en el marco del cambio cilm\u00e1tico",
    "evento_text": "IV Congreso Nacional de Manejo de Cuencas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2016-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 227,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estudios Ecohidrol\u00f3gicos en los bosques mes\u00f3filos de monta\u00f1a de M\u00e9xico Forma de presentaci\u00f3n",
    "evento_text": "VI Simposio Ecosistemas de Monta\u00f1a",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Autl\u00e1n de la Grana",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2016-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 228,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mapa geomorfol\u00f3gico detallado creado a partirt de drones: El Estribo, P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda y I Simposio Nacional de  Geopatrimonio y Geoparques",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2016-11-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 229,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cambio clim\u00e1tico y cambio de uso del suelo: efectossobre los procesos h\u00eddricos de ladera. Modelaci\u00f3n de la erosi\u00f3n del suelo con WEPP",
    "evento_text": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda y I Simposio Nacional de  Geopatrimonio y Geoparques",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2016-11-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 230,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n del Bosque Mes\u00f3filo de Monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal Michoacano",
    "evento_text": "VI Simposio Ecosistemas de Monta\u00f1a",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Autl\u00e1n de la Grana",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2016-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 231,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n del Bosque Mes\u00f3filo de Monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal Michoacano",
    "evento_text": "VI Simposio Ecosistemas de Monta\u00f1a",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Autl\u00e1n de la Grana",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2016-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 232,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Respuesta del crecimiento del Pinus cembroides a variables clim\u00e1ticas. Un estudio basado en dendrocronolog\u00eda",
    "evento_text": "Primer Seminario de Hidrogeolog\u00eda e Hidrogeoqu\u00edmica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2017-01-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 233,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Se\u00f1al clim\u00e1tica estacional de la madera temporano y tardia de bosques de con\u00edferas en la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca",
    "evento_text": "VI Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2017-07-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 234,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Se\u00f1al clim\u00e1tica estacional de la madera temporano y tardia de bosques de con\u00edferas en la Reserva de la Biosfera de la Mariposa Monarca",
    "evento_text": "VI Congreso Internacional de Qu\u00edmica e Ingenier\u00eda Qu\u00edmica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2006-10-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 235,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n preliminar de la estructura arb\u00f3rea-arbustiva del Bosque Mes\u00f3filo de Monta\u00f1a al sur del Municipio de Morelia",
    "evento_text": "VI Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2017-07-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 236,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n preliminar de la estructura arb\u00f3rea-arbustiva del Bosque Mes\u00f3filo de Monta\u00f1a al sur del Municipio de Morelia",
    "evento_text": "VI Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2017-07-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 237,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Balance H\u00eddrico de la Cuenca de Cuitzeo",
    "evento_text": "Conferencista en la 6\u00aa. Semana Nacional del uso Eficiente del Agua",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2005-09-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 238,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Manejo Integrado de Cuencas desde la perspectiva de la geograf\u00eda f\u00edsica",
    "evento_text": "Conferencista en el d\u00eda del Ge\u00f3grafo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2008-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 239,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ordenamiento territorial y SIG: Una perspectiva desde la Geograf\u00eda Ambienta",
    "evento_text": "Encuentro Internacional Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y el Ordenamiento Ambiental, Programa acad\u00e9mico de la Feria del Internacional del Libro 2008",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2008-12-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 240,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Planificaci\u00f3n territorial en Michoac\u00e1n: Una perspectiva desde la Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "evento_text": "Conferencista Colegio de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Piedad de Cabadas",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2009-11-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 241,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Geograf\u00eda f\u00edsica de la Cuenca de Cuitzeo",
    "evento_text": "Diplomado en Agricultura Org\u00e1nica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2009-11-19",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 242,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n de Infiernillo. Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "D\u00eda Internacional de Reducci\u00f3n de Desastres Causados por Fen\u00f3menos Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-10-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 243,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda F\u00edsica y el an\u00e1lisis espacial",
    "evento_text": "Primer Congreso Nacional de Estudiantes de Geom\u00e1tica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2015-09-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 244,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El bosque me\u00f3filo de monta\u00f1a en el Sistema Volc\u00e1nico Transversal",
    "evento_text": "Semana Acad\u00e9mica de Goeciencias e Innovaci\u00f3n Agr\u00edcola",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tac\u00e1mbaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2015-05-21",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 245,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Planeci\u00f3n y suelo",
    "evento_text": "Seminario de actualizaci\u00f3n de los posgrados",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Chetumal",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2015-02-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 246,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda F\u00edsica: Manejo de cuencas y paisaje",
    "evento_text": "10\u00b0 aniversiario de la Universidad de la Ci\u00e9nega del Estado de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Sahuayo",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2016-08-29",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Mendoza-Cant\u00fa, M. E.",
    "autores": [
      23
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 247,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El modelo de desarrollo urbano y sus implicaciones en el periurbano. La precariedad de la vivienda y la proliferaci\u00f3n del riesgo como un reflejo de los espacios de segregaci\u00f3n",
    "evento_text": "Foro la vivienda en zonas segregadas y la nueva pol\u00edtica nacional de desarrollo urbano y vivienda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 267,
    "fecha": "2014-03-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 248,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana y precariedad en \u00e1reas de inundaci\u00f3n de Morelia",
    "evento_text": "D\u00eda internacional para la prevenci\u00f3n de desastres naturales (2011)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2011-10-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 249,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, ambiente y calidad de vida",
    "evento_text": "Primera Reuni\u00f3n de Trabajo de Fragmentaci\u00f3n y Control Social del Espacio",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 319,
    "fecha": "2011-03-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 250,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Proceso de metropolizaci\u00f3n en M\u00e9xico y sustentabilidad ambiental",
    "evento_text": "Metropolizaci\u00f3n y Sustentabilidad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 141,
    "fecha": "2006-10-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 251,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Periurbanizaci\u00f3n y resistencias: el caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "1er Coloquio Internacional Territorio, Ambiente y Sociedad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 217,
    "fecha": "2018-02-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 252,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Unidad Michoac\u00e1n del Instituto de Geof\u00edisica",
    "evento_text": "Primer encuentro entre investigadores y diputados del Estado de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 83,
    "fecha": "2017-04-27",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 253,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana e implicaciones periurbanas",
    "evento_text": "Coloquio Actualidad de la investigaci\u00f3n regional y del desarrollo territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2015-09-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 254,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ruptura geogr\u00e1fica como herramienta conceptual de la geograf\u00eda ambiental. Su aplicaci\u00f3n al cambio de cubiertas y usos de suelo en espacios periurbanos",
    "evento_text": "Tercer Coloquio de Geograf\u00eda e Historia Ambiental. Convergencias te\u00f3ricas y emp\u00edricas en el espacio-tiempo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-08-15",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 255,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conformaci\u00f3n del territorio periurbano y sus impactos en la segregaci\u00f3n social. Sus manifestaciones en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Primer Coloquio UNAM en la Pen\u00ednsula. Saldos y perspectivas de la urbanizaci\u00f3n actual",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-11-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 256,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Moderador de Mesa III. Campo Profesional y Egresados",
    "evento_text": "II Simposio de Geograf\u00eda Humana y Ciencias Sociales. 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Piedad de Cabadas",
    "pais": 1,
    "institucion": 95,
    "fecha": "2014-05-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 257,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ocupaci\u00f3n de espacios periurbanos en condiciones de riesgo y vulnerabilidad. Falta de garant\u00edas en la aplicaci\u00f3n de los instrumentos de planeaci\u00f3n",
    "evento_text": "Conferencia impartida a los alumnos de las maestr\u00edas en Gobierno y Desarrollo Regional, y Desarrollo Urbano Sustentable",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-11-15",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 258,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda, una disciplina integral. Su aportaci\u00f3n en la planeaci\u00f3n y en la prevenci\u00f3n del riesgo",
    "evento_text": "Jornadas Geogr\u00e1ficas: Geograf\u00eda Ambiental",
    "lugar_evento": "Escuela Nacional Preparatoria, Plantel 1",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-11-15",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 259,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Propuestas de acci\u00f3n ante la vulnerabilidad social frente a desastres naturales",
    "evento_text": "Foro: Vulnerabilidad Social Frente a los Desastres Naturales, Mesa 4: Reconstrucci\u00f3n y Reordenamiento Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-10-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 260,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Vulnerabilidad social en zonas no aptas para el desarrollo urbano. El riesgo por inundaciones",
    "evento_text": "Semana acad\u00e9mica del Organismo Operador de Agua Potable, Alcantarillado y Saneamiento de Morelia (OOAPAS)",
    "lugar_evento": "Palacio Clavijero",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 374,
    "fecha": "2013-03-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 261,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Capacidad local, periurbanizaci\u00f3n y medios de vida agropecuarios: El rol de las instituciones locales en la protecci\u00f3n y regulaci\u00f3n de las actividades agropecuarias en la periferia de Morelia",
    "evento_text": "Seminario Sobre Segregaci\u00f3n Urbana y Espacios de Exclusi\u00f3n Social",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-03-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 262,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Precariedad habitacional y zonas de inundaciones en la ciudad de Morelia: la repetici\u00f3n del desastre",
    "evento_text": "Congreso Nacional de Vivienda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-03-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 263,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Procesos periurbanos en ciudades medias: una visi\u00f3n desde la geograf\u00eda",
    "evento_text": "Segregaci\u00f3n y Fragmentaci\u00f3n Socioterritorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 319,
    "fecha": "2011-09-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 264,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Precariedad y periferias urbanas en ciudades medias",
    "evento_text": "Estudios de Precariedad en Periferias metropolitanas de Ciudades Intermedias",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 459,
    "fecha": "2011-06-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 265,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda Urbana y Ambiente",
    "evento_text": "Curso de Inducci\u00f3n a la Licenciatura en Geograf\u00eda Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 217,
    "fecha": "2011-05-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 266,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reestructuraci\u00f3n sectorial centro periferia, los alcances regionales de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Conferencia impartida a los alumnos de las maestr\u00edas en Gobierno y Desarrollo Regional, y Desarrollo Urbano Sustentable",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 459,
    "fecha": "2010-06-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 267,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Precariedad urbana en la cuidad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Seminario organizado con motivo de la visita al CIGA del grupo de estudiantes de la Licenciatura en Arquitectura del Paisaje de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2009-11-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 268,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Crecimiento urbano y precariedad en la cuidad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Seminario organizado con motivo de la visita al CIGA del grupo del colegio de graduados: Perspectivas de la Ecolog\u00eda Urbana III. Optimizaci\u00f3n del Desarrollo Natural Urbano de la Universidad Humboldt de Berl\u00edn",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2009-11-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 269,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El patr\u00f3n de expansi\u00f3n urbana y la degradaci\u00f3n ambiental de \u00e1mbitos periurbanos",
    "evento_text": "Conferencia impartida a investigadores y estudiantes de la Facultad de Arquitectura de la Universidad Aut\u00f3noma del Estado de Morelos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 319,
    "fecha": "2008-12-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 270,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sustentabilidad urbana y planeaci\u00f3n territorial",
    "evento_text": "Conferencia impartida a investigadores y estudiantes de la Facultad de Geograf\u00eda de la Universidad de Munich, Alemania",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2008-03-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 271,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tendencias de urbanizaci\u00f3n: detonantes del deterioro ambiental",
    "evento_text": "Seminario para conmemorar el D\u00eda Nacional del Ge\u00f3grafo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2007-09-21",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 272,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n y medio ambiente",
    "evento_text": "Simposio Perspectivas en Ciencias Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2006-04-27",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 273,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Articulaci\u00f3n y compatibilidades entre el ordenamiento territorial, los espacios rurales y el Sistema Urbano Nacional",
    "evento_text": "Taller Antolog\u00eda sobre Ordenamiento Territorial en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2006-03-10",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 274,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ciudad de M\u00e9xico: suburbanizaci\u00f3n, empleo y movilidad laboral",
    "evento_text": "Foro Nacional de Zonas Metropolitanas",
    "lugar_evento": "Hotel Crowne Plaza Lancaster",
    "ciudad": "Tlalnepantla",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2005-05-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 275,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ciudad de M\u00e9xico: suburbanizaci\u00f3n, empleo y movilidad laboral",
    "evento_text": "Foro Nacional de Zonas Metropolitanas",
    "lugar_evento": "Hotel Crowne Plaza Lancaster",
    "ciudad": "Tlalnepantla",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2005-05-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 276,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ciudad difusa y nuevas funciones de la periferia expandida. El caso de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n de resultados del proyecto vigente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Zamora",
    "pais": 1,
    "institucion": 95,
    "fecha": "2004-06-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 277,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mundializaci\u00f3n, ciudades y territorio: el enfoque conceptual de Pierre Veltz",
    "evento_text": "Seminario de Temas Selectos de Geograf\u00eda Urbana: La Ciudad y su Regi\u00f3n",
    "lugar_evento": "Auditorio del Instituto de Geograf\u00eda",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2003-01-29",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 278,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El estudio regional y la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica",
    "evento_text": "XX Congreso Nacional de Estudiantes de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 201,
    "fecha": "2002-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 279,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Globalizaci\u00f3n: aplicado a la industria automotriz",
    "evento_text": "Semana de la Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "Escuela Nacional Preparatoria, Plantel 4, M\u00e9xico, D. F",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2001-04-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 280,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y nuevos territorios de producci\u00f3n en M\u00e9xico. Innovaci\u00f3n y mano de obra en la industria automotriz terminal",
    "evento_text": "Ingreso como miembro acad\u00e9mico de la Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica",
    "lugar_evento": "Auditorio del edificio sede de la Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica, M\u00e9xico, D. F",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 162,
    "fecha": "2001-01-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 281,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica y nuevos territorios de producci\u00f3n en M\u00e9xico. Innovaci\u00f3n y mano de obra en la industria automotriz terminal",
    "evento_text": "Ingreso como miembro acad\u00e9mico de la Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica",
    "lugar_evento": "Auditorio del edificio sede de la Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica, M\u00e9xico, D. F",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 162,
    "fecha": "2001-01-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 282,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Innovaci\u00f3n, mano de obra y territorio en el marco de la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica. El caso de la industria automotriz en M\u00e9xico",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n acad\u00e9mica del Instituto de Geograf\u00eda de la UNAM y estudiantes de la Facultad de Geograf\u00eda de la UAEM, sobre Geograf\u00eda Urbana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Sahuayo",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2000-10-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 283,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Capital social y agricultores del periurbano en la ciudad media de Morelia",
    "evento_text": "Tercer Foro Nacional sobre Problem\u00e1tica Urbana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Sahuayo",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-12-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 284,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comunicaci\u00f3n ambiental en comunidades rurales: La experiencia del trabajo de investigaci\u00f3n y docencia de la UNAM Campus Morelia con el grupo de Estudios Ambientales AC en Chilapa, Guerrero",
    "evento_text": "XX Congreso Nacional de Divulgaci\u00f3n de la Ciencia y la T\u00e9cnica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2014-11-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 285,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Desigualdad socio-espacial y cambios de uso del suelo en el periurbano de la ciudad media de Morelia",
    "evento_text": "Seminario Procesos periurbanos: desequilibrios territoriales, desigualdades sociales, ambientales y pobreza",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2014-10-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vieyra-Medrano, J. A., Poncela-Rodr\u00edguez, L., Mart\u00ednez-M\u00e9ndez, Y.",
    "autores": [
      15,
      33,
      10,
      892
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 286,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La medida del Indice de Desarrollo Humano a nivel de AGEB como base para la gesti\u00f3n local en la Zona Metropolitana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Coloquio Ambiente y Sociedad: Las m\u00faltiples interacciones de la geograf\u00eda en el Siglo XXI",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 329,
    "fecha": "2014-09-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 287,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Capacidades locales y procesos de periurbanizaci\u00f3n: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Actividades de intercambio con la Universidad Aut\u00f3noma de Quer\u00e9taro",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2013-05-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 288,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de la precariedad habitacional y riesgo por inundaciones en Morelia",
    "evento_text": "Problem\u00e1tica Urbana. H\u00e1bitat y Territorio, Perspectivas sobre Pol\u00edticas Urbanas en el Siglo XXI",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2013-04-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 289,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Precariedad peri-urbana y capital social en una ciudad media. El caso de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Seminario Procesos Urbanos, Pobreza y Ambiente. Experiencias en Megaciudades y Ciudades Medias",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2012-11-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 290,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los posgrados en Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Balance y perspectiva",
    "evento_text": "XX Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "pais": 1,
    "institucion": 345,
    "fecha": "2012-10-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 291,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El rol del capital social en la adaptaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios a la periurbanizaci\u00f3n",
    "evento_text": "XX Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "pais": 1,
    "institucion": 345,
    "fecha": "2012-10-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 292,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la integraci\u00f3n funcional de la zona metropolitana de Morelia",
    "evento_text": "Congreso Nacional de Estudiantes de Posgrado en Desarrollo Regional y Urbano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 459,
    "fecha": "2012-05-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 293,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mercado laboral y precariedad en la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Congreso Nacional de Estudiantes de Posgrado en Desarrollo Regional y Urbano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 459,
    "fecha": "2012-05-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 294,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Precariedad e inundaciones en el peri-urbano de la ciudad de Morelia, M\u00e9xico. Ense\u00f1ar a vincular lo f\u00edsico y lo social para entender el riesgo",
    "evento_text": "VII Simposio de Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 217,
    "fecha": "2011-11-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 295,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El uso de SIG en la evaluaci\u00f3n del riesgo por inundaciones en \u00e1reas de condici\u00f3n precaria de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 140,
    "fecha": "2011-10-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 296,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El uso de SIG en la evaluaci\u00f3n del riesgo por inundaciones en \u00e1reas de condici\u00f3n precaria de la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 140,
    "fecha": "2011-10-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 297,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Diagn\u00f3stico ambiental (hidrol\u00f3gico-socioecon\u00f3mico) como base para la planeaci\u00f3n en una cuenca periurbana. El caso del r\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Primer congreso de alumnos de Posgrado. UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-05-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 298,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Diagn\u00f3stico ambiental (hidrol\u00f3gico-socioecon\u00f3mico) como base para la planeaci\u00f3n en una cuenca periurbana. El caso del r\u00edo Chiquito, Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Primer congreso de alumnos de Posgrado. UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-05-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 299,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Expansi\u00f3n y ocupaci\u00f3n del suelo en Milpa Alta, Distrito Federal: contradicciones en el suelo de conservaci\u00f3n",
    "evento_text": "XIX Congreso Nacional de Geograf\u00eda, Villahermosa Tabasco",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 300,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana y cubierta del suelo en la periferia urbana de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XIX Congreso Nacional de Geograf\u00eda, Villahermosa Tabasco",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      15,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 301,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Actividad socio-econ\u00f3mica y condiciones de precariedad",
    "evento_text": "V Seminario sobre Procesos Metropolitanos y Grandes Ciudades",
    "lugar_evento": "Ciudad Universitaria, Distrito Federal",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2010-10-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 302,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La investigaci\u00f3n en el Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental , UNAM, Campus Morelia",
    "evento_text": "1er Festival Mexicano de la Geograf\u00eda. 32 entidades, un solo pa\u00eds",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Taxco",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2010-10-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 303,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Propuesta metodol\u00f3gica y el uso de SIG\u2019s en la evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad social de la poblaci\u00f3n precaria ante las inundaciones en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XI Seminario de la Red Mexicana de Ciudades hacia la Sustentabilidad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 258,
    "fecha": "2010-10-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 304,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Patrones de comportamiento del uso del suelo residencial en el \u00e1rea metropolitana de Cuernavaca (AMC) Morelos",
    "evento_text": "12\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-10-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 305,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Industria manufacturera y vivienda en el desarrollo de las zonas metropolitanas de M\u00e9xico",
    "evento_text": "12\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-10-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 306,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sustentabilidad urbana  y planeaci\u00f3n territorial",
    "evento_text": "Seminario Alexander Von Humboldt",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2007-02-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 307,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Detecci\u00f3n de subcentros urbanos en la periferia metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico. El caso del Valle de Chalco Solidaridad",
    "evento_text": "XVII Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Acapulco",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2006-03-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 308,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana y \u00e1reas de cohesi\u00f3n laboral en la megaciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "XVII Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Acapulco",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2006-03-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 309,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estructura del empleo y movilidad laboral en la periferia regional de la Ciudad de M\u00e9xico\u201d En la Mesa: procesos de reconstrucci\u00f3n territorial y metropolizaci\u00f3n II\"",
    "evento_text": "VII Reuni\u00f3n Nacional de Investigaci\u00f3n Demogr\u00e1fica en M\u00e9xico. La Poblaci\u00f3n ante los Desaf\u00edos del Cambio Global",
    "lugar_evento": "Hotel Crowne Plaza",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2003-12-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 310,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La delimitaci\u00f3n metropolitana: enfoques predominantes y experiencias en otros pa\u00edses",
    "evento_text": "Taller Sobre Criterios de Delimitaci\u00f3n de Zonas Metropolitanas en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2002-10-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 311,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica e industria automotriz en M\u00e9xico. La conformaci\u00f3n de nuevas regiones de producci\u00f3n mundial",
    "evento_text": "XII Seminario de Econom\u00eda Urbana y Regional",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2001-06-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 312,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La industria automotriz terminal en M\u00e9xico. Una actividad econ\u00f3mica t\u00edpica de la nueva l\u00f3gica espacial de la producci\u00f3n",
    "evento_text": "XVI Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2001-06-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 313,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistema industrial, redes de empresas y desarrollo metropolitano. El sector automotriz en la Regi\u00f3n Centro y Centro-Norte de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Seminario sobre l\u00edneas de investigaci\u00f3n de colegas de nuevo ingreso del Instituto de Geograf\u00eda de la UNAM",
    "lugar_evento": "Auditorio del Instituto de Geograf\u00eda",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2000-09-21",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 314,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reestructuraci\u00f3n productiva y localizaci\u00f3n industrial en M\u00e9xico. La industria automotriz, un caso l\u00edder",
    "evento_text": "I Seminario de Becarios de Postgrado del Instituto de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "Auditorio del Instituto de Geograf\u00eda",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "1997-12-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 315,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Vulnerabilidad social y acciones para enfrentar inundaciones en la ciudad de Morelia, M\u00e9xico",
    "evento_text": "I Seminario Internacional de Investigaciones sobre Vulnerabilidad de los Desastres SocioNaturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-11-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 316,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Vulnerabilidad social y acciones para enfrentar inundaciones en la ciudad de Morelia, M\u00e9xico",
    "evento_text": "I Seminario Internacional de Investigaciones sobre Vulnerabilidad de los Desastres SocioNaturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-11-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 317,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Precariedad habitacional en zonas inundables de la ciudad de Morelia. Importancia de las fuentes de informaci\u00f3n estad\u00edsticas para la elaboraci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas",
    "evento_text": "Conferencia Internacional de Geograf\u00eda y Medio Ambiente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2013-10-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 318,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, deterioro ambiental y precariedad urbana",
    "evento_text": "Seminario/Taller :Gobernanza de Riesgos y Recursos Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Santiago",
    "pais": 45,
    "institucion": 105,
    "fecha": "2011-01-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 319,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Crecimiento urbano y precariedad en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "II Seminario-Taller Internacional Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial de los Espacios Peri Urbanos de Am\u00e9rica Latina: La experiencia del proyecto CAESAR",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2009-03-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 320,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El Suelo de Conservaci\u00f3n del Distrito Federal: proyectos productivos e implicaciones en el proceso de urbanizaci\u00f3n en Milpa Alta",
    "evento_text": "IV Seminario Internacional Procesos Metropolitanos y Grandes Ciudades",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2009-02-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 321,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas productivos y expansi\u00f3n urbana en el Suelo de Conservaci\u00f3n del Sur del Distrito Federa",
    "evento_text": "Seminario Internacional: Periferia Urbana, Deterioro Ambiental y Sustentabilidad",
    "lugar_evento": "Ciudad Universitaria, D. F",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-10-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 322,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reestructuraci\u00f3n industrial y terciarizaci\u00f3n centro-periferia en la Ciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Segundo Seminario Internacional Sobre Procesos Metropolitanos y Grandes Ciudades",
    "lugar_evento": "Auditorio del Instituto de Geograf\u00eda",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2006-11-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 323,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La periferia regional de la Ciudad de M\u00e9xico. Transformaciones de su estructura econ\u00f3mica y laboral",
    "evento_text": "Primer Seminario Internacional Sobre Procesos Metropolitanos y Grandes Ciudades",
    "lugar_evento": "Auditorio de la Coordinaci\u00f3n de Humanidades, UNAM",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2005-05-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 324,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis de la segregaci\u00f3n socio-ambiental en el sistema urbano de Morelia",
    "evento_text": "V Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina. La Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 396,
    "fecha": "1995-07-31",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Quevedo-Chac\u00f3n, A., Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      15,
      1093,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 325,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas de innovaci\u00f3n orientados a la sustentabilidad, innovaci\u00f3n social para la vida",
    "evento_text": "1er Congreso internacional \u201cInnovaci\u00f3n y transferencia de conocimiento para el desarrollo sustentable",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2016-12-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 326,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "\u00bfLa gente elige inundarse?, an\u00e1lisis de las razones por las que dos comunidades vulnerables peri-urbanas permanecen en un espacio inundado",
    "evento_text": "XV Convenci\u00f3n Internacional de Ordenamiento Territorial y Urbanismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2015-11-09",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 327,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Capital social y gobernanza: El caso de los sistemas agropecuarios en el territorio conurbado Morelia-Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "IX Congreso Sociedades Rurales Latinoamericanas. Diversidades, Contrastes y Alternartivas. Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Sociolog\u00eda Rural",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-10-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 328,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Segregaci\u00f3n socio-espacial y cambios de uso del suelo en el periurbano. Consideraciones bajo el modelo de desarrollo urbano imperante en M\u00e9xico: El caso de estudio de la ciudad media de Morelia",
    "evento_text": "11\u00b0 Simposio de la Asociaci\u00f3n Internacional de Planificaci\u00f3n Urbana y Ambiente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Plata",
    "pais": 13,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2014-09-16",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 329,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Segregaci\u00f3n socio-espacial y cambios de uso del suelo en el periurbano. Consideraciones bajo el modelo de desarrollo urbano imperante en M\u00e9xico: El caso de estudio de la ciudad media de Morelia",
    "evento_text": "11\u00b0 Simposio de la Asociaci\u00f3n Internacional de Planificaci\u00f3n Urbana y Ambiente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Plata",
    "pais": 13,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2014-09-16",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 330,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Periurbanization, agricultural livelihoods and ejidatarios\u00b4 social capital: Lessons from a periphery municipality in Michoac\u00e1n, Mexico",
    "evento_text": "Global Summit 2016. Towars a better urban future in an interconnected age",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Shannghai",
    "pais": 46,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2016-09-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 331,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Exploring social capital in small-scale poor farmers living on the peri-urban fringe of Morelia City in Mexico",
    "evento_text": "Poverty and Social Protection Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bangkok",
    "pais": 219,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2014-03-09",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 332,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Social capital, poverty and transmuting livelihoods in two peri-urban areas in Mexico",
    "evento_text": "Spaces and Flows: Fourth International Conference on Urban and ExtraUrban Studies",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Amsterdam",
    "pais": 248,
    "institucion": 463,
    "fecha": "2013-11-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 333,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Spatialising risk in a Mexican urban fringe: towards understanding how 'social' violence and 'natural' hazards reinforce inequalities and poverty, working through local spatial knowledge",
    "evento_text": "Association of American Geographers Anual Meeting",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Los \u00c1ngeles",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2013-04-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 334,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geospatial rift, rural\u00acurban migration, and land\u00acuse changes in two Latin\u00ac American nations: Bolivia and Mexico",
    "evento_text": "Association of American Geographers Anual Meeting",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Los \u00c1ngeles",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2013-04-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 335,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Espacios periurbanos informales, migraci\u00f3n y ruptura metab\u00f3lica social en el caso Lationamericano",
    "evento_text": "2\u00b0 Congreso Internacional sobre Informalidad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2012-11-09",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 336,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de la Zona Metropolitana de Morelia. Un ejemplo de estructura urbano-rural",
    "evento_text": "1\u00aa Bienal Internacional Territorios en Movimiento. Transformaciones Sociales y Desarrollo: Actores e Instituciones en el Desarrollo Local",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Le\u00f3n",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2012-11-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 337,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Expansi\u00f3n perif\u00e9rica y medios de vida agropecuarios: Una perspectiva de an\u00e1lisis del rol del capital social en la adaptaci\u00f3n de los sistemas agropecuarios a la periurbanizaci\u00f3n",
    "evento_text": "Congreso Latinoamericano de Ecolog\u00eda Urbana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Buenos Aires",
    "pais": 13,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2012-06-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 338,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El capital social y la adaptaci\u00f3n de los hogares pobres a la peri-urbanizaci\u00f3n: marco conceptual",
    "evento_text": "III Coloquio Internacional en  Geograf\u00eda Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2010-08-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 339,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Condiciones de precariedad en el periurbano de la ciudad de Morelia, M\u00e9xico",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2012-01-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 340,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Expansi\u00f3n urbana, precariedad y deterioro ambiental en una ciudad media, Morelia, M\u00e9xico",
    "evento_text": "XIII Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Jos\u00e9",
    "pais": 54,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2011-07-25",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 341,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, deterioro ambiental y precariedad urbana. El caso de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XIV Simposio Internacional SELPER, 2010",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 140,
    "fecha": "2010-11-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 342,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Proyectos productivos versus la expansi\u00f3n urbana en suelo de conservaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Congreso Iberoamericano sobre Desarrollo y Ambiente CISDA IV, Construyendo Modelos Alternativos de Desarrollo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bogot\u00e1 D.C.",
    "pais": 49,
    "institucion": 331,
    "fecha": "2009-10-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 343,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los patrones de expansi\u00f3n urbana, la peri-urbanizaci\u00f3n y la sustentabilidad. Evidencias de las ciudades de M\u00e9xico y Morelia",
    "evento_text": "1er Congreso Internacional sobre Ciudades Sustentables",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2009-10-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 344,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Propuesta metodol\u00f3gica para estimar la resilencia de la poblaci\u00f3n en zonas de inundaci\u00f3n en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2009-11-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 345,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Transformaciones en la estructura industrial y laboral en la ciudad de Guadalajara y su zona metropolitana",
    "evento_text": "XIII Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Jos\u00e9",
    "pais": 54,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2011-07-25",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 346,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n y precariedad urbana en la ciudad de Morelia, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "XII Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Montevideo",
    "pais": 235,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2009-04-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      15,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 347,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Metodolog\u00eda para identificar y tipificar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "evento_text": "Simposio Internacional Territorios y Sociedades en un Mundo en Cambio: Miradas Contrastadas en Iberoam\u00e9rica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Barcelona",
    "pais": 67,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2008-03-25",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 348,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Metodolog\u00eda para identificar y tipificar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "evento_text": "Simposio Internacional Territorios y Sociedades en un Mundo en Cambio: Miradas Contrastadas en Iberoam\u00e9rica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Barcelona",
    "pais": 67,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2008-03-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 349,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Metodolog\u00eda para identificar y tipificar subcentros urbanos en periferias metropolitanas",
    "evento_text": "Simposio Internacional Territorios y Sociedades en un Mundo en Cambio: Miradas Contrastadas en Iberoam\u00e9rica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Barcelona",
    "pais": 67,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2008-03-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 350,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Din\u00e1mica de la industria manufacturera y sus efectos en la expansi\u00f3n metropolitana de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "9\u00ba Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2003-04-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 351,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La subcontrataci\u00f3n \u00bfuna alternativa de las grandes empresas de la confecci\u00f3n para permanecer en el proceso productivo?",
    "evento_text": "VII Seminario de la Red Iberoamericana de Investigadores sobre Globalizaci\u00f3n y Territorio",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2002-11-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 352,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cambios en el mercado laboral, en el valor del trabajo y en las identidades. Una aproximaci\u00f3n desde el an\u00e1lisis del discurso",
    "evento_text": "Participaci\u00f3n en la Facultad de Geograf\u00eda e Historia, Universidad de Barcelona",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Barcelona",
    "pais": 67,
    "institucion": 465,
    "fecha": "2002-05-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 353,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El sector automotriz en el proceso de industrializaci\u00f3n en M\u00e9xico. Aspectos hist\u00f3rico-econ\u00f3micos de su conformaci\u00f3n territorial",
    "evento_text": "VII Congreso de la Asociaci\u00f3n de Historia Econ\u00f3mica Espa\u00f1ola",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Zaragoza",
    "pais": 67,
    "institucion": 467,
    "fecha": "2001-09-19",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 354,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Innovaci\u00f3n y nuevas estrategias espaciales competitivas en el sector automotriz. El caso de la Nissan Mexicana",
    "evento_text": "II Coloquio Internacional de Geocr\u00edtica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Barcelona",
    "pais": 67,
    "institucion": 465,
    "fecha": "2000-05-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 355,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Innovaci\u00f3n y nuevas estrategias espaciales competitivas en el sector automotriz. El caso de la Nissan Mexicana",
    "evento_text": "II Coloquio Internacional de Geocr\u00edtica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Barcelona",
    "pais": 67,
    "institucion": 465,
    "fecha": "2000-05-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 356,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Coloquio Internacional del CIGA: Geograf\u00eda y Desarrollo Local.",
    "evento_text": "VI Coloquio Internacional Geograf\u00eda y Desarrollo Local. 2017",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-09-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 357,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comentarista de la pel\u00edcula/documental: Sun\u00ed",
    "evento_text": "Proyecci\u00f3n del documental Suni",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-03-27",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 358,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sustentabilidad y seguridad alimentaria en 25 experiencias agroecol\u00f3gicas que aplicaron el marco MESMIS",
    "evento_text": "Red Mexicana de Proyectos de Desarrollo Social, A.C",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2004-04-21",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 359,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Acciones mancomunadas para la preservaci\u00f3n de los ma\u00edces criollos",
    "evento_text": "Coloquio Desde los colores del ma\u00edz, una agenda para el campo mexicano",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Zamora",
    "pais": 1,
    "institucion": 95,
    "fecha": "2006-10-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 360,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Las variedades del ma\u00edz criollo en el Pais Pur\u00e9pecha",
    "evento_text": "Acontecimiento 20 a\u00f1os del Grupo Acad\u00e9mico Kw\u00b4anis en el Seminario:Tsiri, el ma\u00edz: el ser del pueblo Pur\u00e9pecha",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 485,
    "fecha": "2007-07-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 362,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia el Proyecto MESMIS",
    "evento_text": "MESMIS interactivo:un software accesible v\u00eda internet",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-04-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 363,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia en la Mesa Redonda: Fundamentos para el establecimiento de un programa mancomunado sobre protecci\u00f3n de ma\u00edz  criollo",
    "evento_text": "Tercera Feria del Ma\u00edz Criollo Para la Preservaci\u00f3n de los Ma\u00edces Criollos y la Cultura Campesina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-05-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 364,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia. La importancia del ma\u00edz criollo y el desarrollo de un programa mancomunado regional para su conservaci\u00f3n",
    "evento_text": "4o Foro Universitario y Ciudadano:Por la Soberan\u00eda Nacional",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-03-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 365,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "De lista de indicadores a marcos de evaluaci\u00f3n de sustentabilidad",
    "evento_text": "Seminario sobre Sustentabilidad desde el Enfoque de las CienciaS Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Nuevo Le\u00f3n",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-04-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 366,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "De lista de indicadores a marcos de evaluaci\u00f3n de sustentabilidad",
    "evento_text": "Seminario sobre Sustentabilidad desde el Enfoque de las CienciaS Naturales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Nuevo Le\u00f3n",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-04-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 367,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Seguridad Alimentaria Mundial, los Desaf\u00edos del Cambio Clim\u00e1tico y la Bioeberg\u00eda",
    "evento_text": "D\u00eda Mundial de la Alimentaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 83,
    "fecha": "2008-10-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 368,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de dos enmiendas org\u00e1nicas en sistemas de cultivo de ma\u00edz",
    "evento_text": "1er Congreso Regional Estudiantil Jiquilpan",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Jiquilpan",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-05-19",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 369,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas agr\u00edcolas y conocimiento tradicional: identidad y resistencia",
    "evento_text": "Seminario: Ma\u00edzy plantas medicinales: conocimientos tradicionales aprovechamiento e innovaci\u00f3n social,Conservaci\u00f3n, desarrollo, aprovechamiento social y protecci\u00f3n de los conocimientos y recursos tradicionales en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-11-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 370,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Agro-diversidad en los sistemas de ma\u00edz de la Cuenca de P\u00e1tzcuaro",
    "evento_text": "Seminario:Los ma\u00edces nativos como patrimonio cultural",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-05-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 371,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas agr\u00edcolas, conocimiento tradicional y biodiversidad",
    "evento_text": "LAS CIENCIAS EN LA UNAM: CONSTRUIR EL FUTURO DE M\u00c9XICO. SIMPOSIO RETOS DE LA SOCIEDAD MULTICULTURAL17",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-05-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 372,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia magistral:Sustentabilidad y manejo de los Recursos Naturales",
    "evento_text": "III Congreso Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxtepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-08-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 373,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Coordinaci\u00f3n de la Mesa Redonda:Ma\u00edz y Alimentaci\u00f3n",
    "evento_text": "Academia Mexicana de Ciencias",
    "lugar_evento": "Casa de las Humanidades",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-06-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 374,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aprovechamiento social y usos de los conocimientos tradicionales sobre recursos biodiversos",
    "evento_text": "Foro Consultivo: Conservaci\u00f3n de la Agro-Diversidad, Conocimiento Tradicional e Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-06-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 375,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Moderador del 9\u00b0 Coloquio de Doctorado, 2\u00b0 de maestr\u00eda",
    "evento_text": "Posgrado en Geograf\u00eda, estructura y contenido del campo de conocimientos en Manejo Integrado del Paisaje y su papel en la investigaci\u00f3n urbana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2009-10-12",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 376,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponente en mesa redonda sistemas alimentarios",
    "evento_text": "1er Encuentro Nacional de Ecotecnias: Tecnolog\u00edas para el desarrollo rural",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2012-09-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 377,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sustentabilidad, Agroecolog\u00eda y Etnoecolog\u00eda",
    "evento_text": "Primer Congreso Sustentabilidad e Interculturalidad: paradigmas entre la relaci\u00f3n cultural y naturaleza",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 493,
    "fecha": "2013-03-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 378,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Panelista:Segundo encuentro de Ecotecnias, retos y oportunidades",
    "evento_text": "Segundo encuentro de Ecotecnias, retos y oportunidades",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 487,
    "fecha": "2013-09-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 379,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia en la Pre-audiencia Cient\u00edfica Cultivos transg\u00e9nicos: El caso de M\u00e9xico con \u00e9nfasis en el ma\u00edz",
    "evento_text": "Uni\u00f3n de Cient\u00edficos Comprometidos con la Sociedad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-11-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 380,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Red Tsiri: una historia del ma\u00edz",
    "evento_text": "Seminarios del Centro de Investigaciones en Ecosistemas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2014-02-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 381,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Agrobiodiversidad y su relaci\u00f3n con la sustentabilidad",
    "evento_text": "Semana de Intercambio ECOSUR",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Crist\u00f3bal de las Casas",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-05-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 383,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Primera Reuni\u00f3n Regional para el arranque de los proyectos piloto GIZ/CONABIO",
    "evento_text": "Proyecto Gobernanza de la Biodiversidad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-05-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 384,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Coordinadora del tema:Sustentabilidad y resiliencia de los sistemas socio-ecol\u00f3gicos",
    "evento_text": "Simposio: La ecolog\u00eda en M\u00e9xico: retos y perspectivas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-12-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 385,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cambios recientes en la diversidad de variedades locales y razas de ma\u00edz en la regi\u00f3n P\u00e1tzcuaro",
    "evento_text": "Seminario:Los ma\u00edces nativos como patrimonio cultural",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-05-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 386,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponente:Reuni\u00f3n de expertos del proyecto CONABIO NM006",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n de expertos del proyecto CONABIO NM006",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-11-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 387,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de dos enmiendas org\u00e1nicas como fertilizantes alternativos en cultivos de ma\u00edz en Andosol",
    "evento_text": "Congreso Regional Estudiantil en Ciencias agr\u00edcolas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Jiquilpan",
    "pais": 1,
    "institucion": 272,
    "fecha": "2010-05-19",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 388,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sustentabilidad y variaci\u00f3n clim\u00e1tica en tres sistemascampesinos en la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro",
    "evento_text": "III Coloquio Internacional en  Geograf\u00eda Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2010-08-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 389,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La comprensi\u00f3n de los factores sociales, culturales y religiosos que influyen en la aceptaci\u00f3n, la resistencia y el uso de cultivos Gen\u00e9ticamente Modificados (GM) en tres pa\u00edses: M\u00e9xico, Brasil e India",
    "evento_text": "Seminario Aula Magna Humboldt CIGA, Campus, Morelia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2013-04-25",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 390,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El futuro de Tsiri: debates, voces, y argumentos en torno al ma\u00edz transg\u00e9nico en Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Seminario CIECO-CIGA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2013-04-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 391,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Seminario IIES-CIGA",
    "evento_text": "Seminario IIES-CIGA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-04-23",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 392,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Din\u00e1mica de diversidad de ma\u00edz en la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro",
    "evento_text": "Seminario IIES-CIGA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-04-23",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 393,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Desarrollo de una gu\u00eda visual de colores para verificar el nivel de nitr\u00f3geno foliar en aguacate Haas",
    "evento_text": "IV Simposio Nacional de Herramientas de Biotecnolog\u00eda para una Agricultura Sustentable",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2016-12-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 394,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia: Fuentes y emisiones de gases de efecto invernadero en huertas aguacateras de Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Simposium de Biotecnolog\u00eda IV Simposio Nacional de Herramientas deBiotecnolog\u00eda para una Agricultura Sustentable",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-12-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 395,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia. 2\u00ba Seminario Estatal de Recursos Forestales: Aprovechamiento sustentable de los Ecosistemas Forestales",
    "evento_text": "2\u00ba Seminario Estatal de Recursos Forestales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-05-11",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 396,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "DETERMINACI\u00d3N DEL ESTADO ACTUAL DEL MA\u00cdZ NATIVO RAZA JALA EN EL MUNICIPIO DE  JALA, NAYARIT",
    "evento_text": "VII REUNI\u00d3N NACIONAL DE MA\u00cdCES NATIVOS",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Jala",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-08-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 397,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas alimentarios locales y conservaci\u00f3n de la agrobiodiversidad en cultivo de ma\u00edz en M\u00e9xico",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n ge\u00f3grafos espa\u00f1oles en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "Centro Cultural de Espa\u00f1a en M\u00e9xico",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-06-09",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 398,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aspectos metodol\u00f3gicos en el an\u00e1lisis y evaluaci\u00f3n de sistemas de manejo de Recursos Naturales, MESMIS",
    "evento_text": "Curso Internacional :Ganader\u00eda, desarrollo sostenible y medio Ambiente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-12-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 399,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad del manejo de los agroecosistemas",
    "evento_text": "I Congreso Brasileiro de Agroecologia. IV seminario Internacional sobre Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Porto Alegre",
    "pais": 33,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2003-11-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 400,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sustentabilidad y seguridad alimentaria en 25 experiencias agroecol\u00f3gicas",
    "evento_text": "Primer encuentro nacional seguridad alimentaria para el desarrollo sustentable",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "pais": 1,
    "institucion": 492,
    "fecha": "2004-04-21",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 401,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La experiencia de la producci\u00f3n org\u00e1nica de ma\u00edz-Mesa 1: Experiencias en la producci\u00f3n y comercializaci\u00f3n de productos org\u00e1nicos",
    "evento_text": "1er. CONGRESO INTERNACIONAL DE AGRONOMIA SUSTENTABLE, EXAVALL",
    "lugar_evento": "Teatro Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Morelia",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 19,
    "fecha": "2007-11-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 402,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Procesos participativos y alianzas estrat\u00e9gicas para la evaluaci\u00f3n de la sustentabilidad de sistemas agr\u00edcolas",
    "evento_text": "XII Jornadas T\u00e9cnicas de la Sociedad Espa\u00f1ola De Agricultura Ecol\u00f3gica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Catarroja",
    "pais": 67,
    "institucion": 157,
    "fecha": "2007-07-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 404,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Medici\u00f3n de sustentabilidad en sistemas agroeocol\u00f3gicos",
    "evento_text": "Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Zaragoza",
    "pais": 67,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-09-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 405,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "conferencia: An\u00e1lisis de Experiencias de Evaluci\u00f3n con el Marco MESMIS Lecciones Aprendidas para el Futuro",
    "evento_text": "I Congreso Cient\u00edfico Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Municipio del Carmen",
    "pais": 49,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2007-08-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 406,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencista invitada al 1er. Congreso Internacional de Agronomia Sustentable",
    "evento_text": "1er. CONGRESO INTERNACIONAL DE AGRONOMIA SUSTENTABLE, EXAVALL",
    "lugar_evento": "Teatro Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Morelia",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 19,
    "fecha": "2007-11-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 410,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad: lecciones del MESMIS",
    "evento_text": "I Congreso Cient\u00edfico Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Municipio del Carmen",
    "pais": 49,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2007-08-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 411,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Saberes locales y  mantenimiento de la diversidad de ma\u00edces criollos en un pueblo de monta\u00f1a: un  ejemplo de conservaci\u00f3n comunitaria de especies y paisajes bioculturales",
    "evento_text": "Taller :La conservaci\u00f3n comunitaria  y su papel en el resguardo de la diversidad biol\u00f3gica de M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 69,
    "fecha": "2009-08-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 412,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estado del Arte de la Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad y Formulaci\u00f3n de Indicadores",
    "evento_text": "IX Simposio Internacional sobre Agricultura Sostenible",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "pais": 1,
    "institucion": 157,
    "fecha": "2007-11-19",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 414,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cambios en la siembra del ma\u00edz cujete y el cambio clim\u00e1tico",
    "evento_text": "III Congreso de la Sociedad Cient\u00edfica Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxtepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2011-08-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 415,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la sostenibilidad de los Agrosistemas",
    "evento_text": "III Congreso de la Sociedad Cient\u00edfica Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxtepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2011-08-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 417,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sustentabilidad y sistemas de manejo de los recursos naturales",
    "evento_text": "III Congreso de la Sociedad Cient\u00edfica Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxtepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2011-08-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 418,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El cambio en el clima y los sistemas campesinos en M\u00e9xico",
    "evento_text": "X Congreso de Agricultura Ecol\u00f3gica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Mancha",
    "pais": 67,
    "institucion": 494,
    "fecha": "2011-09-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 419,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sostenibilidad, Sistemas agroecol\u00f3gicos en Latinoam\u00e9rica: se\u00f1ales del programa MESMIS",
    "evento_text": "Conferencia: Sostenibilidad, Sistemas agroecol\u00f3gicos en Latinoam\u00e9rica: se\u00f1ales del programa MESMIS",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Madrid",
    "pais": 67,
    "institucion": 190,
    "fecha": "2012-10-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 421,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El entendimiento de los factores socio-culturales que determinan la aceptaci\u00f3n y rechazo de los OGM en M\u00e9xico. Simposio :La Dimensi\u00f3n Socio-Ambiental del Debate sobre las Semillas Transg\u00e9nicas en Latino Am\u00e9rica",
    "evento_text": "IV Congreso Internacional Agroecologia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Lima",
    "pais": 174,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2013-09-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 422,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del impacto ambiental de la producci\u00f3n de aguacate",
    "evento_text": "Evaluaci\u00f3n del impacto ambiental de la producci\u00f3n de aguacate",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Barcelona",
    "pais": 67,
    "institucion": 465,
    "fecha": "2013-06-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 423,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El futuro de Tsiri: debates, voces, y argumentos en torno al ma\u00edz transg\u00e9nico en Michoac\u00e1n Dimensi\u00f3n Socio-Ambiental",
    "evento_text": "Debates, voces, y argumentos en torno al ma\u00edz transg\u00e9nico en Michoac\u00e1n Dimensi\u00f3n Socio-Ambiental",
    "lugar_evento": "Facultad de Antropolog\u00eda. Universidad del Pa\u00eds Vasco",
    "ciudad": "Guipuzkoa",
    "pais": 67,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-07-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 424,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conclusion remarks: A New Approach to Governing GM Crops: Global Lessons from the Rising Powers\u2019: social, cultural and religious factors that shape the acceptance, use and resistance to GM crops in Brazil, Mexico and India",
    "evento_text": "Royal Society",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Londres",
    "pais": 246,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-06-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 425,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sustentabilidad y resiliencia de los sistemas socio-ecol\u00f3gicos",
    "evento_text": "Simposio La Ecolog\u00eda en M\u00e9xico: retos y perspectivas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-12-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 426,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Percepci\u00f3n campesina ante la seguridad alimentaria y la sostenibilidad de sus sistemas de monta\u00f1a en Guatemala",
    "evento_text": "V Congreso Latinoamericano de Agroecolog\u00eda, de SOCLA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Plata",
    "pais": 13,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2016-01-14",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 428,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Maize in a changing socio- economic landscape in Mexico Seminar for the Norwegian Latin America Research Network Oslo",
    "evento_text": "Seminar for the Norwegian Latin America Research Network Oslo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Olso",
    "pais": 162,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-06-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 430,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n de sustentabilidad sistemas campesino de monta\u00f1a en Mesoam\u00e9rica",
    "evento_text": "Conferencia Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad el Marco MESMIS",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quetzaltenango",
    "pais": 84,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-09-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 431,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia: Local food systems and agro-biodiversity conservation in the Purh\u00e9pecha Region, Mexico",
    "evento_text": "Tropical Conservation and Development Program",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Gainesville",
    "pais": 68,
    "institucion": 300,
    "fecha": "2017-01-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 433,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia. Agro diversity conservation and peasant local food systems",
    "evento_text": "Conferencia. Agro diversity conservation and peasant local food systems",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Gainesville",
    "pais": 68,
    "institucion": 300,
    "fecha": "2017-01-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 434,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Grupo Historia Ambiental Universidad Pablo Olavide, Sevilla",
    "evento_text": "Seminario Santa F\u00e9, Granada",
    "lugar_evento": "Grupo Historia Ambiental Universidad Pablo Olavide, Sevilla",
    "ciudad": "Granada",
    "pais": 67,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-01-14",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 435,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conserving maize biodiversity in the Patzcuaro Watershed",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n de la Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG, Morelia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-01-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 437,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estabilidad de agregados con manejo org\u00e1nico y convencional en fresa",
    "evento_text": "Participaci\u00f3n: Estabilidad de agregados con manejo org\u00e1nico y convencional en fresa",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad del Cusco",
    "pais": 174,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-11-09",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 438,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Adaptation of rainfed agriculture to climatic variability in the Mixteca Alta Region of Oaxaca",
    "evento_text": "American Geophysical Union Congress San Francisco",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2015-12-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 439,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Efecto de especies nativas Lupinus spp sobre la fertilidad de suelos",
    "evento_text": "XII Congreso de Agroecolog\u00eda. Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica Espa\u00f1ola",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Lugo",
    "pais": 67,
    "institucion": 494,
    "fecha": "2015-09-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 440,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "VII Congreso Internacional de Agroeclox\u00edoa",
    "evento_text": "VII Congreso Internacional de Agroecolox\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Lugo",
    "pais": 67,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-06-16",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 441,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estudio del metabolismo social del aguacate en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico. Una aproximaci\u00f3n agroecol\u00f3gica encaminada al entendimiento y recuperaci\u00f3n de sistemas de cultivo tradicionales",
    "evento_text": "XII Congreso de Agroecolog\u00eda. Sociedad Espa\u00f1ola de Agricultura Ecol\u00f3gica Espa\u00f1ola",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Lugo",
    "pais": 67,
    "institucion": 494,
    "fecha": "2015-09-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 442,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estudio sobre el desempe\u00f1o nutrimental de tres insumos org\u00e1nicos susceptibles de ser aplicados como abonos agr\u00edcolas en Nap\u00edzaro, Erongar\u00edcuaro, M\u00e9xico",
    "evento_text": "XXX Congreso Internacional de Administraci\u00f3n de Empresas Agropecuarias.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Jos\u00e9 del Cabo",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-05-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 443,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La agroecolog\u00eda en M\u00e9xico en el siglo XX y XXI. VI Congreso Latinoamericano de Agroecolog\u00eda",
    "evento_text": "I Congreso Brasileiro de Agroecologia. IV seminario Internacional sobre Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Porto Alegre",
    "pais": 33,
    "institucion": 288,
    "fecha": "2003-11-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 444,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "LA EVOLUCI\u00d3N DEL CULTIVO DE AGUACATE EN TINGAMBATO, MICHOACAN, Y EL LUGAR DE LAS PR\u00c1CTICAS TRADICIONALES EN EL PANORAMA ACTUAL DEL CULTIVO",
    "evento_text": "XXVI Jornadas T\u00e9cnicas SEAE: Innovaci\u00f3n Agroecol\u00f3gica Y Cambio Clim\u00e1tico",
    "lugar_evento": "Orihuela",
    "ciudad": "Alicante",
    "pais": 67,
    "institucion": 494,
    "fecha": "2017-10-19",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 445,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reconocimiento por la conferencia impartida en el marco del Diplomado Agricultura y Desarrollo Rural Sustentable",
    "evento_text": "Conferencia Evaluaci\u00f3n de Sustentabilidad el Marco MESMIS",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quetzaltenango",
    "pais": 84,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-09-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 446,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda y saberes locales sobre el paisaje: un nuevo giro disciplinario desde la alteridad",
    "evento_text": "Los Giros de la Geograf\u00eda Humana: Desaf\u00edos y Horizontes",
    "lugar_evento": "Departamento de Geograf\u00eda Humana, Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana-Iztapalapa. M\u00e9xico DF",
    "ciudad": "Iztapalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 305,
    "fecha": "2008-11-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 447,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Nudos, redes y mallas territoriales en la Huasteca novohispana",
    "evento_text": "Organizaci\u00f3n del Espacio en el M\u00e9xico Colonial: Puertos, Ciudades y Caminos",
    "lugar_evento": "Instituto de Investigaciones Hist\u00f3ricas de la Universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s Hidalgo",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2008-06-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 448,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Historia y territorio: experiencias y retos",
    "evento_text": "IV Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2007-11-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 449,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "M\u00e9xico y el cambio geogr\u00e1fico: dos siglos de Historia, 1810-2010",
    "evento_text": "Hacia la Conmemoraci\u00f3n del Bicentenario de la Independencia y del Centenario de la Revoluci\u00f3n Mexicana. Retos y perspectivas",
    "lugar_evento": "Instituto de Investigaciones Hist\u00f3ricas-UNAM, Ciudad de M\u00e9xico",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-03-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 450,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "P-GIS and Cultural Landscape",
    "evento_text": "International Institute for Geoinformation Sciences and Earth Observation",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Enschede",
    "pais": 167,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2006-03-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 451,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda cultural norteamericana en Michoac\u00e1n.",
    "evento_text": "V Conferencia de Etnicidad, Raza y Pueblos Ind\u00edgenas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2017-10-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 452,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mexican landscapes in the History of Geography: The case of the Berkeley School\u2019s research",
    "evento_text": "American Association of Geographers Annual Meeting, Boston",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boston",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2017-04-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 453,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aportaciones de la Escuela de Berkeley a la Geograf\u00eda mexicana, primera generaci\u00f3n, 1930-1960",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2012-01-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 454,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Problemas y conflictos ambientales en la regi\u00f3n del Pico de Tanc\u00edtaro, Michoac\u00e1n: cinco estudios de caso",
    "evento_text": "Primer Congreso Internacional de \u00c1reas Naturales Protegidas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2016-11-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 455,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geographic explorers in the Baja California Pen\u00ednsula, M\u00e9xico",
    "evento_text": "Annual Meeting Association of American Geographers (SF)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2016-03-30",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 456,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Revisiting landscape field studies at Baja California, Berkeley School Studies, Mexico",
    "evento_text": "Annual Meeting of American Geographers (Chicago)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Illinois",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2015-04-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 458,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geographic Change in Ario de Rosales and Tac\u00e1mbaro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, 1950-2012. Revisiting the Berkeley School Studies",
    "evento_text": "Annual Meeting of American Geographers (Chicago)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Illinois",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2015-04-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 459,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Berkeley en M\u00e9xico: aportes y revaloraciones en la Geograf\u00eda mexicana",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers (CLAG)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Panam\u00e1",
    "pais": 171,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2014-01-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 460,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La construcci\u00f3n social del paisaje en comunidades de pescadores artesanales en una porci\u00f3n de la Patagonia Atl\u00e1ntica. El caso de la Pen\u00ednsula Vald\u00e9s, Provincia de Chubut, Argentina",
    "evento_text": "V Jornadas de Historia de la Patagonia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Rivadavia",
    "pais": 13,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2013-04-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 461,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelaci\u00f3n hist\u00f3rico-espacial del cambio de cobertura y uso de suelo en Calakmul",
    "evento_text": "XXII Encuentro Internacional de Investigadores de la Cultura Maya",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Campeche",
    "pais": 1,
    "institucion": 232,
    "fecha": "2012-11-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 462,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Miradas dis\u00edmiles del patrimonio paisaj\u00edstico en M\u00e9xico",
    "evento_text": "VI Simposio de la Sociedad Latinoamericana y Caribe\u00f1a de Historia Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villa de Leyva",
    "pais": 49,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2012-06-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 463,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mining and Place-Making in Mazapil, Mexico. An historical account, 1890\u2019s to present",
    "evento_text": "Annual Meeting of the Association of American Geographers ( New York)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Nueva York",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2012-02-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 465,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda latinoamericana para el siglo XXI: balances y perspectivas",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers 2012",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2012-01-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 466,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Religi\u00f3n, riesgos y territorio: El caso de La colonia Nuevo Israel, Tonal\u00e1, Jalisco",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers 2012",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2012-01-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 468,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Vaciamiento de peque\u00f1as localidades rurales en Am\u00e9rica Latina",
    "evento_text": "XIII Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Jos\u00e9",
    "pais": 54,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2011-07-25",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 469,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina",
    "evento_text": "Coloquio Internacional \u201cGeograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina\u201d.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2010-08-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 470,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Fotograf\u00eda y ambiente: el paisaje en la divulgaci\u00f3n de la ciencia",
    "evento_text": "Encuentro Iberoamericano de Comunicaci\u00f3n Universitaria y Divulgaci\u00f3n de la Ciencia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ensenada",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2010-06-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 471,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El derecho al arraigo en las peque\u00f1as localidades argentinas. El caso de La Ni\u00f1a, Provincia de Buenos Aires",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers 2010",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bogot\u00e1",
    "pais": 49,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2010-05-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 472,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reapropiaci\u00f3n de dos paisajes latinoamericanos: M\u00e9xico y Argentina. La perspectiva hist\u00f3rica-ambiental",
    "evento_text": "VI Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial y Ecol\u00f3gico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ensenada",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2011-11-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 474,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Etnobot\u00e1nica del solar teenek, Huasteca potosina",
    "evento_text": "IV Congreso Latinoamericano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pompayan",
    "pais": 49,
    "institucion": 290,
    "fecha": "2015-09-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 475,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Territorio, paisaje y paisaje ritual entre los teenek potosinos. Una construcci\u00f3n hist\u00f3rica de larga duraci\u00f3n",
    "evento_text": "53\u00b0 Congreso Internacional de Americanistas (ICA)",
    "lugar_evento": "Universidad Iberoamericana, Ciudad de M\u00e9xico",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2009-07-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 476,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Historia ambiental y paisaje: la Huasteca potosina",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers (CLAG)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Panam\u00e1",
    "pais": 171,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2014-01-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 478,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Religi\u00f3n, naturaleza y cultura en la Huasteca",
    "evento_text": "II Conferencia de la International Society for the Study of Religion",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2008-01-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 479,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Territorialidad en La Habana: perspectivas desde su literatura insular e itinerante",
    "evento_text": "VIII Encuentro Internacional de Historiadores Latinoamericanos y del Caribe",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Rep\u00fablica Bolivariana de Venezuela",
    "pais": 238,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-10-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 480,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cultura-Natura: divergencias y convergencias de una supuesta dicotom\u00eda",
    "evento_text": "Continuidad y rupturas en la Ciencia Mexicana",
    "lugar_evento": "Instituto de Investigaciones Hist\u00f3ricas, Universidad Michoacana de San Nicol\u00e1s Hidalgo",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2007-09-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 481,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Saberes locales en el conocimiento y manejo del paisaje teenek, Huasteca potosina, M\u00e9xico",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers 2007",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Colorado",
    "pais": 68,
    "institucion": 383,
    "fecha": "2007-05-31",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 482,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community Landscape Management with PGIS: Fuzzy Mapping for Fuzzy Landscapes",
    "evento_text": "IBG-RGS Annual Conference, London",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Londres",
    "pais": 246,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2006-08-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 483,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cosmos and Nature within the Indigenous Peoples of M\u00e9xico",
    "evento_text": "Inaugural Conference of The International Society for the Study of Religion, Nature and Culture",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Gainesville",
    "pais": 68,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2006-04-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 484,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El espacio aparente en la territorialidad teenek",
    "evento_text": "Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG-2005",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2005-10-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 485,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Historiograf\u00eda del paisaje en M\u00e9xico",
    "evento_text": "Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG-2005",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2005-10-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 486,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Applying participatory mapping techniques for understanding local spatial knowledge in San Nicolas, Michoacan, Mexico",
    "evento_text": "International Conference on Participatory Spatial Information Management and Communication",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Nairobi",
    "pais": 122,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2005-09-09",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 487,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Retorno al Par\u00edcutin, una revisi\u00f3n en torno a un proyecto cultural",
    "evento_text": "75 aniversario del Volc\u00e1n Par\u00edcutin",
    "lugar_evento": "Instituto de Geof\u00edsica Unidad Michoac\u00e1n UNAM",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2018-02-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 488,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Historia Ambiental e interdisciplina desde los cimientos geogr\u00e1ficos",
    "evento_text": "2ndo Encuentro INCUA: Historia Ambiental y Adaptaci\u00f3n Humana en Contextos Hist\u00f3ricos y Arqueol\u00f3gicos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2017-10-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 489,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Paisaje y Ambiente. 500 a\u00f1os de historia",
    "evento_text": "Foro Conmemorativo de Fundaci\u00f3n UNAM 2020",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2017-09-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 490,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La toponimia en la conformaci\u00f3n hist\u00f3rica del territorio. De Mesoam\u00e9rica a M\u00e9xico",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n del libro:La toponimia en la conformaci\u00f3n hist\u00f3rica del territorio. De Mesoam\u00e9rica a M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-08-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 491,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conversatorio: Expediciones cient\u00edficas",
    "evento_text": "Fiesta del Libro y de la Rosa 2017",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-04-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 493,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mesa redonda: Caja objeto: Retorno al Paricut\u00edn. Ciencia, Historia y Arte para compartir",
    "evento_text": "74 Aniversario del nacimiento del volc\u00e1n Paricutin",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2017-02-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 494,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Rep\u00fablicas de indios y pueblos de indios",
    "evento_text": "Diplomado Derechos de los Pueblos Originarios, Historia, Legislaci\u00f3n y Lucha",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2016-07-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 495,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Proyecto Ritmos Perif\u00e9ricos",
    "evento_text": "Jornada de Inducci\u00f3n de la ENES 2016-1",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-08-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 498,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Libro Regnum Hominis de Francesco Panico",
    "evento_text": "Feria Internacional del Libro Universitario de la Universidad Veracruzana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 329,
    "fecha": "2017-04-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 499,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los caminos de la trashumancia. Territorio, persistencia y representaciones de la ganader\u00eda pastoril en el Altiplano potosino",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n del libro: Los caminos de la trashumancia. Territorio, persistencia y representaciones de la ganader\u00eda pastoril en el Altiplano potosino",
    "lugar_evento": "Centro Cultural UNAM, Campus Morelia",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-02-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 500,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comentarista: Mapas del cielo y de la tierra: espacio y territorio en la palabra oral de Mariana Masera Cerutti",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n del libro: Mapas del cielo y de la tierra: espacio y territorio en la palabra oral de Mariana Masera Cerutt",
    "lugar_evento": "Centro Cultural UNAM",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2014-09-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 501,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comentarista del libro: Morelia-Valladolid, escenarios cambiantes, siglos XVIII-XX",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n del libro: Morelia-Valladolid, escenarios cambiantes, siglos XVIII-XX",
    "lugar_evento": "Facultad de Historia UMSNH",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2014-09-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 502,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El papel de la Geograf\u00eda y el quehacer del ge\u00f3grafo en la actualidad",
    "evento_text": "II Simposio de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "Universidad Latina de Am\u00e9rica",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-11-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 503,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Licenciatura en Geohistoria: los lugares de la Historia",
    "evento_text": "Exposici\u00f3n de Orientaci\u00f3n Vocacional Al Encuentro del Ma\u00f1ana",
    "lugar_evento": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Ciudad Universitaria",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-10-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 506,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geohistoria para qu\u00e9",
    "evento_text": "Fiesta de las Ciencias y las Humanidades",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-05-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 507,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Entre el arte, la historia, la geograf\u00eda y la tecnolog\u00eda: las nuevas licenciaturas de la ENES Morelia",
    "evento_text": "Jornada de Inducci\u00f3n 2014-1, ENES-Morelia UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2013-08-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 508,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comentarista: En torno a la obra de Eric Hobsbawm",
    "evento_text": "En torno a la obra de Eric Hobsbawm",
    "lugar_evento": "Facultad de Econom\u00eda",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-04-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 509,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Impacto social, hist\u00f3rico y antropol\u00f3gico del volc\u00e1n Paricut\u00edn",
    "evento_text": "Conmemoraci\u00f3n del Setenta Aniversario del Volc\u00e1n Paricut\u00edn",
    "lugar_evento": "Museo Regional de Michoac\u00e1n",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2013-02-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 510,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comentarista: Arquitectura de Paisaje. Congreso Nacional de Arquitectura de Paisaje",
    "evento_text": "Congreso Nacional de Arquitectura de Paisaje",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-02-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 511,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Qu\u00e9 hace un licenciado en Geohistoria",
    "evento_text": "Al Encuentro de la ENES",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2012-11-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 512,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geohistoria: interdisciplina sobre s\u00f3lidas bases disciplinarias",
    "evento_text": "Exposici\u00f3n de Orientaci\u00f3n Vocacional Al Encuentro del Ma\u00f1ana",
    "lugar_evento": "Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Ciudad Universitaria",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2013-10-05",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 513,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Licenciatura en Geohistoria",
    "evento_text": "2nda Jornada Profesiogr\u00e1fica para Orientadores del Bachillerato Universitario",
    "lugar_evento": "Colegio de Ciencias y Humanidades-Azcapotzalco",
    "ciudad": "Azcapotzalco",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2012-09-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 514,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geograf\u00eda para qu\u00e9",
    "evento_text": "Quinto Taller de Ciencia para J\u00f3venes",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2012-08-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 515,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La geograf\u00eda y las nuevas tecnolog\u00edas",
    "evento_text": "18 Semana Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2011-10-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 516,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Visiones geogr\u00e1ficas en la pel\u00edcula Cabeza de Vaca",
    "evento_text": "18 Semana Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2011-10-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 517,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La lucha por los recursos naturales en Am\u00e9rica Latina",
    "evento_text": "Conmemoraci\u00f3n del A\u00f1o Internacional de los Bosques",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2011-03-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 518,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El libro: Los m\u00fasicos morelianos y sus espacios de actuaci\u00f3n, 1880-1911, de Alejandro Mercado Villalobos",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n del libro: Los m\u00fasicos morelianos y sus espacios de actuaci\u00f3n, 1880-1911, de Alejandro Mercado Villalobos",
    "lugar_evento": "Instituto de Investigaciones Hist\u00f3ricas",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2009-08-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 519,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Vistas de la Villa: el cerro y el santuario. Perspectiva de paisaje",
    "evento_text": "Jornadas Acad\u00e9micas del Museo de la Bas\u00edlica de Guadalupe",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2010-01-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 520,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Historia y evoluci\u00f3n del paisaje",
    "evento_text": "Semana de Actividades de Ingreso a la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda, Manejo Integral del Paisaje",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 4,
    "fecha": "2008-08-01",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 521,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Desaparici\u00f3n de peque\u00f1as localidades y cambios en sus paisajes: los casos de la Huasteca mexicana y la Pampa argentina",
    "evento_text": "Semana de Argentina en M\u00e9xico, Coordinaci\u00f3n de la Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica-UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2008-05-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 522,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comentarista: El libroThe ways of the water. A reconstruction of Huastecan Nahua society throughits oral tradition",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n del libro:The ways of the water. A reconstruction of Huastecan Nahua society throughits oral tradition",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2008-02-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 523,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Primera Jornada-Taller: Estudios etnol\u00f3gicos en la Huasteca",
    "evento_text": "Primera Jornada-Taller: Estudios etnol\u00f3gicos en la Huasteca",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2008-02-14",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 524,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Dan Stanislaswki, Anatom\u00eda de Once Pueblos de Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Presentaci\u00f3n: Dan Stanislaswki, Anatom\u00eda de Once Pueblos de Michoac\u00e1n, de Dan Stanislawski",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Piedad de Cabadas",
    "pais": 1,
    "institucion": 95,
    "fecha": "2007-06-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 525,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La perspectiva sociocultural en la Maestr\u00eda en Manejo Integral del Paisaje, IG-UNAM",
    "evento_text": "Seminario Itinerante de Discusi\u00f3n sobre el estado actual de las Ciencias Sociales en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "Facultad de Ciencias Pol\u00edticas y Sociales de la Universidad de Colima",
    "ciudad": "Colima",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2007-03-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 526,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La naturaleza desde la perspectiva de paisaje en la Historia",
    "evento_text": "Mesa Redonda Problemas de la Historia Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2007-02-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 527,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El paisaje ritual en la Huaxteca Potosina",
    "evento_text": "Seminario Permanente de Estudios de la Huaxteca",
    "lugar_evento": "Instituto de Investigaciones Antropol\u00f3gicas. Ciudad Universitaria, M\u00e9xico DF",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2004-10-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 528,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tradici\u00f3n religiosa mesoamericana en la Huasteca",
    "evento_text": "Ciclo de Conferencias Historia y Cultura Popular, Centro de Informaci\u00f3n y Documentaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n General de Culturas Populares e Ind\u00edgenas-CONACULTA",
    "lugar_evento": "Museo de las Culturas Populares",
    "ciudad": "Coyoac\u00e1n",
    "pais": 1,
    "institucion": 384,
    "fecha": "2003-11-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 529,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Arqueogeogaf\u00eda de los pueblos viejos y pueblos nuevos en el Occidente novohispano. El caso de Cuarum, Michoac\u00e1n, siglo XVI",
    "evento_text": "Segundo Encuentro INCUA, Historia Ambiental y Adaptaci\u00f3n Humana, Contextos Hist\u00f3ricos y Arqueol\u00f3gicos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 104,
    "fecha": "2017-10-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 530,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia \"Procesos de periurbanizaci\u00f3n y transmutaci\u00f3n de medios de vida agropecuarios. El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n\"",
    "evento_text": "Seminario Procesos socio espaciales en las periferias de las ciudades",
    "lugar_evento": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana, CIudad de M\u00e9xico",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 305,
    "fecha": "2018-02-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "M\u00e9ndez-Lemus, Y. M.",
    "autores": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 531,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Periurbanizaci\u00f3n y resistencias: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "1er Coloquio Internacional Territorio, Ambiente y Sociedad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 217,
    "fecha": "2018-02-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "M\u00e9ndez-Lemus, Y. M.",
    "autores": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 532,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Networking in REDD+ and its uses in acquiring funding",
    "evento_text": "5th Congreso de la Sociedad Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 42,
    "fecha": "2015-04-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 533,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Social justice and perceived justice in benefit distribution under REDD+.",
    "evento_text": "4th Congreso de la Sociedad Mexicana Ecol\u00f3gica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 589,
    "fecha": "2013-03-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 534,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Monitoreo comunitario de recursos forestales.",
    "evento_text": "Taller Intercambio de experiencias internacionales sobre protocolos de monitoreo, reporte y verificaci\u00f3n de carbono forestal",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2012-07-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 535,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El sistema de la distribuci\u00f3n de beneficios en PES: el caso de REDD+.",
    "evento_text": "taller Medici\u00f3n de Servicios Ambientales y su Implementaci\u00f3n en las pol\u00edticas p\u00fablicas.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 536,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Local social and environmental impacts of biofuel: a view from the ground.",
    "evento_text": "Presentation to VIII Reunion Nacional REMBIO",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2011-08-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 537,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community forest monitoring for the carbon market",
    "evento_text": "Presentation to IX Expo Forestal",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 538,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Foresteria comunitaria y cambio clim\u00e1tico.",
    "evento_text": "Primer Congreso de Desarrollo Comunitario",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "P\u00e1tzcuaro",
    "pais": 1,
    "institucion": 85,
    "fecha": "2011-09-21",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 539,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Alternative models for carbon payments to communities under REE+; a comparison using the Polis model of actor inducements",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico 16\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Canc\u00fan",
    "pais": 1,
    "institucion": 592,
    "fecha": "2011-12-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 540,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community forest management as an option for REDD: what policy conditions are required.",
    "evento_text": "Primer Simposio Mexicano de Carbono",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ensenada",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2009-10-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 541,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Biofuels and deforestation; exploring the global link",
    "evento_text": "Conferencia REMBIO",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2009-10-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 542,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentation to the seminar on Social and Agrarian Questions",
    "evento_text": "Conferencia REMBIO",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2009-10-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 543,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Re-considerando el papel de comunidades en REDD+",
    "evento_text": "VI Coloquio internacional del CIGA, Geograf\u00eda y Desarrollo local",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-09-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 544,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Discussant, presentation by Caroline Moser; Evolution of the gender and empowerment discourse:  towards gender transformation.  Symposium Engendering the Energy Transition.",
    "evento_text": "Engendering the Energy Transition",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Netherlands",
    "pais": 248,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2016-11-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 545,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Opportunities for REDD+ in tropical dry forests",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico 21\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Par\u00eds",
    "pais": 74,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2015-11-30",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 546,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Will equity sink REDD+? Presentation in the Thematic Session: Equity in REDD+ and governance",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico 21\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Par\u00eds",
    "pais": 74,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2015-11-30",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 547,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Challenges for pro-poor benefit sharing schemes in the implementation of REDD+ in Mexico",
    "evento_text": "The Forest Dialogue",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Chetumal",
    "pais": 1,
    "institucion": 270,
    "fecha": "2014-06-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 548,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Opportunities, constraints and perceptions of rural communities regarding their potential to contribute to forest landscape transitions under REDD+: Case studies from Mexico.",
    "evento_text": "IUFRO Worl Congress",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Salt Lake City",
    "pais": 68,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2014-10-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 549,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Problems of interregional equity in benefit distribution under REDD+",
    "evento_text": "Conferencia Internacional sobre Cambio Clim\u00e1tico 20\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Lima",
    "pais": 174,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2014-12-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 550,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community monitoring of (carbon) performance cannot in general form the basis for rights to REDD+ financial benefits",
    "evento_text": "Conferencia Internacional sobre Cambio Clim\u00e1tico 19\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Varsovia",
    "pais": 176,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2013-11-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 551,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Challenges in relating benefit distribution to MRV.",
    "evento_text": "REDD+ Measuring, Reporting and Verification \u2013 Science solutions to policy challenges",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Zeist",
    "pais": 167,
    "institucion": 366,
    "fecha": "2013-06-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 552,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Is there a niche for the finance of energy projects in REDD+?",
    "evento_text": "ICREPE Lustrum conference \u00cfmproving energy access through climate finance: picking the winners",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Netherlands",
    "pais": 248,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2013-03-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 553,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Finding the niche in REDD+ for poverty reduction/alleviation",
    "evento_text": "Conferencia Internacional sobre Cambio Clim\u00e1tico 18\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Doha",
    "pais": 43,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2012-11-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 554,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Distribution of benefits in REDD+.",
    "evento_text": "Market Place, Forest Day, Renaissance",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Doha",
    "pais": 43,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2012-12-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 555,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Stepwise development of a nested system of monitoring and rewards.",
    "evento_text": "Workshop on step-wise approaches for national forest monitoring and REDD+ MRV capacity development",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Enschede",
    "pais": 167,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2012-09-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 556,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Nested MRV",
    "evento_text": "Linking community level MRV with national level REDD+ governance",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bonn",
    "pais": 6,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2011-06-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 557,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Distributing carbon credits in a nested REDD+ system",
    "evento_text": "Linking community level MRV with national level REDD+ governance",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bonn",
    "pais": 6,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2011-06-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 558,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Carbon payments to local communities. The nitty gritty of payment for carbon services",
    "evento_text": "International Workshop on forest governance, decentralisation and REDD+ in Latin America and the Caribbean",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2010-08-31",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 559,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "How can degradation be operationalised under REDD",
    "evento_text": "A better way of dealing with degradation",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bonn",
    "pais": 6,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2009-06-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 560,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "What happens to carbon stock when communities manage their forests?",
    "evento_text": "A better way of dealing with degradation",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bonn",
    "pais": 6,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2009-06-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 561,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community forest management under REDD:  policy and conditions for equitable governance",
    "evento_text": "XIII World Forest Congress",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Buenos Aires",
    "pais": 13,
    "institucion": 594,
    "fecha": "2009-10-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 562,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community Forest Management for the Second D. Propositions concerning degradation under REDD",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico 14\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Posnania",
    "pais": 176,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2008-12-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 563,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tackling degradation through community carbon forestry",
    "evento_text": "Forest Transitions in the Tropics. Are tropical forests on their way to recovery?",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ede",
    "pais": 167,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2008-06-19",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 564,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community carbon forestry: its niche in REDD and some unsolved technical issues",
    "evento_text": "Carbon and Communities in Tropical Woodlands conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2008-06-16",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 565,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "CFM for carbon mitigation",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico 13\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bali",
    "pais": 95,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2007-12-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 566,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reducing emissions from deforestation",
    "evento_text": "Chair, subgroup on Trends, Causes and Countermeasures.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bad Blumau",
    "pais": 17,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2006-05-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 567,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Bringing CFM under the climate convention: what should the research questions be?",
    "evento_text": "Desconocido",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 568,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "The nitty gritty of payment for carbon services to communities.  ICIMOD, for Norad Pilot REDD Project planning team",
    "evento_text": "Desconocido",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 569,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community forest management as a carbon mitigation strategy",
    "evento_text": "Desconocido",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 570,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Halting deforestation through community forest management with carbon payments as the incentive.",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico 10\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Buenos Aires",
    "pais": 13,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2004-12-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 571,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Gender implications of CDM policy",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico 10\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Buenos Aires",
    "pais": 13,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2004-12-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 572,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Participatory carbon measurement",
    "evento_text": "CASFOR conferencia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2004-11-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 573,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Community Based Forest Management as a Climate Strategy with carbon as a non-timber forest product",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico 9\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Milan",
    "pais": 116,
    "institucion": 586,
    "fecha": "2003-12-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 574,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Carbon as a Non-Timber Forest Product",
    "evento_text": "International Congress on Forestry, Globalisation and Localisation",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Amsterdam",
    "pais": 248,
    "institucion": 463,
    "fecha": "2003-10-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 575,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Opening up Kyoto for Community Forestry: What Will it Take?",
    "evento_text": "International Congress on Forestry and Sustainable Livelihoods",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bonn",
    "pais": 6,
    "institucion": 594,
    "fecha": "2003-06-19",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 576,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Connecting Local Communities to Global Knowledge Systems: Carbon as a Non-Timber Forest Product",
    "evento_text": "TAO Research group seminar series,",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Wageningen",
    "pais": 167,
    "institucion": 366,
    "fecha": "2003-05-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 577,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Unpacking and Re-packing Knowledge Interventions",
    "evento_text": "CERES Pathways Seminar",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Amsterdam",
    "pais": 248,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2003-02-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 578,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Carbon as a Non-Timber Forest Product",
    "evento_text": "ISS, Den Haag, Monday Seminar Series",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2003-03-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 579,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Biomass- the Fuel of the Future",
    "evento_text": "12th European Biomass Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Amsterdam",
    "pais": 248,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2002-06-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 580,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Is there a Gender Angle to the Climate Change Negotiations?",
    "evento_text": "Desconocido",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 581,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Equity versus Efficiency: Gender versus Participation: Contest in the Arena of Donor Paradigms",
    "evento_text": "Desconocido",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 582,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "First Analyse Your Conflict",
    "evento_text": "Satellite Group of the XIth World Forestry Congress 'Integrating Conflict Management Considerations into national Planning Frameworks'",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Antalya",
    "pais": 231,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1997-10-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 583,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Gender for Empowerment or Gender for Efficiency?",
    "evento_text": "Seminar of the CERES Working Group on Gender and Environment 'Gender matters, Method Matters'",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Netherlands",
    "pais": 248,
    "institucion": 127,
    "fecha": "1997-05-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 584,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conflict Analysis in Joint Forest Management: Incorporating gender components",
    "evento_text": "CERES seminar on Gender, Landuse and Development",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Leiden",
    "pais": 248,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1996-05-16",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 585,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Poverty and Environmental Degradation: Rethinking the Link.  Shifting Cultivation in Sri Lanka.",
    "evento_text": "Congress on Agrarian Questions",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Wageningen",
    "pais": 167,
    "institucion": 366,
    "fecha": "1995-05-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 586,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Gender and Energy: On Hijacking Cultural Norms",
    "evento_text": "CERES seminar on Women, Environment and Development",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Amsterdam",
    "pais": 248,
    "institucion": 523,
    "fecha": "1995-05-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 587,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Recent trends, drivers, and projections of carbon cycle processes in forests of North America",
    "evento_text": "American Geophysical Union Fall Meeting",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 68,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2016-12-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 588,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Identification and quantification forest degradation drivers in tropical dry forests: a case study in Western Mexico. Technical session: From understanding drivers to gaining leverage at the tropical forest margins: 20 years of ASB Partnership",
    "evento_text": "IUFRO Worl Congress",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Salt Lake City",
    "pais": 68,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2014-10-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 589,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Land tenure, agrarian change and forest cover: A case study from Jalisco, Mexico.",
    "evento_text": "IUFRO Worl Congress",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Salt Lake City",
    "pais": 68,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2014-10-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 590,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Forest carbon measurement: An overview of forest carbon estimation methods and the role of remote sensing and GIS techniques for successful REDD implementation.",
    "evento_text": "International Symposium Benefiting from Earth Observation:  Bridging the Data Gap in Adaptation to Climate Change in the Hindu Kush Himalaya Region",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Katmand\u00fa",
    "pais": 157,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2010-10-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 591,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Valuation and potential demand for forest carbon sequestration services among Mexican households: the case of Guadalajara City and La Primavera Biosphere\u2019s Reserve",
    "evento_text": "ISEE Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 6,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2010-08-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 592,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Valuation of carbon sequestration services and the potential for local PES mechanisms and REDD+ in Mexico",
    "evento_text": "Conferencia de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico 16\u00ba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Canc\u00fan",
    "pais": 1,
    "institucion": 592,
    "fecha": "2011-12-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 593,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reflexi\u00f3n del periurbano desde su existencia",
    "evento_text": "Expansi\u00f3n del periurbano y conformaci\u00f3n de territorios desiguales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 1,
    "institucion": 523,
    "fecha": "2017-12-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 594,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ciudades competitivas y marcas territoriales",
    "evento_text": "22\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 391,
    "fecha": "2017-12-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 595,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Programa Pueblos M\u00e1gicos en Tepoztl\u00e1n: Del desarrollo a la regionalizaci\u00f3n",
    "evento_text": "21\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 311,
    "fecha": "2016-11-15",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 596,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Urbanizaciones Cerradas como Artefactos de la Fragmentaci\u00f3n Territorial en la Zona Metropolitana de Cuernavaca",
    "evento_text": "XIII Reuni\u00f3n Nacional de Investigaci\u00f3n Demogr\u00e1fica en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 567,
    "fecha": "2016-06-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 597,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Din\u00e1micas territoriales y fraccionamientos cerrados en la Zona Metropolitana de Cuernavaca",
    "evento_text": "20\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 460,
    "fecha": "2015-11-17",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 598,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Las tensiones en los enfoques sectoriales y territoriales en el dise\u00f1o de pol\u00edticas.",
    "evento_text": "20\u00ba Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 460,
    "fecha": "2015-11-17",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 599,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Pr\u00e1cticas cotidianas en la construcci\u00f3n del territorio del Pueblo M\u00e1gico de Tepoztl\u00e1n, Morelos",
    "evento_text": "Sexto Coloquio Ciudades del Turismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-06-10",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 600,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ciudades Rurales Sustentables y la Respuesta de sus habitantes",
    "evento_text": "5to Congreso Nacional de Investigaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-12",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 601,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Pr\u00e1cticas sociales y vida cotidiana en las Ciudades Rurales Sustentables",
    "evento_text": "VII Coloquio en Estudios Regionales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 267,
    "fecha": "2013-01-21",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 602,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reconfiguraci\u00f3n de la regi\u00f3n sociocultural y los espacios de disputa en las Ciudades Rurales Sustentables",
    "evento_text": "6\u00ba Coloquio en Estudios Regionales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 267,
    "fecha": "2012-08-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 603,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mecanismos para reconfigurar la regi\u00f3n sociocultural y los espacios de disputa en las Ciudades Rurales Sustentables, Chiapas",
    "evento_text": "5to Coloquio en Estudios Regionales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 267,
    "fecha": "2012-01-25",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 604,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La vivienda y patrimonio en Tepoztl\u00e1n, Morelos pueblo m\u00e1gico",
    "evento_text": "IX Encuentro Internacional, VII Nacional y V Internacional de semilleros de investigaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bogot\u00e1 D.C.",
    "pais": 49,
    "institucion": 569,
    "fecha": "2017-03-09",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 605,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Patrimonio imaginado y real en Tepoztl\u00e1n, Morelos",
    "evento_text": "7\u00ba Coloquio Internacional Ciudades del Turismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 291,
    "fecha": "2017-02-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 606,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El Programa Pueblos M\u00e1gicos y el Desarrollo Sustentable en Tepoztl\u00e1n",
    "evento_text": "III Coloquio Internacional de Ciudades Agr\u00edcolas y Turismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Hermosillo",
    "pais": 1,
    "institucion": 193,
    "fecha": "2016-11-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 607,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Fragmentaci\u00f3n del \u00e1rea verde urbana por la privatizaci\u00f3n del territorio en Cuernavaca, Morelos",
    "evento_text": "XIV Seminario Internacional de la Red Iberoamericana sobre Investigaci\u00f3n y Territorio (RII)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Monterrey",
    "pais": 1,
    "institucion": 570,
    "fecha": "2016-10-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 608,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El proyecto Ciudades Rurales y la fragmentaci\u00f3n socioterritorial que llev\u00f3 a los municipios",
    "evento_text": "2\u00ba Coloquio Internacional de Segregaci\u00f3n y Fragmentaci\u00f3n socioterritorial en Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 564,
    "fecha": "2015-05-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 609,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los falsos escenarios tur\u00edsticos y la reconfiguraci\u00f3n del territorio en Tepoztl\u00e1n, Morelos",
    "evento_text": "20 Coloquio Internacional: Ciudades Agr\u00edcolas y Turismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad Obreg\u00f3n",
    "pais": 1,
    "institucion": 571,
    "fecha": "2015-11-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 610,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Enfoque te\u00f3rico y metodol\u00f3gico para las acciones de los habitantes reasentados por un programa de Desarrollo",
    "evento_text": "III Congreso Internacional Ciencias, Tecnolog\u00edas y Culturas. Di\u00e1logos entre las disciplinas del Conocimiento. Mirando al Futuro de Am\u00e9rica Latina y el Caribe. Hacia una internacionalizaci\u00f3n del conocimiento",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Santiago",
    "pais": 45,
    "institucion": 572,
    "fecha": "2013-01-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 611,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelo de Periurbanizaci\u00f3n e implicaciones del riesgo y la vulnerabilidad ante el fen\u00f3meno de inundaciones",
    "evento_text": "Programa de conferencias t\u00e9cnico \u2013 cient\u00edficas (geoinformaci\u00f3n).",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quito",
    "pais": 60,
    "institucion": 468,
    "fecha": "2018-04-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 612,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ruptura geogr\u00e1fica como herramienta conceptual de la geograf\u00eda ambiental. Su aplicaci\u00f3n al cambio de cubiertas y usos del suelo en espacios periurbanos",
    "evento_text": "Tercer Coloquio de Geograf\u00eda e Historia Ambiental. Convergencias te\u00f3ricas y emp\u00edricas en el espacio-tiempo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2015-08-15",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 613,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Hacia un monitoreo forestal ind\u00edgena m\u00e1s eficaz mediante el uso de veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados (drones)",
    "evento_text": "Ciclo de seminarios CIGA-CIEco",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-02-10",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 614,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Propuesta metodol\u00f3gica del uso de drones para estimar la degradaci\u00f3n forestal del bosque tropical seco a escala loca",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Nacional SELPER 2017",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 140,
    "fecha": "2017-09-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 615,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mapeo, medici\u00f3n y monitoreo comunitario como innovaci\u00f3n social en comunidades frente al poder y la desigualdad local",
    "evento_text": "VI Coloquio internacional del CIGA, Geograf\u00eda y Desarrollo local",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 2,
    "fecha": "2017-09-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 616,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El proyecto red tsiri. \"Encuentro Nacional de Intercambio de Conocimientos y Saberes de Productores Rurales que Integran la Biodiversidad en sus Actividades Productivas",
    "evento_text": "Taller SAGARPA y GIZ",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-05-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 617,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Indicadores de fertilidad del suelo en el cultivo org\u00e1nico y convencional de fresa en cinco regiones de M\u00e9xico",
    "evento_text": "XLII Congreso Nacional de la Sociedad M\u00e9xicana de la Ciencia del Suelo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Texcoco",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-03-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 618,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La etnobiolog\u00eda: la ra\u00edz de la agroecolog\u00eda en M\u00e9xico y en el mundo",
    "evento_text": "XI Congreso Mexicano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 619,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Transici\u00f3n del metabolismo social-agrario de agroecosistemas con cultivos de aguacate en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "VII Congreso internacional de Agroecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "C\u00f3rdoba",
    "pais": 67,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-05-30",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 620,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Adquisici\u00f3n de Top\u00f3nimos",
    "evento_text": "Coloquio la memoria de los nombres: la toponimia en la conformaci\u00f3n hist\u00f3rica del territorio",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-06-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 621,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El libro Arquitectura de Paisaje",
    "evento_text": "Congreso Nacional de Arquitectura de Paisaje",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-02-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 622,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Historia y paisaje. Las transformaciones ambientales en escala local",
    "evento_text": "VI Coloquio del Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 623,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Paisaje y toponimia: el Geoparque Mixteca Alta-Oaxaca. Un estudio geohist\u00f3rico",
    "evento_text": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda y del I Simposio Mexicano sobre Geopatrimonio y Geoparques. Morelia 2016",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 624,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Configuraci\u00f3n territorial de Tanc\u00edtaro en el siglo XVI. Metodolog\u00eda para la geohistoria y la historia ambiental",
    "evento_text": "Coloquio Manejo de Agua, Paisajes y Cambio de Uso de Suelo en \u00c1reas Naturales Protegidas de Michoac\u00e1n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 625,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Proyectos de educaci\u00f3n en M\u00e9xico, perspectivas hist\u00f3ricas.",
    "evento_text": "Seminario-Coloquio La Constituci\u00f3n de 1917 en su Centenario. Derecho a la Educaci\u00f3n Art\u00edculo Tercero. Antecedentes, Evoluci\u00f3n y Reformas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-10-10",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 626,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Territorios del ma\u00edz",
    "evento_text": "Mesa Redonda Territorios del Ma\u00edz",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-10-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 627,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Peque\u00f1as localidades rurales y redes de estructuraci\u00f3n territorial en lo remoto. Los casos de la Patagonia (Argentina), Sierra Costa, Michoac\u00e1n, y Baja California (M\u00e9xico)",
    "evento_text": "XXII Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-07-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 628,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Topofilia y reapropiaci\u00f3n del territorio en los espacios patrimoniales. El caso de Loreto, Baja California Sur",
    "evento_text": "Seminario-Taller \u201cRepresentaciones espaciales y turismo cultural",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-04-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 629,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Paisajes rituales en las rocas: un estudio comparado entre Mesoam\u00e9rica y los Andes",
    "evento_text": "Seminario Permanente de Paisaje y Geograf\u00eda Cultural",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-12-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 630,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Segundo. \u201c\u00bfSauer en el siglo XXI? (Re)consideraciones de una tradici\u00f3n geogr\u00e1fica,",
    "evento_text": "Coloquio de Geograf\u00eda e Historia Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-08-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 631,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El futuro de la geograf\u00eda y la historia ambiental",
    "evento_text": "Coloquio de Geograf\u00eda e Historia Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-08-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 632,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Paisaje y territorio en la toponimia de los teenek potosinos",
    "evento_text": "Coloquio la memoria de los nombres: la toponimia en la conformaci\u00f3n hist\u00f3rica del territorio",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-06-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 633,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los caminos del paisaje, siglo XVI. Los trazos de la estructuraci\u00f3n territorial en M\u00e9xico",
    "evento_text": "Coloquio \u201cSenderos, Paisaje y patrimonio",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-11-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 634,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Berkeley en M\u00e9xico: revisitando una escuela geogr\u00e1fica",
    "evento_text": "II Coloquio Teor\u00eda y Cr\u00edtica en el quehacer historiogr\u00e1fico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-05-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 635,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tipolog\u00eda de los procesos de abandono y reapropiaci\u00f3n territorial de las peque\u00f1as localidades rurales en Am\u00e9rica Latina",
    "evento_text": "Seminario \u201cPeque\u00f1as localidades y confines territoriales\"",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-04-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 636,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El giro espacial en las ciencias sociales: la (re)valoraci\u00f3n de los enfoques geogr\u00e1ficos",
    "evento_text": "IV Congreso Nacional de Ciencias Sociales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Crist\u00f3bal de las Casas",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-03-24",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 637,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Humanidades en el proceso de descentralizaci\u00f3n de la UNAM. El caso de la ENES-Morelia",
    "evento_text": "Tercer Coloquio Proyectos Educativos en M\u00e9xico: del pasado prehisp\u00e1nico a los espacios virtuales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-05-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 638,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El paisaje ripario de la cuenca del arroyo Teol\u00e1n, Michoac\u00e1n: un enfoque integral espacializado",
    "evento_text": "IV Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-03-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 639,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Territorialidades diversas y una sola Geograf\u00eda",
    "evento_text": "Noveno Coloquio de Doctorado",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-11-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 640,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geohistoria: perspectiva interdisciplinaria con fuertes bases disciplinarias",
    "evento_text": "XX Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-10-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 641,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aproximaci\u00f3n geogr\u00e1fica a los conflictos ambientales en M\u00e9xico. La lucha por los recursos naturales a partir del caso de la miner\u00eda",
    "evento_text": "II Congreso Nacional de Antropolog\u00eda social y Etnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-09-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 642,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Educaci\u00f3n universitaria entre ciencias y humanidades: geograf\u00eda e historia",
    "evento_text": "Coloquio Los Proyectos de Educaci\u00f3n en M\u00e9xico, 1821-2012.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-04-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 643,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reflexiones sobre una investigaci\u00f3n geogr\u00e1fica-hist\u00f3rica. Perspectiva de paisaje",
    "evento_text": "Primer Simposio de Historia Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-11-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 644,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reconstrucci\u00f3n hist\u00f3rica del tsunami del 22 de junio de 1932 en la localidad de Cuyutl\u00e1n, Colima",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Anual de la Uni\u00f3n Geof\u00edsica Mexicana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-11-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 645,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Despoblamiento de peque\u00f1as localidades rurales en Am\u00e9rica Latina",
    "evento_text": "VIII Coloquio Anual de Doctorando \u201cMiradas m\u00faltiples al espacio geogr\u00e1fico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-10-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 646,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Historia ambiental de dos paisajes rurales latinoamericanos: M\u00e9xico y Argentina",
    "evento_text": "VII Coloquio Anual de Doctorandos \u201cLa centralidad de la geograf\u00eda dentro de las ciencias sociales\"",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-09-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 647,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Paisaje y literatura: perspectivas hist\u00f3ricas de La Habana, Cuba",
    "evento_text": "Coloquio Historia y Literatura: discursos en l\u00edneas paralelas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-05-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 648,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Repensando la Historia: teor\u00eda y pr\u00e1ctica de la Historia ambiental en M\u00e9xico",
    "evento_text": "Segundo Simposio de Historia de las Ciencias",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-10-17",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 649,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Territorio y paisaje ritual en la Huasteca potosina",
    "evento_text": "Seminario de Discusi\u00f3n y An\u00e1lisis de Avances de Investigaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-08-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 650,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El camino del abuelo Fuego, la peregrinaci\u00f3n huichola de Wiricuta",
    "evento_text": "Seminario Alexander Von Humboldt",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-02-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 651,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Propuesta para el establecimiento de un museo participativo en La Huacana",
    "evento_text": "Taller para el Establecimiento de un Museo Comunitario en el marco del Geoparque-UNESCO",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-11-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 652,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Organizaci\u00f3n del Espacio Urbano en la Nueva Espa\u00f1a, 1519-1620",
    "evento_text": "I Congreso PAPIIT",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-10-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 653,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Territorialidad y paisaje ritual en la Nueva Espa\u00f1a, siglo XVI\u201d",
    "evento_text": "Coloquio Miradas y Voces sobre la historia. Di\u00e1logos desde la interdisciplina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2002-10-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 654,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Organizaci\u00f3n urbana en la Huasteca, siglo XVI",
    "evento_text": "IV Seminario de Tesistas Espacio, Riesgo y Sociedad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2001-12-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 655,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ciudades novohispanas del siglo XVI: ciudades mestizas",
    "evento_text": "XXIV Encuentro Nacional de Estudiantes de Historia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2001-11-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 656,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La historia, la literatura y la ciudad",
    "evento_text": "XXIII Encuentro Nacional de Estudiantes de Historia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2000-11-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 657,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cuantificaci\u00f3n de servicios de carbono forestal: retos t\u00e9cnicos y sociales",
    "evento_text": "Seminario CIECO-CIGA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-04-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 658,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sauer\u00b4s Berkley School Legacy: Foundation for an Emergent Environmental Geography?\u00a8  by Kent Mathewson",
    "evento_text": "AAG conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-08-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 659,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Biofuel futures for Yucatan",
    "evento_text": "Conferencia REMBIO",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-10-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Skutsch, M.",
    "autores": [
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 660,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia",
    "evento_text": "V Simposio Internacional de Investigaci\u00f3n y Conservaci\u00f3n de la mariposa Monarca",
    "lugar_evento": "UNAM campus Morelia",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-03-14",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 661,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia",
    "evento_text": "II Conference of the Programme on Ecosystem Change and Society",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-11-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 662,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sesi\u00f3n ad hoc",
    "evento_text": "V Congreso Internacional sobre Servicios Ecosist\u00e9micos en los Neotr\u00f3picos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-11-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 663,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia",
    "evento_text": "V Congreso Internacional sobre Servicios Ecosist\u00e9micos en los Neotr\u00f3picos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-11-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 664,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia",
    "evento_text": "VI Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-07-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 665,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cartel",
    "evento_text": "IV Congreso Mexicano de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-10-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 666,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "cartel",
    "evento_text": "IV Congreso Mexicano de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-10-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 667,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia",
    "evento_text": "XVI Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina (EGAL 2017)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Paz",
    "pais": 30,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-04-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 668,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Pueblos Viejos - Pueblos Nuevos: Landscape transformation in the north of Michoac\u00e1n (Mexico) during the Novohispanic period",
    "evento_text": "AAG conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-08-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K., Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      9,
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 669,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Nouvelles donn\u00e9es sur l'arch\u00e9ologie coloniale du Michoac\u00e1n, Mexique: le site de Las Iglesias (Mich. 415)",
    "evento_text": "conferencia Archam",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Par\u00eds",
    "pais": 74,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-07-03",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 670,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Avances, retos y perspectivas de la Evaluaci\u00f3n de Sistemas de Manejo Incorporando Indicadores de Sustentabilidad (MESMIS)",
    "evento_text": "Panel de discusi\u00f3n sobre la sustentabilidad de agroecosistemas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Texcoco",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-07-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 671,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Fotogrametr\u00eda aplicada al estudio de sitios arqueol\u00f3gicos de Yocavil, Catamarca",
    "evento_text": "VII Congreso Nacional de Arqueometr\u00eda",
    "lugar_evento": "Universidad Nacional de Tucum\u00e1n",
    "ciudad": "San Miguel de Tucum\u00e1n",
    "pais": 13,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-04-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Alvarez-Larrain, A.",
    "autores": [
      40
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 672,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "\u00bfQui\u00e9n es due\u00f1o del pasado?: Mapeo participativo/SIG-P y arqueolog\u00eda en Am\u00e9rica Latina, una revisi\u00f3n cr\u00edtica de una pr\u00e1ctica en crecimiento.",
    "evento_text": "35th Conference of Latin Americanist Geographers",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Jos\u00e9",
    "pais": 54,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-05-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Alvarez-Larrain, A.",
    "autores": [
      40
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 673,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Perspectivas en el potencial de instituciones acad\u00e9micas y educativas en agregar valor a la capacitaci\u00f3n para REDD+",
    "evento_text": "Taller de identificaci\u00f3n de recursos y necesidades de capacidad para la instrumentaci\u00f3n de estrategias REDD+ en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-10-20",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 674,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estructuras, din\u00e1micas y pr\u00e1cticas socio-espaciales en Territorios Locales: el caso de los territorios municipales en Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Seminarios del Centro de Investigaciones en Ecosistemas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-02-04",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Burgos-Tornad\u00fa, A. L., Cuevas-Garc\u00eda, G., P\u00e1ez-Bistrain, R., M\u00e9ndez-Lemus, Y. M.",
    "autores": [
      15,
      28,
      19,
      35,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 675,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis de cambio en las coberturas de Vegetaci\u00f3n y Usos del Suelo en Oaxaca",
    "evento_text": "II Simposio Biodiversidad de Oaxaca",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-04-25",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vel\u00e1zquez-Montes, A., Medina-Garc\u00eda, C., Dur\u00e1n-Medina, E., L\u00f3pez-Barrera, F., Gopar-Merino, L. F.",
    "autores": [
      15,
      39,
      396,
      397,
      1062,
      183
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 676,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Servicios ecosist\u00e9micos de M\u00e9xico",
    "evento_text": "II Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda 2008",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-11-16",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Castillo, A., Sald\u00edvar, A., Siebe, C., Boege, E., Lazos, E., Castellarini, F., Cotler, H., Maass-Moreno, M., Salinas-Escobar, M. E., Masera, O. R., \u00c1vila, P., Balvanera-Levy, P.",
    "autores": [
      26,
      15,
      131,
      1086,
      1076,
      1079,
      1077,
      1075,
      1078,
      220,
      1301,
      274,
      1513,
      109
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 677,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Manejo Participativo del Paisaje",
    "evento_text": "Seminario Historia Geogr\u00e1fica de M\u00e9xico, 1750-1850",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-05-27",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vel\u00e1zquez-Montes, A.",
    "autores": [
      15,
      39
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 678,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis del potencial de provisi\u00f3n de servicios ambientales desde el manejo comunitario del paisaje como puente entre la resiliencia social y ecol\u00f3gica",
    "evento_text": "Primer congreso de alumnos de Posgrado. UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-05-16",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 679,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El concepto del paisaje en la conservaci\u00f3n y el manejo de recursos Naturales",
    "evento_text": "Seminario Institucional de la academia de Biodiversidad del Neotr\u00f3pico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-05-25",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 680,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mapeando, midiendo y monitoreando el carb\u00f3n Forestal: esencial para el mundo, \u00bfgratificante para las comunidades?",
    "evento_text": "II Congreso Nacional de Antropolog\u00eda social y Etnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-09-19",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 681,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El papel de la Agenda desde lo Local en la facilitaci\u00f3n de la gesti\u00f3n en municipios michoacano",
    "evento_text": "8\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-11-07",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Burgos-Tornad\u00fa, A. L., Cuevas-Garc\u00eda, G., P\u00e1ez-Bistrain, R., Ortiz-\u00c1vila, T., M\u00e9ndez-Lemus, Y. M.",
    "autores": [
      15,
      28,
      19,
      35,
      1284,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 682,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Seis a\u00f1os de experiencia en la capacitaci\u00f3n de SIGP en el CIGA",
    "evento_text": "Taller Internacional de Experiencias, Formaci\u00f3n en el uso de SIGP y MP",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-12-08",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., L\u00f3pez-Granados, E. M., Mccall, K. M.",
    "autores": [
      15,
      218,
      24
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 683,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Participatory integrative framework to conserve ecological integrity within and around protected areas: M\u00e9xico City and Michoac\u00e1n State study cases",
    "evento_text": "Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-10-25",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vel\u00e1zquez-Montes, A., Sosa-Guti\u00e9rrez, N.",
    "autores": [
      15,
      39,
      331
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 684,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Biodiversity conservation and geographical research. Reviewing the landscape perspective in inter-tropical \u00e1reas",
    "evento_text": "Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-10-25",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vel\u00e1zquez-Montes, A., Bocco-Verdinelli, G. H. R.",
    "autores": [
      15,
      39,
      29
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 685,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Contribuci\u00f3n al Monitoreo y Evaluaci\u00f3n del Bosque de Polylepis en la cuenca Chocaya-Cochabamba",
    "evento_text": "I Congreso Boliviano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-03-16",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Troche, C.",
    "autores": [
      15,
      1088
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 686,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistema jer\u00e1rquico, estandarizado para clasificar la vegetaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "evento_text": "IX Congreso Latinoamericano de Bot\u00e1nica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Santo Domingo",
    "pais": 185,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-06-18",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vel\u00e1zquez-Montes, A., Medina-Garc\u00eda, C., Dur\u00e1n-Medina, E., L\u00f3pez-Barrera, F., Gopar-Merino, L. F.",
    "autores": [
      15,
      39,
      396,
      397,
      1062,
      183
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 687,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del uso de im\u00e1genes Spot y Landsat para la identificaci\u00f3n de bosques de Polylepis",
    "evento_text": "XII Simposio Internacional en Percepci\u00f3n Remota y Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Medell\u00edn",
    "pais": 49,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-09-30",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 688,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Geograf\u00eda como eje vinculante en la formaci\u00f3n de capacidades: El caso del Diplomado en Investigaci\u00f3n Participativa en Sistemas Ambientales",
    "evento_text": "XVI Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina (EGAL 2017)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Paz",
    "pais": 30,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-04-26",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Flores-D\u00edaz, A. C., Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      53,
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 689,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Impacts of industrial animal food production and the need for social innovations to trigger dietary change",
    "evento_text": "Fourth Minding Animals International Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-01-17",
    "ambito": "OTRO",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 690,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El futuro del carb\u00f3n vegetal en la matriz energ\u00e9tica global",
    "evento_text": "Foro Divulgativo: Producci\u00f3n de Carb\u00f3n Vegetal",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Nuevo Le\u00f3n",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-09-29",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 691,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Retorno al Par\u00edcutin, una revisi\u00f3n en torno a un proyecto cultural (DUPLICADO)",
    "evento_text": "75 aniversario del Volc\u00e1n Par\u00edcutin",
    "lugar_evento": "Instituto de Geof\u00edsica Unidad Michoac\u00e1n UNAM",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-02-20",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Urquijo-Torres, P. S.",
    "autores": [
      11
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 692,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Autor",
    "evento_text": "El nuevo portal del CIEco un proyecto de todos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-09-25",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vel\u00e1zquez-Ayala, F. A., Ortiz-\u00c1vila, T.",
    "autores": [
      38,
      1284
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 693,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Vegetation \u2013bioclimate relationship along environmental gradients in the state of Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "53rd Symposium International association for Vegetation Science",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ensenada",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-04-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vel\u00e1zquez-Montes, A., Medina-Garc\u00eda, C., Gim\u00e9nez-De-Azcarate, J.",
    "autores": [
      15,
      39,
      396,
      175
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 694,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Urbanizaci\u00f3n, Deterioro Ambiental y Precariedad Urbana",
    "evento_text": "XIV Simposio Internacional SELPER, 2010",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-11-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Garibay-Orozco, C., Vieyra-Medrano, J. A., Gopar-Merino, L. F.",
    "autores": [
      15,
      27,
      33,
      183
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 695,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Participativos: Hacia el   entendimiento de los paisajes culturales para un manejo sustentable",
    "evento_text": "Coloquio sobre Geograf\u00eda cr\u00edtica: territorialidad, espacio y poder en Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bogot\u00e1",
    "pais": 49,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-09-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Mccall, K. M.",
    "autores": [
      15,
      24
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 696,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Seminario de investigaci\u00f3n: El concepto de resiliencia, su aplicaci\u00f3n y espacializaci\u00f3n en proyectos multidisciplinarios. Lecciones aprendidas",
    "evento_text": "Coloquio Internacional - Resiliencia: Una aproximaci\u00f3n multidisciplinar al Cambio Clim\u00e1tico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-06-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 697,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los Ejidos como proveedores de servicios ambientales: \u00bfTerritorios resilientes?",
    "evento_text": "I Congreso Internacional Desarrollo sustentable: Enfoques, Aplicaciones y perspectivas. Ambiente, econom\u00eda, sociedad, territorio y educaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-11-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 699,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Strengthening rural innovation studies: proposal from the mexican case.",
    "evento_text": "IGU Moscow Conference. Practical Geography and XXI Century Challenges",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mosc\u00fa",
    "pais": 188,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Burgos-Tornad\u00fa, A. L., Bocco-Verdinelli, G. H. R.",
    "autores": [
      28,
      29
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 700,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Asistencia al IV encuentro de Bibliotecarios en la Regi\u00f3n de la Ci\u00e9nega de Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "IV Encuentro de Bibliotecarios en la Regi\u00f3n de la Ci\u00e9nega de Micho\u00e1n",
    "lugar_evento": "Avenida L\u00e1zaro C\u00e1rdenas, Fel\u00edcitas del R\u00edo s/n, Centro, 59510 Jiquilpan de Ju\u00e1rez, Mich.",
    "ciudad": "Jiquilpan",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-04-27",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Gonz\u00e1lez-Garc\u00eda, R.",
    "autores": [
      50
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 701,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia Magistral: El enfoque paisaj\u00edstico en el an\u00e1lisis territorial",
    "evento_text": "Tercer Foro Nacional sobre Problem\u00e1tica Urbana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Sahuayo",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-12-04",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 702,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller de reflexi\u00f3n y discusi\u00f3n sobre el Ordenamiento Ecol\u00f3gico",
    "evento_text": "Taller de reflexi\u00f3n y discusi\u00f3n sobre el Ordenamiento Ecol\u00f3gico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-11-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 703,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los enfoques, f\u00edsico-geogr\u00e1fico y geoecol\u00f3gico, en la geograf\u00eda contempor\u00e1nea.",
    "evento_text": "I Coloquio sobre Metodolog\u00edas de An\u00e1lisis del Paisaje",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Iztapalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-11-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 704,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El campo de conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje del Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM.",
    "evento_text": "II Simposio de Geograf\u00eda Humana y Ciencias Sociales. 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Piedad de Cabadas",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-05-30",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 705,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Metodolog\u00edas empleadas en los programas de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio",
    "evento_text": "Comunidad de Ciencias de la Tierra. Lugar: Reuni\u00f3n de primavera",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Santiago de Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-04-17",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 706,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Presentaci\u00f3n del libro: Diccionario geomorfol\u00f3gico.",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda. - CUSCH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 707,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller Evaluaci\u00f3n",
    "evento_text": "Taller Evaluaci\u00f3n t\u00e9cnico \u2013Metodol\u00f3gica y de Gesti\u00f3n del proceso de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial en sus diferentes niveles de aplicaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-03-15",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 708,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia: El enfoque paisaj\u00edstico en el ordenamiento ecol\u00f3gico. Eje Rector Medio Ambiente.",
    "evento_text": "Convenci\u00f3n Nacional de Geograf\u00eda y Medio Ambiente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Nuevo Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-11-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 709,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Primer Taller Nacional para el Desarrollo Metodol\u00f3gico del Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial en M\u00e9xico",
    "evento_text": "Primer Taller Nacional para el Desarrollo Metodol\u00f3gico del Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 710,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Algunas experiencias en el  Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM",
    "evento_text": "4o  Simposio Nacional de Posgrados en Ambiente y Sociedad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ensenada",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-09-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bocco-Verdinelli, G. H. R., Delgado-Campos, J., Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      29,
      456,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 711,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Criterios Geomorfol\u00f3gicos para la determinaci\u00f3n de las unidades de s\u00edntesis natural en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial, Paisajes F\u00edsico Geogr\u00e1ficos de M\u00e9xico a escala 1:500 000",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. Sociedad Mexicana de Geomorfolog\u00eda. - CUSCH",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-09-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 712,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia.",
    "evento_text": "Seminario Expansi\u00f3n del Periurbano y Conformaci\u00f3n de Territorios Desiguales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-12-08",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 713,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conferencia \u201cCentro de Documentaci\u00f3n\u201d",
    "evento_text": "40 Aniversario del Tecnol\u00f3gico Nacional de M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-10-31",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Gonz\u00e1lez-Garc\u00eda, R.",
    "autores": [
      50
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 714,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Geoecolog\u00eda de Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "evento_text": "VI Coloquio Internacional Geograf\u00eda y Desarrollo Local. 2017",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-09-26",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 715,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El diagn\u00f3stico integrado en la planeaci\u00f3n ambiental. La situaci\u00f3n ambiental en la Cuenca del r\u00edo Santiago -Guadalajara",
    "evento_text": "VII Congreso Internacional de  Ordenamiento Territorial y Ecol\u00f3gico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-11-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 716,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico -Geogr\u00e1fica de M\u00e9xico",
    "evento_text": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 717,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Coloquio La Regi\u00f3n como categor\u00eda geogr\u00e1fica.2015",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-10-29",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 718,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica del estado de Guerrero, M\u00e9xico",
    "evento_text": "11no Congreso de Investigaci\u00f3n en la FES Zaragoza",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-10-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 719,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Premisas Geogr\u00e1ficas de la organizaci\u00f3n ec\u00f3logo-productiva del territorio nacional.",
    "evento_text": "Coloquio Geograf\u00eda de M\u00e9xico: Una reflexi\u00f3n espacial contempor\u00e1nea. 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-11-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 720,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica del estado de Guerrero, M\u00e9xico",
    "evento_text": "10\u00b0 Congreso de Investigaci\u00f3n en la FES Zaragoza. 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 721,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n M\u00e9xico.",
    "evento_text": "IX Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda. 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 722,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "VIII Simposio de Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica",
    "evento_text": "VIII Simposio de Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-06-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 723,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero. M\u00e9xico.",
    "evento_text": "IX Congreso de Investigaci\u00f3n de la FES Zaragoza",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-10-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 724,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Espacio geogr\u00e1fico y futuros alternos",
    "evento_text": "X Coloquio de Doctorado, 3ro de Maestr\u00eda 2013",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-11-12",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 725,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los posgrados en Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Balances y perspectiva.",
    "evento_text": "XX Congreso Nacional de Geograf\u00eda. Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-10-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 726,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La integraci\u00f3n geogr\u00e1fica en el campo de conocimientos Manejo Integrado del Paisaje del Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM.",
    "evento_text": "VII Simposio Nacional de la ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-11-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 727,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El Campo de conocimientos en Manejo Integrado del Paisaje de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda de la UNAM, resultados y retos.",
    "evento_text": "5to  Simposio Nacional de Posgrados en Ambiente y Sociedad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 728,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Moderador: Reuni\u00f3n Geograf\u00eda de los suelos de M\u00e9xico",
    "evento_text": "Reuni\u00f3n Geograf\u00eda de los suelos de M\u00e9xico. 2011",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-09-08",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 729,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero.",
    "evento_text": "Primer congreso de alumnos de Posgrado. UNAM",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-05-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 730,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria en M\u00e9xico: una \u00f3ptica medioambiental.",
    "evento_text": "V Congreso Nacional de Ingenier\u00eda Civil: Innovaci\u00f3n, Tecnolog\u00eda y Conocimiento",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mazatl\u00e1n",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-04-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "M\u00e9ndez-Linares, A. P., Hern\u00e1ndez-Santana, J. R., Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      513,
      408,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 731,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tipolog\u00eda y regionalizaci\u00f3n f\u00edsico geogr\u00e1fica de la Pen\u00ednsula de Baja California. M\u00e9xico.",
    "evento_text": "12\u00aa Feria de Posgrados del Consejo Nacional de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-03-31",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 732,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tipolog\u00eda y Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de la pen\u00ednsula de Baja California. M\u00e9xico.",
    "evento_text": "XIX Congreso Nacional de Geograf\u00eda, Villahermosa Tabasco",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-11-23",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M., Zaragoza-\u00c1lvarez, R.",
    "autores": [
      17,
      613
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 733,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico: Nuevo Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda.",
    "evento_text": "VI Simposio de la Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-10-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M., Barrera-Bassols, N.",
    "autores": [
      17,
      954
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 734,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Moderador y comentarista: Geograf\u00eda Ambiental",
    "evento_text": "Coloquio de Doctorandos. La Centralidad de la Geograf\u00eda dentro de las Ciencias Sociales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-09-09",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 735,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Moderador: Hacia una Geograf\u00eda de Integraci\u00f3n",
    "evento_text": "Coloquio de doctorandos. Hacia una Geograf\u00eda de Integraci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-10-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 736,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Moderador y Comentarista",
    "evento_text": "Coloquio de Doctorandos 2007 Por los nuevos senderos de la Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-10-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 737,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "V Simposio de  Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Academia de Geograf\u00eda de la Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica.",
    "evento_text": "V Simposio de  Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Academia de Geograf\u00eda de la Sociedad Mexicana de Geograf\u00eda y Estad\u00edstica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Monterrey",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-05-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 738,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "XVI F\u00f3rum de Ciencia y T\u00e9cnica",
    "evento_text": "XVI F\u00f3rum de Ciencia y T\u00e9cnica. Instituto de Materiales y Reactivos. Universidad de la Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-01-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 739,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "C\u00e1tedra de Medio Ambiente.",
    "evento_text": "XI Taller a la Educaci\u00f3n y Protecci\u00f3n del Medio Ambiente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-06-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 740,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "II Taller provincial del Grupo LUCEA, Medio Ambiente y Urbanismo",
    "evento_text": "II Taller provincial del Grupo LUCEA, Medio Ambiente y Urbanismo. ACTAF",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2004-05-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 741,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller Geograf\u00eda a Debate. Sociedad Cubana de Geograf\u00eda",
    "evento_text": "Taller Geograf\u00eda a Debate. Sociedad Cubana de Geograf\u00eda. Facultad de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-12-10",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 742,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "IV Taller de Medio Ambiente",
    "evento_text": "IV Taller de Medio Ambiente. Escuela de Hoteler\u00eda y Turismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2002-11-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 743,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "III Congreso Nacional de Geograf\u00eda, Sociedad Cubana de Geograf\u00eda",
    "evento_text": "III Congreso Nacional de Geograf\u00eda, Sociedad Cubana de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2001-12-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 744,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Primer Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda",
    "evento_text": "Primer Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2000-12-03",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 745,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda.",
    "evento_text": "Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-12-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 746,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "II Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "evento_text": "II Congreso Nacional de Geograf\u00eda, San Antonio de los Ba\u00f1os",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1996-12-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 747,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "VII F\u00f3rum municipal de Piezas de repuesto, equipos y tecnolog\u00eda de avanzada.",
    "evento_text": "VII F\u00f3rum municipal de Piezas de repuesto, equipos y tecnolog\u00eda de avanzada",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1994-01-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 748,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Geo-ecological regionalization in Michoac\u00e1n, Mexico",
    "evento_text": "Landschaften im Wandel, 2016. Alemania",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Munich",
    "pais": 6,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-07-29",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 749,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El enfoque paisaj\u00edstico en el Ordenamiento territorial.",
    "evento_text": "III Coloquio Internacional en  Geograf\u00eda Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-08-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 750,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La geograf\u00eda cubana y su aporte a Am\u00e9rica Latina.",
    "evento_text": "Coloquio Internacional \u201cGeograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina\u201d.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-08-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 751,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Integrative environmental science and research for sustainability. Theoretical and methodological bases of investigations to dynamics and management of human-environmental-systems.",
    "evento_text": "II Seminario - Taller internacional Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial de los espacios Peri urbanos de Am\u00e9rica Latina. La experiencia del Proyecto internacional CAESAR.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-03-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M., Rodr\u00edguez, M., Baume, O.",
    "autores": [
      17,
      559,
      538
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 752,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La contaminaci\u00f3n de los suelos en Ciudad de la Habana.",
    "evento_text": "Taller internacional Sostenibilidad en la interfase Urbano-Rural, Instituto de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-02-25",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 753,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Seminario Internacional de Planeaci\u00f3n Chiapas: Retos y perspectivas de la Planeaci\u00f3n en Chiapas.",
    "evento_text": "Seminario Internacional de Planeaci\u00f3n Chiapas: Retos y perspectivas de la Planeaci\u00f3n en Chiapas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-09-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 754,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller internacional M\u00e9xico \u2013 Cuba sobre Metodolog\u00eda del Ordenamiento Territorial.",
    "evento_text": "Taller internacional M\u00e9xico \u2013 Cuba sobre Metodolog\u00eda del Ordenamiento Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-11-29",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 755,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Encuentro Internacional \u201cSostenibilidad del Desarrollo Territorial.",
    "evento_text": "Encuentro Internacional Sostenibilidad del Desarrollo Territorial. Cuba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-05-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 756,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Heterogeneidad geoecol\u00f3gica en humedales costeros del Golfo de M\u00e9xico. Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de ecosistemas tropicales costeros continentales en dos \u00e1reas naturales protegidas del Golfo de M\u00e9xico.",
    "evento_text": "XI Simposio Internacional Humedales 2017.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-11-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 757,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ordenamiento ecol\u00f3gico general del territorio mexicano: una visi\u00f3n estrat\u00e9gica para el desarrollo sustentable nacional.",
    "evento_text": "XXI Congreso Colombiano de Geograf\u00eda, \u201cTransformaciones territoriales y sociedades en conflictos\u201d",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cali",
    "pais": 49,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-10-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 758,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La situaci\u00f3n ambiental del estado de Michoac\u00e1n de Ocampo. M\u00e9xico.",
    "evento_text": "XV Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-04-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 759,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La tipolog\u00eda de los paisajes antropo-naturales como base para el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial a diferentes escalas",
    "evento_text": "VII Congreso Internacional de  Ordenamiento Territorial y Ecol\u00f3gico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-11-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Espinoza-Maya, A., Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      518,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 760,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria medioambiental en M\u00e9xico.",
    "evento_text": "Conference of Latin-Americans Geographers.  31\u00ba Encuentro de CLAG",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-01-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 761,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Algunos indicadores biof\u00edsicos, sociales y econ\u00f3micos de M\u00e9xico: plataforma para su evaluaci\u00f3n medioambiental actual.",
    "evento_text": "Quinto  Coloquio Geogr\u00e1fico sobre Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-03-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "M\u00e9ndez-Linares, A. P., Hern\u00e1ndez-Santana, J. R., Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      513,
      408,
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 762,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "evento_text": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-11-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 763,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis del Relieve en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico territorial.",
    "evento_text": "IV Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-11-13",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 764,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "14 Congreso Cient\u00edfico Internacional",
    "evento_text": "14 Congreso Cient\u00edfico Internacional",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-06-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 765,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Convenci\u00f3n Tr\u00f3pico 2004",
    "evento_text": "Convenci\u00f3n Tr\u00f3pico 2004",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-06-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 766,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "III Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "evento_text": "III Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto Vallarta",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2004-04-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 767,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "IV Convenci\u00f3n Internacional sobre Medio Ambiente y Desarrollo.",
    "evento_text": "IV Convenci\u00f3n Internacional sobre Medio Ambiente y Desarrollo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-06-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 768,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller Cient\u00edfico GEOCUENCAS III",
    "evento_text": "Taller Cient\u00edfico GEOCUENCAS III",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-05-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 769,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Noveno Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina.",
    "evento_text": "Noveno Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-04-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 770,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La ciencia de los Paisajes como fundamento para el Ordenamiento y la Gesti\u00f3n Territorial III. Taller Internacional.",
    "evento_text": "La ciencia de los Paisajes como fundamento para el Ordenamiento y la Gesti\u00f3n Territorial III. Taller Internacional",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2002-09-27",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 771,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El turismo en el desarrollo Regional y local II",
    "evento_text": "El turismo en el desarrollo Regional y local II",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2002-09-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 772,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller cient\u00edfico Geocuencas II",
    "evento_text": "Taller cient\u00edfico Geocuencas II",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2001-04-09",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 773,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "I Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "evento_text": "I Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2000-08-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 774,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Congreso de Gesti\u00f3n Ambiental para el Desarrollo Sostenible",
    "evento_text": "II Convenci\u00f3n Internacional Sobre Medio Ambiente y Desarrollo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1999-06-14",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 775,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Convenci\u00f3n Internacional Tr\u00f3pico 99. I Congreso de Geograf\u00eda Tropical.",
    "evento_text": "Convenci\u00f3n Internacional Tr\u00f3pico 99. I Congreso de Geograf\u00eda Tropical",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1999-03-29",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 776,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller Cient\u00edfico Internacional sobre Estudios Urbanos",
    "evento_text": "Taller Cient\u00edfico Internacional sobre Estudios Urbanos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-10-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 777,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "IV Junta Consultiva del Postgrado en Iberoam\u00e9rica.",
    "evento_text": "IV Junta Consultiva del Postgrado en Iberoam\u00e9rica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-11-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 778,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "International Workshop on management capacity building for coasts and oceans in the wider Carribean",
    "evento_text": "International Workshop on management capacity building for coasts and oceans in the wider Carribean",
    "lugar_evento": "Palacio de las Convenciones de la Habana",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-07-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 779,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cuba \u2013 Symposium: Estructuras ec\u00f3logo - paisaj\u00edsticas, el problema de Cuba.",
    "evento_text": "Cuba \u2013 Symposium: Estructuras ec\u00f3logo - paisaj\u00edsticas, el problema de Cuba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Munich",
    "pais": 6,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-05-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 780,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller Internacional GEOCUENCA I",
    "evento_text": "Taller Internacional GEOCUENCA I",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1998-04-02",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 781,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "II Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "evento_text": "II Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1997-11-19",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 782,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "III Junta Consultiva sobre el Postgrado  en Iberoam\u00e9rica",
    "evento_text": "III Junta Consultiva sobre el Postgrado  en Iberoam\u00e9rica. MES-UH-AUIP-PNUD",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1996-11-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 783,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller internacional M\u00e9xico - Cuba en la perspectiva ambiental, problemas y alternativas",
    "evento_text": "Taller internacional M\u00e9xico - Cuba en la perspectiva ambiental, problemas y alternativas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1996-09-14",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 784,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Primer encuentro T\u00e9cnico del Centro Latinoamericano de Estudios Educacionales y Ambientales",
    "evento_text": "Primer encuentro T\u00e9cnico del Centro Latinoamericano de Estudios Educacionales y Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "C\u00e1ceres",
    "pais": 33,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1996-02-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 785,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "V Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina",
    "evento_text": "V Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina. La Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1995-07-31",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 786,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Regional conference of Latin - American and Caribbean countries",
    "evento_text": "Regional conference of Latin - American and Caribbean countries. International Geographical Union",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1995-07-31",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 787,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "I er Taller Internacional Medio Ambiente y Desarrollo Sostenible",
    "evento_text": "I er Taller Internacional Medio Ambiente y Desarrollo Sostenible",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1994-02-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 788,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ier Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "evento_text": "Ier Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1993-11-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 789,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "III Conferencia Internacional sobre Manejo Ecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "evento_text": "III Conferencia Internacional sobre Manejo Ecol\u00f3gico de los Paisajes",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Varsovia",
    "pais": 176,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1990-09-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 790,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Primer Taller Internacional sobre la transformaci\u00f3n del medio geogr\u00e1fico en Cuba",
    "evento_text": "Primer Taller Internacional sobre la transformaci\u00f3n del medio geogr\u00e1fico en Cuba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1988-02-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 791,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "V Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales de  la Universidad de la Habana",
    "evento_text": "V Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales de  la Universidad de la Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1986-02-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 792,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "V. Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales",
    "evento_text": "IV. Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales. Universidad de la Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1984-01-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 793,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tercera Conferencia Cient\u00edfica de la Universidad de la Habana",
    "evento_text": "Tercera Conferencia Cient\u00edfica de la Universidad de la Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1981-01-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 794,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "II Jornada Cient\u00edfica del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba",
    "evento_text": "II Jornada Cient\u00edfica del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1980-02-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 795,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Foro Cient\u00edfico XIV Aniversario del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba",
    "evento_text": "Foro Cient\u00edfico XIV Aniversario del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1979-02-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 796,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "250 aniversario de la Universidad de la Habana",
    "evento_text": "Evento 250 aniversario de la Universidad de la Habana",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1978-01-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 797,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "The Mennonite Agricultural Expansion on the Mayas Territories in the Municipality of Hopelch\u00e9n, Campeche",
    "evento_text": "Conference of Latin Americanist Geographers (CLAG)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Panam\u00e1",
    "pais": 171,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-01-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Spiric, J., Ram\u00edrez-Ram\u00edrez, M. I.",
    "autores": [
      91,
      42
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 798,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El nivel de representaci\u00f3n democr\u00e1tica de comunidades locales en el proceso de consulta sobre la estrategia nacional REDD+ en M\u00e9xico",
    "evento_text": "V Congreso Internacional de Servicios Ecosist\u00e9micos en los Neotropicos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-11-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Spiric, J., Ram\u00edrez-Ram\u00edrez, M. I.",
    "autores": [
      91,
      42
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 799,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reading the map of environmental conflicts in the Western Balkans",
    "evento_text": "Undisciplined Environments -  International Conference of the European Network of Political Ecology (ENTITLE)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Estocolmo",
    "pais": 215,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-03-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Spiric, J.",
    "autores": [
      91
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 800,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Investigating the socio-economic impact of REDD scheme implemented in the Nhambita community carbon project, Mozambique",
    "evento_text": "ISEE Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 6,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-08-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Spiric, J.",
    "autores": [
      91
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 801,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia en el IX Simposio Internacional del Carbono en M\u00e9xico",
    "evento_text": "IX Simposio Internacional del Carbono en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "Calle Chiconautla No. 8\r\nInterior A.\r\nColonia Lomas de Cristo,\r\nC.P. 56225",
    "ciudad": "\u00c1lamos",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-05-16",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Borrego, A., Skutsch, M., Salinas-Melgoza, M. A.",
    "autores": [
      54,
      20,
      1109
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 802,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis comparativo (modelos FURPS y McCall) de herramientas de monitoreo y control de redes utilizando software libre para Institutos de Investigaci\u00f3n",
    "evento_text": "Tercer Encuentro Nacional sobre Ciencia, Tecnolog\u00eda en Innovaci\u00f3n en M\u00e9xico durante la \u00faltima d\u00e9cada: UNA VISI\u00d3N CR\u00cdTICA AL FUTURO y del 6to. Congreso Estatal de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-09-01",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Valencia-Garc\u00eda, A., Ferreira-Medina, H., Zavala, H.",
    "autores": [
      1782,
      1584,
      34
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 803,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistema de informaci\u00f3n para el monitoreo de cuencas rurales del tr\u00f3pico seco en Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "2\u00b0 Congreso Nacional de Manejo de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-05-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Burgos-Tornad\u00fa, A. L., Zavala, H.",
    "autores": [
      28,
      34
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 804,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Materiales de ense\u00f1anza para la implementaci\u00f3n de programas de monitoreo comunitario de calidad de agua dirigidos a nivel superior y a la educaci\u00f3n no formal",
    "evento_text": "3er Congreso Nacional de Manejo de Cuencas Hidrogr\u00e1ficas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-08-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Burgos-Tornad\u00fa, A. L., Rivas-Solorzano, H., Zavala, H., Carmona-Jim\u00e9nez, M. E., P\u00e1ez-Bistrain, R.",
    "autores": [
      28,
      12,
      34,
      16,
      35
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 805,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Experiencias de administraci\u00f3n de TI y buenas pr\u00e1cticas en los Centros de Investigaciones CIEco-CIGA de la UNAM en Campus Morelia",
    "evento_text": "Seminario Admin UNAM 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-06-20",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Zavala, H.",
    "autores": [
      34
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 806,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Optimizaci\u00f3n de \u00e1rboles de actividades (WORK BREAKDOWN STRUCTURE), en la planeaci\u00f3n de proyectos, utilizando simulaci\u00f3n de procesos en una m\u00e1quina paralela",
    "evento_text": "XII Reuni\u00f3n de Oto\u00f1o de Potencia, Electr\u00f3nica y Computaci\u00f3n ROPEC 2010 INTERNACIONAL",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Manzanillo",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-11-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ferreira-Medina, H., Zavala, H.",
    "autores": [
      1584,
      34
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 807,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis comparativo de herramientas de monitoreo y control de redes, utilizando software libre para Institutos de Investigaci\u00f3n",
    "evento_text": "I Congreso Internacional de Electr\u00f3nica, Instrumentaci\u00f3n y Computaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Minatitl\u00e1n",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-06-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Valencia-Garc\u00eda, A., Ferreira-Medina, H., Zavala, H.",
    "autores": [
      1782,
      1584,
      34
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 808,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Optimizaci\u00f3n de \u00e1rboles de actividades (WORK BREAKDOWN STRUCTURE), en la planeaci\u00f3n de proyectos, utilizando simulaci\u00f3n de procesos en una m\u00e1quina paralela",
    "evento_text": "I Congreso Internacional de Electr\u00f3nica, Instrumentaci\u00f3n y Computaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Minatitl\u00e1n",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-06-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ferreira-Medina, H., Zavala, H.",
    "autores": [
      1584,
      34
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 809,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Drones for environmental monitoring and territorial defense in environmental conflicts across indigenous lands",
    "evento_text": "Bi-monthly Joint Ecological Economics, Ethno-ecology & Integrated Assessment ICTA-UAB Seminar",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Barcelona",
    "pais": 67,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-06-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 810,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Prospects For Community-based Monitoring Of Ecosystem Health Using Small Drones And Water Analysis Kits",
    "evento_text": "One Health Eco-Health",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Melbourne",
    "pais": 16,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-12-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 811,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La utilizaci\u00f3n de peque\u00f1os veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados (drones) para el mapeo y monitoreo comunitario en territorios ind\u00edgenas de Am\u00e9rica Latina",
    "evento_text": "Desconocido",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 812,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Drones for community-based forest monitoring",
    "evento_text": "Desconocido",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Desconocido",
    "pais": 249,
    "institucion": 1,
    "fecha": "1900-01-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 813,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Drones for Community-Based Forest Monitoring",
    "evento_text": "Eye on the Environment: Research and Conservation Drones Summit",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 251,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-09-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 814,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Tropical dry forest degradation estimation at local scale with UAV images",
    "evento_text": "38th Asian Conference on Remote Sensing",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "New Dehli",
    "pais": 94,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-10-23",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 815,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "New systems for territorial mapping and environmental monitoring can trigger community innovations",
    "evento_text": "12th International Conference of the European Society for Ecological Economics",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Budapest",
    "pais": 93,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-06-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 816,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Indigenous traditional ecological knowledge and tropical forest conservation. A spatial analysis among Tsimane\u2019 Amerindians (Bolivian Amazon)",
    "evento_text": "12th International Conference of the European Society for Ecological Economics",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Budapest",
    "pais": 93,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-06-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 817,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Monitoreo comunitario de agua frente a la escasez de agua construida",
    "evento_text": "Congreso de la Asociaci\u00f3n Latinoamericana de Antropolog\u00eda y XVI Congreso de Antropolog\u00eda en Colombia",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Bogot\u00e1 D.C.",
    "pais": 49,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-06-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 818,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Monitoreo comunitario de agua, una estrategia de resistencia ciudadana frente a la escasez de agua construida",
    "evento_text": "VIII Reuni\u00f3n Internacional de la Red Waterlat-Gobacit",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Jos\u00e9",
    "pais": 54,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-03-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Morales-Maga\u00f1a, M.",
    "autores": [
      43,
      1557
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 819,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Forest cover change analysis by object based method using Spot and RapidEye images",
    "evento_text": "GEOBIA 2016",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Enschede",
    "pais": 167,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-09-14",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Gao, Y.",
    "autores": [
      43,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 820,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluation of anual MODIS PTC data for deforestation and forest degradation analysis",
    "evento_text": "XXIII ISPRS Congress",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Prague",
    "pais": 181,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-07-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Gao, Y.",
    "autores": [
      43,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 821,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Re-thinking REDD+ for the Mexican sink",
    "evento_text": "VII Simposio Internacional del Carbono en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-05-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Skutsch, M.",
    "autores": [
      43,
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 822,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Using small drones for community mapping and monitoring in indigenous territories. Lessons from initial experiences in Latin America",
    "evento_text": "AAG Annual Meeting",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 251,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-03-30",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 823,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Potential of community-based forest monitoring with drones in tropical dry forests in Mexico",
    "evento_text": "Convenci\u00f3n Marco de Naciones Unidas sobre el Cambio Clim\u00e1tico - COP21 (UNFCCC)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Par\u00eds",
    "pais": 74,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-12-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 824,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Toward more effective indigenous forest monitoring using remotely controlled aerial systems (drones)",
    "evento_text": "AAG Annual Meeting",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 251,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-03-30",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 825,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Hacia una gobernanza ind\u00edgena m\u00e1s eficaz mediante el uso de veh\u00edculos a\u00e9reos no tripulados",
    "evento_text": "XV Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-04-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 826,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica y geogr\u00e1fica de los conflictos forestales en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico, 1876-2014)",
    "evento_text": "XV Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-04-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "P\u00e9rez-Llorente, I., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      259,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 827,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Assessing Deforestation Patterns in Mexico Using Geographically Weighted Regression Models",
    "evento_text": "ForestSAT 2014 Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Riva del Garda",
    "pais": 116,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-11-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Mas, J. F.",
    "autores": [
      43,
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 828,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de los conflictos forestales en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "1er Congreso Latinoamericano sobre Conflictos Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Buenos Aires",
    "pais": 13,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-09-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 829,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ecolog\u00eda pol\u00edtica de la deforestaci\u00f3n y degradaci\u00f3n forestal en M\u00e9xico",
    "evento_text": "1er Congreso Latinoamericano de Ecolog\u00eda Pol\u00edtica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Santiago",
    "pais": 45,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 830,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conflictos en torno a la gesti\u00f3n comunitaria de los bosques en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "1er Congreso Latinoamericano de Ecolog\u00eda Pol\u00edtica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Santiago",
    "pais": 45,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "P\u00e9rez-Llorente, I., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      259,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 831,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Pol\u00edticas p\u00fablicas en materia agraria y deforestaci\u00f3n en la Huasteca Potosina, 1973-2013",
    "evento_text": "1er Congreso Latinoamericano de Ecolog\u00eda Pol\u00edtica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Santiago",
    "pais": 45,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 832,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evoluci\u00f3n hist\u00f3rica de la gesti\u00f3n forestal y su relaci\u00f3n con los conflictos ambientales en Michoac\u00e1n, M\u00e9xico",
    "evento_text": "VII Simposio de la Sociedad Latinoamericana y Caribe\u00f1a de Historia Ambiental y XI Jornadas de Investigaci\u00f3n y Debate",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quilmes",
    "pais": 13,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "P\u00e9rez-Llorente, I., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      259,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 833,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "National level biomass database comparison for Mexico in relation to vegetation degradation stages",
    "evento_text": "Land Surface Remote Sensing II",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Beijing",
    "pais": 46,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-13",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Gao, Y.",
    "autores": [
      43,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 834,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Measuring tropical forest degradation from high-resolution remote sensing imagery and field data for building a REDD+ MRV system in Mexico",
    "evento_text": "World Congress: Sustaining Forests, Sustaining People. The Role of Research",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Salt Lake City",
    "pais": 251,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 835,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Opportunities and perceptions of smallholders regarding their potential to contribute to forest landscape transitions under REDD+: two cases studies from Mexico",
    "evento_text": "World Congress: Sustaining Forests, Sustaining People. The Role of Research",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Salt Lake City",
    "pais": 251,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Skutsch, M.",
    "autores": [
      43,
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 836,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Land tenure, agrarian change and forest cover: the case of Mexico",
    "evento_text": "World Congress: Sustaining Forests, Sustaining People. The Role of Research",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Salt Lake City",
    "pais": 251,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-10-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 837,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis de los patrones de deforestaci\u00f3n en M\u00e9xico",
    "evento_text": "XVI Simposio Internacional SELPER 2014 \u2013 La Geoinformaci\u00f3n al Servicio de la Sociedad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Medell\u00edn",
    "pais": 49,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-09-29",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Mas, J. F.",
    "autores": [
      43,
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 838,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Validation of MODIS Vegetation Continuous Fields in two areas in Mexico",
    "evento_text": "Third International Workshop on Earth Observation and Remote Sensing Applications",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Changsh\u00e1",
    "pais": 46,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-06-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Gao, Y.",
    "autores": [
      43,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 839,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Assessing the feasibility of using small unmanned aircraft systems for community forest monitoring in tropical areas",
    "evento_text": "CLAG Meeting Panama 2014",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Panam\u00e1",
    "pais": 171,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-01-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 840,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Analysis of deforestation hot-spots in Mexico over 2000-2010 using time-series MODIS Vegetation Continuous Fields (VCF) data",
    "evento_text": "Reunion Nacional SELPER 2013",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-10-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Gao, Y.",
    "autores": [
      43,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 841,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Estimation of disolved organic carbon concentration in peat water using airborne HyMap imagery",
    "evento_text": "Reunion Nacional SELPER 2013",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-10-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J., Gao, Y.",
    "autores": [
      43,
      18
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 842,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Una visi\u00f3n integradora de los procesos de desigualdad socio \u2013 espacial en territorios periurbanos",
    "evento_text": "XXIII Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cozumel",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-29",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A., M\u00e9ndez-Lemus, Y. M.",
    "autores": [
      33,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 844,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El periurbano y los grandes proyectos inmobiliarios: los casos de Altozano y Tres Mar\u00edas, en Morelia, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "XXIII Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cozumel",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-29",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 845,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Desigualdad socio-espacial bajo el modelo de urbanizaci\u00f3n en M\u00e9xico. La ausencia de una pr\u00e1ctica de ordenamiento territorial",
    "evento_text": "XVI Convenci\u00f3n Internacional de Ordenamiento Territorial y Urbanismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vieyra-Medrano, J. A., Hern\u00e1ndez-Guerrero, J. A., M\u00e9ndez-Lemus, Y. M.",
    "autores": [
      33,
      883,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 846,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Peri-urban expansion and transmutation of poor agricultural livelihoods in a medium-sized city in Mexico: implications for poverty and local development",
    "evento_text": "Fifth Global Conference on Economic Geography 2018",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Colonia",
    "pais": 6,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-07-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "M\u00e9ndez-Lemus, Y. M., Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      36,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 847,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Historia ambiental: lecciones del pasado para pensar y gestionar el futuro",
    "evento_text": "II Seminario Kleine Alumni Seminar Toluca. Biodiversidad, servicios ecosist\u00e9micos y los Objetivos de Desarrollo Sustentable en M\u00e9xico.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lazos-Ru\u00edz, A. E.",
    "autores": [
      1837
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 848,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El uso de las palmas en la costa de Veracruz",
    "evento_text": "XI Congreso Mexicano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Moreno-Casasola, P., Gonz\u00e1lez-Mar\u00edn, R. M., Lazos-Ru\u00edz, A. E.",
    "autores": [
      305,
      2013,
      1837
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 849,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Como un Atila: marcas del paso del caf\u00e9 en Brasil en el siglo XIX",
    "evento_text": "VII Coloquio Internacional del CIGA. Huellas en el paisaje, historia y ambiente en las Am\u00e9ricas.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lazos-Ru\u00edz, A. E., Ribeiro-De-Oliveira, R.",
    "autores": [
      1837,
      2000
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 850,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Naturaleza y sociedad desde la Geograf\u00eda Ambiental, un acercamiento colectivo",
    "evento_text": "XXII Congreso Nacional de Divulgaci\u00f3n de la Ciencia y la T\u00e9cnica",
    "lugar_evento": "Universidad de Guanajuato",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-08-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Carmona-Jim\u00e9nez, M. E., C\u00e1zares-Oseguera, G., Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      16,
      1996,
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 851,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelos tridimensionales en la geograf\u00eda",
    "evento_text": "XXII Congreso Nacional de Divulgaci\u00f3n de la Ciencia y la T\u00e9cnica",
    "lugar_evento": "Universidad de Guanajuato",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-08-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Carmona-Jim\u00e9nez, M. E., V\u00e1zquez-Bernal, K., Barajas-Alcar\u00e1z, A. G., Cervantes-Miranda, S.",
    "autores": [
      16,
      1252,
      483,
      1465
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 852,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Elaboraci\u00f3n de materiales de la exposici\u00f3n",
    "evento_text": "Naturaleza y Sociedad desde la Geograf\u00eda Ambiental",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-09-05",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Gonz\u00e1lez-Garc\u00eda, R.",
    "autores": [
      50
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 853,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Uso de cartograf\u00eda participativa para el desarrollo de una nueva arqueolog\u00eda del paisaje en Yocavil (Catamarca, Noroeste argentino)",
    "evento_text": "Seminario IIES-CIGA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-04-23",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Alvarez-Larrain, A.",
    "autores": [
      40
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 854,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas alimentarios locales y conservaci\u00f3n de la agro-biodiversidad en la Regi\u00f3n Purh\u00e9pecha",
    "evento_text": "1er Encuentro de Cient\u00edficos Espa\u00f1oles en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Astier, M.",
    "autores": [
      32
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 855,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Responsabilidad ambiental en el manejo de residuos peligrosos como detonante de desarrollo sostenible en Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "23\u00b0 Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico, AMECIDER 2018, bajo el tema general: \u201cAgenda P\u00fablica para el Desarrollo Regional, la Metropolizaci\u00f3n y la Sostenibilidad\u201d",
    "lugar_evento": "Avenida San Claudio y 22 Sur, Colonia Jardines de San Manuel, Puebla, Puebla. C.P. 72570",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "\u00c1valos-Rodr\u00edguez, M. L., Alvarado-Flores, J. J., Alcaraz-Vera, J. V.",
    "autores": [
      1838,
      1957,
      1959
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 856,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comunidades, arqueolog\u00eda y mapeo participativo: ense\u00f1anzas desde el continente americano para el estudio y la protecci\u00f3n de paisajes culturales e hist\u00f3ricos",
    "evento_text": "VII COLOQUIO INTERNACIONAL CIGA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Alvarez-Larrain, A., K.-Mccall, M.",
    "autores": [
      40,
      1579
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 857,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "The need for a strategic plan for the effective use of hydrogen as an alternative energy in Mexico",
    "evento_text": "International Congress of the Mexican Hydrogen Society XIV, Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico, 2018",
    "lugar_evento": "Instituto Polit\u00e9cnico Nacional- Escuela Superior de Ingenier\u00eda Qu\u00edmica de Industrias Extractivas",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "\u00c1valos-Rodr\u00edguez, M. L., Alvarado-Flores, J. J., Borrego, A., Alcaraz-Vera, J. V.",
    "autores": [
      1838,
      1957,
      54,
      1959
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 858,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comentarios y discusi\u00f3n.  Entrega del Reconocimiento Naturales, Sociedad y Territorio 2018. Al Dr. Miguel Altieri.",
    "evento_text": "VIII Coloquio Internacional sobre Biodiversidad, Recursos Naturales y Sociedad. Feria Internacional del Libro.",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-12-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Altieri, M. A., Astier, M., Garc\u00eda-Mar\u00edn, P., Rosales, J.",
    "autores": [
      944,
      32,
      2020,
      2021
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 859,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La formaci\u00f3n de los estudiantes para \"hacer\" carto-p con respecto al conocimiento espacial local y la territorializaci\u00f3n . \u00bfporqu\u00e9? y \u00bfc\u00f3mo?",
    "evento_text": "Segundo Taller internacional de creaci\u00f3n cartogr\u00e1fica. Acciones para la construcci\u00f3n de nuevas narrativas territoriales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-24",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "K.-Mccall, M., Alvarez-Larrain, A.",
    "autores": [
      1579,
      40
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 860,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Participativos (SIGP) para el estudio y gesti\u00f3n de paisajes hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos",
    "evento_text": "XVIII SIMPOSIO INTERNACIONAL SELPER",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Alvarez-Larrain, A., K.-Mccall, M.",
    "autores": [
      40,
      1579
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 861,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller de SIG-P y Carto-P",
    "evento_text": "XVIII SIMPOSIO INTERNACIONAL SELPER",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "K.-Mccall, M., Alvarez-Larrain, A., Mart\u00edn-Morales, G.",
    "autores": [
      1579,
      40,
      1569
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 862,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Cambio Clim\u00e1tico y responsabilidad ambiental en el contexto de la Estrategia Nacional REDD+",
    "evento_text": "Octavo Congreso Nacional de Investigaci\u00f3n en Cambio Clim\u00e1tico (PINCC)",
    "lugar_evento": "Investigaci\u00f3n Cient\u00edfica S/N, Ciudad Universitaria, 04510 Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-08",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "\u00c1valos-Rodr\u00edguez, M. L., Borrego, A.",
    "autores": [
      1838,
      54
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 863,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sumando evidencias incaicas en el centro de la regi\u00f3n Yocavil (Distrito de San Jos\u00e9, Catamarca)",
    "evento_text": "XXI Congreso Nacional de Arqueolog\u00eda Chilena",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Santiago",
    "pais": 45,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-12-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Tarrag\u00f3, M., Greco, C., Alvarez-Larrain, A.",
    "autores": [
      2025,
      1510,
      40
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 864,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comentarista Sesi\u00f3n 9. Territorialidades y territorializaci\u00f3n 2",
    "evento_text": "Coloquio de Estudiantes del Posgrado del CIGA-UNAM 2018",
    "lugar_evento": "Aula Magna del CIGA-UNAM",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-12-06",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Alvarez-Larrain, A.",
    "autores": [
      40
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 865,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Coloquio Internacional \"Pensamiento y Herramientas Contempor\u00e1neas del Paisaje\" y 3er Coloquio Paisaje, Ordenamiento y Territorio en el Occidente michoacano\"",
    "evento_text": "1er Coloquio Internacional \"Pensamiento y Herramientas Contempor\u00e1neas del Paisaje\" y 3er Coloquio Paisaje, Ordenamiento y Territorio en el Occidente michoacano\"",
    "lugar_evento": "La Piedad de Cabadas",
    "ciudad": "La Piedad de Cabadas",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-15",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 866,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "evento_text": "V Congreso Internacional de Ordenamiento Territorial y Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "lugar_evento": "Facultad de Geograf\u00eda UAEM",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-08-29",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M., Mart\u00ednez-Serrano, A.",
    "autores": [
      17,
      521
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 867,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Arqueolog\u00eda hist\u00f3rica:  El sitio Mich. 415, un pueblo de indios de la colonia temprana",
    "evento_text": "III Coloquio de Arqueolog\u00eda en Michoac\u00e1n: las diferentes formas de hacer arqueolog\u00eda, INAH Michoac\u00e1n 40 a\u00f1os",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-08",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 868,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Pueblos Nuevos: El impacto de los nuevos espacios urbanos sobre el paisaje durante el siglo XVI",
    "evento_text": "Huellas en el paisaje. Geograf\u00eda, historia y ambiente en las Am\u00e9ricas",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 869,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reconstituir el espacio y el paisaje desde la investigaci\u00f3n arqueol\u00f3gica",
    "evento_text": "Coloquio Antropolog\u00eda y geograf\u00eda de los pueblos originarios de Michoac\u00e1n.  Reflexiones sobre regi\u00f3n, territorio y lugar",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K.",
    "autores": [
      9
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 870,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El impacto de la colonizaci\u00f3n espa\u00f1ola sobre los h\u00e1bitos alimenticios de peque\u00f1as comunidades rurales en el norte de Michoac\u00e1n: confrontaci\u00f3n de los datos  arqueol\u00f3gicos y etnohist\u00f3ricos",
    "evento_text": "Congreso de la American Society for ethnohistory",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Lefebvre, K., Manin, A.",
    "autores": [
      9,
      1479
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 871,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "\u00bfEs la producci\u00f3n de carb\u00f3n vegetal causa de degradaci\u00f3n forestal?",
    "evento_text": "Taller sobre Degradaci\u00f3n: Herramientas para la detecci\u00f3n de la degradaci\u00f3n forestal",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Pachuca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-08-26",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 872,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Enfoques para el desarrollo de estimaciones regionales de consumo de le\u00f1a",
    "evento_text": "La adaptaci\u00f3n del marco de modelaci\u00f3n CBM-CFS3 en paisajes estrat\u00e9gicos de REDD+ en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-07-06",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Bailis, R., Drigo, R., Masera, O.",
    "autores": [
      26,
      1089,
      1119,
      1112
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 873,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Bases ecol\u00f3gicas para un manejo eficiente de los encinares en la Cuenca de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "VI Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-07-30",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Orozco, A., Mwampamba, T. H., G\u00f3mez-Tagle, A., Ram\u00edrez-Mej\u00eda, D., Caballero-Camacho, J. L., Salas, D., P\u00e9rez, L., Castillo, L., Torres, I., Aguilar-Romero, R., Castillo-Santiago, M. \u00c1., Fern\u00e1ndez, A., Gonzalez, R., Alvarado, L., Camou-Guerrero, A., Oyama, A. K.",
    "autores": [
      1982,
      1129,
      1477,
      265,
      490,
      2033,
      2034,
      2035,
      1891,
      96,
      1056,
      1893,
      1334,
      2038,
      1505,
      207
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 874,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Taller Internacional \"Cartograf\u00eda del Paisaje. La Geograf\u00eda y la Geoecolog\u00eda del Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico\"",
    "evento_text": "Taller Internacional \"Cartograf\u00eda del Paisaje. La Geograf\u00eda y la Geoecolog\u00eda del Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico\".",
    "lugar_evento": "Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental. UNAM- Campus Morelia",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Bollo-Manent, M.",
    "autores": [
      17
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 875,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis de trayectorias de cubiertas/uso del suelo con alta resoluci\u00f3n temporal",
    "evento_text": "XVIII Simposio Internacional de la Sociedad Latinoamericana de Percepci\u00f3n Remota y Sistemas de Informaci\u00f3n Es- pacial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mas, J. F., Rocha, W., Nogueira-De-Vasconcelos, R.",
    "autores": [
      25,
      1446,
      2051
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 876,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El programa R como herramienta para el an\u00e1lisis espacial",
    "evento_text": "XVIII Simposio Internacional de la Sociedad Latinoamericana de Percepci\u00f3n Remota y Sistemas de Informaci\u00f3n Es- pacial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mas, J. F., Jim\u00e9nez-Pelagio, U., Ram\u00edrez, G.",
    "autores": [
      25,
      2050,
      2023
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 877,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los estudios de grado y posgrado ligados a la geom\u00e1tica: como propuesta necesaria",
    "evento_text": "XVIII Simposio Internacional de la Sociedad Latinoamericana de Percepci\u00f3n Remota y Sistemas de Informaci\u00f3n Es- pacial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-05",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mas, J. F.",
    "autores": [
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 878,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "A comparison of methods for filling missing lines in RapidEyes images",
    "evento_text": "IX Conference of the Italian Society of Remote Sensing",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Florencia",
    "pais": 116,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-07-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mas, J. F.",
    "autores": [
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 879,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Monitoring the growth dynamics of water hyacinth (Eichhornia crassipes)",
    "evento_text": "IX Conference of the Italian Society of Remote Sensing",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Florencia",
    "pais": 116,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-07-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mas, J. F.",
    "autores": [
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 880,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Charla \" Visita acad\u00e9mico al Centro de Documentaci\u00f3n\"",
    "evento_text": "Visita Guiada al CIGA 2016",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-11-15",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Gonz\u00e1lez-Garc\u00eda, R.",
    "autores": [
      50
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 881,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Antrosoles y Paisaje Cultural en la Mixteca Alta",
    "evento_text": "Segundo Encuentro INCUA, Historia Ambiental y Adaptaci\u00f3n Humana, Contextos Hist\u00f3ricos y Arqueol\u00f3gicos",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-10-28",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Solis-Castillo, B.",
    "autores": [
      5
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 882,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reconstruyendo Antiguos Paisajes Rurales: Etnoarqueolog\u00eda en la Mixteca Alta.",
    "evento_text": "VII COLOQUIO INTERNACIONAL CIGA",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-20",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Solis-Castillo, B., Bocco-Verdinelli, G. H. R.",
    "autores": [
      5,
      29
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 883,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ambiente y Cultura: Pedoestratigraf\u00eda en las Tierras Bajas Mayas",
    "evento_text": "Tercer Encuentro INCUA. El Cambio Clim\u00e1tico y el Impacto al Paisaje Natural y Cultural durante el Cuaternario y Antropoceno",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Piedad de Cabadas",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-08-22",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Solis-Castillo, B., Teranisho-Castillo, K.",
    "autores": [
      5,
      339
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 884,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponente",
    "evento_text": "7 Congreso Nacional de Investigaci\u00f3n en Cambio Clim\u00e1tico",
    "lugar_evento": "UNAM",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-10-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Borrego, A.",
    "autores": [
      1875
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 885,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Reconstruyendo la historia ambiental de La Encrucijada, Chiapas",
    "evento_text": "1\u00ba Simposio de Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica de la Reserva de la Biosfera La Encrucijada",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mapastepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-25",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Barrasa-Garc\u00eda, S.",
    "autores": [
      31
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 886,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Implicaciones de los cambios en el paisaje en humedales costeros de la Reserva de la Biosfera La Encrucijada",
    "evento_text": "1\u00ba Simposio de Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica de la Reserva de la Biosfera La Encrucijada",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mapastepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-25",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mojica-V\u00e9lez, J. M., Barrasa-Garc\u00eda, S.",
    "autores": [
      1602,
      31
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 887,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponenete",
    "evento_text": "7 Congreso Nacional de Investigaci\u00f3n en Cambio Clim\u00e1tico",
    "lugar_evento": "UNAM",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-10-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": true,
    "autores_todos": "Borrego, A.",
    "autores": [
      1875
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 888,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Territorio y paisaje en \u00e1reas protegidas. Reconstruyendo la historia ambiental de La Encrucijada, Chiapas",
    "evento_text": "1er Encuentro de Cient\u00edficos Espa\u00f1oles en M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-06",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Barrasa-Garc\u00eda, S.",
    "autores": [
      31
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 889,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Revisiting Hueyate region in Chiapas, Mexico",
    "evento_text": "Annual Meeting American Association of Geographers",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Francisco",
    "pais": 68,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2016-03-28",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Barrasa-Garc\u00eda, S.",
    "autores": [
      31
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 890,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Un modelo de precios hed\u00f3nicos para el suelo de conservaci\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "evento_text": "7 Congreso Nacional de Investigaci\u00f3n en Cambio Clim\u00e1tico",
    "lugar_evento": "UNAM",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-10-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Borrego, A., Skutsch, M.",
    "autores": [
      1875,
      20
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 891,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modificaciones del paisaje cultural en Tepoztl\u00e1n por el Programa Pueblos M\u00e1gicos",
    "evento_text": "23\u00b0 Encuentro Nacional sobre Desarrollo Regional en M\u00e9xico. Impacto socio-ambiental, Territorios sostenibles y Desarrollo Regional desde el Turismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-16",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Nava-Acevedo, L. I., Ruiz-L\u00f3pez, C., Alvarado-Rosas, C.",
    "autores": [
      1041,
      44,
      1038
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 892,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "\u00d3smosis entre turismo y patrimonio en Tepoztl\u00e1n, Morelos",
    "evento_text": "XLI Encuentro de la Red de Investigaci\u00f3n Urbana 2018",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-25",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Alvarado-Rosas, C., Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      1038,
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 893,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Implicaciones del crecimiento periurbano en la sostenibilidad y entorno urbano de una ciudad patrimonio: caso de estudio Morelia y Oaxaca",
    "evento_text": "1\u00ba Simposio Internacional de Ciudades Patrimonio Mundial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Zacatecas",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C.",
    "autores": [
      44
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 894,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El patr\u00f3n de segregaci\u00f3n periurbana en ciudades medias mexicanas",
    "evento_text": "XVI Convenci\u00f3n Internacional de Ordenamiento Territorial y Urbanismo",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruiz-L\u00f3pez, C., M\u00e9ndez-Lemus, Y. M., Vieyra-Medrano, J. A.",
    "autores": [
      44,
      36,
      33
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 895,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Curso-Taller sobre Investigaci\u00f3n Transdisciplinaria",
    "evento_text": "Curso-Taller sobre Investigaci\u00f3n Transdisciplinaria",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "M\u00e9rida",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-12-05",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Burgos-Tornad\u00fa, A. L.",
    "autores": [
      28
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 896,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Pl\u00e1tica: \u201cAproximaci\u00f3n Territorial al Manejo Ambiental\u201d.",
    "evento_text": "Seminario Permanente en Experiencias de Investigaci\u00f3n Interdisciplinaria y Transdisciplinaria",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Toluca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-05-08",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Burgos-Tornad\u00fa, A. L.",
    "autores": [
      28
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 897,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Encuentro \u201cIntercambio de experiencias interinstitucionales de programas acad\u00e9micos en Sostenibilidad\u201d",
    "evento_text": "Segunda Jornada de Sostenibilidad",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Le\u00f3n",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-04-20",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Burgos-Tornad\u00fa, A. L.",
    "autores": [
      28
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 898,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Injusticias Territoriales en M\u00e9xico: los casos de la Cuenca Atoyac-Zahuapan y Embalse Infiernillo-Bajo Balsas",
    "evento_text": "I Congreso Internacional JUST-SIDE - Infraestructura de Datos Espaciales y Justicia Territorial",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Montevideo",
    "pais": 235,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-22",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Burgos-Tornad\u00fa, A. L., P\u00e1ez-Bistrain, R., Mas, J. F., Garc\u00eda-Barrios, J. R.",
    "autores": [
      28,
      35,
      25,
      2111
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 899,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Impactos de los usos del suelo sobre la calidad del agua en dos microcuencas con distintos grados de conservaci\u00f3n",
    "evento_text": "13\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Merlo, A. E., Ram\u00edrez-Ram\u00edrez, M. I., P\u00e1ez-Bistrain, R., Flores-D\u00edaz, A. C.",
    "autores": [
      1484,
      42,
      35,
      53
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 900,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Choice experiments for forest conservation",
    "evento_text": "XV Congress of the International Society for Ecological Economics (ISEE)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Borrego, A.",
    "autores": [
      1875
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 901,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Choice experiments for forest conservation",
    "evento_text": "XV Congress of the International Society for Ecological Economics (ISEE)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Borrego, A.",
    "autores": [
      54
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 902,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ciencia y participaci\u00f3n social en conflictos ambientales",
    "evento_text": "III Congreso Latinoamericano sobre Conflictos Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 903,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Inmersi\u00f3n vivencial como estrategia pedag\u00f3gica para ense\u00f1ar sobre conflictos ambientales",
    "evento_text": "III Congreso Latinoamericano sobre Conflictos Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 904,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Participaci\u00f3n social en conflictos ambientales: \u00bfformas de ciencia ciudadana e innovaci\u00f3n social?",
    "evento_text": "III Congreso Latinoamericano sobre Conflictos Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 905,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Acuerdos y desacuerdos en torno al bosque: Organizaci\u00f3n del poder en torno a los recursos forestales comunes en la Meseta Pur\u00e9pecha, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "III Congreso Latinoamericano sobre Conflictos Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "P\u00e9rez-Llorente, I., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      259,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 906,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Acuerdos y desacuerdos en torno al bosque: Organizaci\u00f3n del poder en torno a los recursos forestales comunes en la Meseta Pur\u00e9pecha, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "III Congreso Latinoamericano sobre Conflictos Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Boca del R\u00edo",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-01",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 907,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Participatory water monitoring: citizen science leading to grassroots innovation?",
    "evento_text": "XV Congress of the International Society for Ecological Economics (ISEE)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 908,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Contested territories: forest conflicts and cover change analyzed through spatial analysis and complexity lenses\u201d.",
    "evento_text": "XV Congress of the International Society for Ecological Economics (ISEE)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "P\u00e9rez-Llorente, I., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      259,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 909,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "La producci\u00f3n de conocimiento transdiscilplinario sobre conflictos ambientales y su impacto en la poblaci\u00f3n involucrada",
    "evento_text": "XV Congress of the International Society for Ecological Economics (ISEE)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puebla de Zaragoza",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ruggerio, C.",
    "autores": [
      1819
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 910,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Monitoreo comunitario de agua e infraestructura h\u00eddrica como procesos de ciencia ciudadana e innovaci\u00f3n social",
    "evento_text": "IX Reuni\u00f3n de la Red WATERLAT-GOBACIT 2018",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Joao Pessoa",
    "pais": 33,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-09-03",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 911,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Effects of Audiovisual Material on Animal Exploitation in the Food Consumption of Middle School Students",
    "evento_text": "Fourth Minding Animals International Conference",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-01-17",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Sifuentes-Garc\u00eda, P. A., Paneque-G\u00e1lvez, J.",
    "autores": [
      1316,
      43
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 912,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conocimiento local del paisaje de humedales en la Reserva de la Biosfera La Encrucijada",
    "evento_text": "1\u00ba Simposio de Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica de la Reserva de la Biosfera La Encrucijada",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mapastepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-25",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mart\u00ednez-Miranda, G., Barrasa-Garc\u00eda, S.",
    "autores": [
      2077,
      31
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 913,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Transformaciones de la frontera agr\u00edcola y cient\u00edfica en la Reserva de la Biosfera La Encrucijada, estado de Chiapas",
    "evento_text": "1\u00ba Simposio de Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica de la Reserva de la Biosfera La Encrucijada",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Mapastepec",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-25",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Giraldo-Zapata, M. D., Barrasa-Garc\u00eda, S.",
    "autores": [
      2078,
      31
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 914,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Conservaci\u00f3n del sistema territorial de la Reserva Mariposa Monarca: aportes del conocimiento tradicional para la definici\u00f3n de objetos de conservaci\u00f3n",
    "evento_text": "XI Congreso Mexicano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ram\u00edrez-Ram\u00edrez, M. I., Vallejo-Ramos, M., Barrasa-Garc\u00eda, S.",
    "autores": [
      42,
      46,
      31
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 915,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El Paisaje de La Encrucijada en la costa de Chiapas. Conocimiento y visiones complementarias",
    "evento_text": "XI Congreso Mexicano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Barrasa-Garc\u00eda, S., Mojica-V\u00e9lez, J. M.",
    "autores": [
      31,
      1602
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 916,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Relaciones entre comunidades y cocodrilos en la costa del Pac\u00edfico mexicano",
    "evento_text": "XI Congreso Mexicano de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-11",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mojica-V\u00e9lez, J. M., Barrasa-Garc\u00eda, S.",
    "autores": [
      1602,
      31
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 917,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Procesos de periurbanizaci\u00f3n, y transmutaci\u00f3n de medios de vida agropecuarios: El caso del municipio de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "Seminario Procesos socio espaciales en las periferias de las ciudades",
    "lugar_evento": "Universidad Aut\u00f3noma Metropolitana, CIudad de M\u00e9xico",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-02-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "M\u00e9ndez-Lemus, Y. M.",
    "autores": [
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 918,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Nuevas geograf\u00edas de la exclusi\u00f3n social en periferias urbanas",
    "evento_text": "XXIII Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cozumel",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-29",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "C\u00e1rdenas-Nielsen, A., M\u00e9ndez-Lemus, Y. M.",
    "autores": [
      1125,
      36
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 919,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia: Din\u00e1mica de la vegetaci\u00f3n en un territorio geo-ecologicamente diverso, una aproximaci\u00f3n para evaluar sus servicios ambientales",
    "evento_text": "XXVI Jornada Internacional de Fitosociolog\u00eda y III Congreso de la Sociedad Espa\u00f1ola de Geobot\u00e1nica",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Gopar-Merino, L. F., Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P., Vel\u00e1zquez-Montes, A., Medina-Garc\u00eda, C., Gim\u00e9nez-De-Azcarate, J.",
    "autores": [
      183,
      15,
      39,
      396,
      175
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 920,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Ponencia: Naturaleza y sociedad desde la Geograf\u00eda Ambiental, un acercamiento colectivo",
    "evento_text": "XXII Congreso Nacional de Divulgaci\u00f3n de la Ciencia y la T\u00e9cnica",
    "lugar_evento": "Universidad de Guanajuato",
    "ciudad": "Guanajuato",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-08-07",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Carmona-Jim\u00e9nez, M. E., C\u00e1zares-Oseguera, G., Larraz\u00e1bal-De-La-Via, A. P.",
    "autores": [
      16,
      1996,
      15
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 921,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Segundo Taller Internacional de Creaci\u00f3n Cartogr\u00e1fica. Acciones para la Construcci\u00f3n de Nuevas Narrativas Territoriales",
    "evento_text": "Segundo Taller internacional de creaci\u00f3n cartogr\u00e1fica. Acciones para la construcci\u00f3n de nuevas narrativas territoriales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mccall, K. M., Fenner-Becerra, G.",
    "autores": [
      24,
      1561
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 922,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "\u201cLenguaje espacial y geovisualizaci\u00f3n de las tierras agr\u00edcolas otom\u00eds (h\u00f1ah\u00f1u)\u201d.",
    "evento_text": "Congreso de Etnobiolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-06-11",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mccall, K. M.",
    "autores": [
      24
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 923,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Registro de patrones de colecta de le\u00f1a con receptores GPS: Estudios de caso en Honduras e India",
    "evento_text": "Serie de seminarios del Centro de Investigaciones en Ecosistemas (CIEco)",
    "lugar_evento": "Antigua Carretera A P\u00e1tzcuaro 8701, Ex Hacienda San Jose de la Huerta, 58190 Morelia, Mich.",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-02-11",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 924,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Din\u00e1mica espacio-temporal de la producci\u00f3n y uso de le\u00f1a a escala de paisaje",
    "evento_text": "IV Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda: Conocimiento Ecol\u00f3gico para la Soluci\u00f3n de Problemas Ambientales",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Villahermosa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-03-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Masera, O., Mas-Rev, J., Bailis, R.",
    "autores": [
      26,
      1112,
      2032,
      1089
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 925,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aportes metodol\u00f3gicos para el estudio de la producci\u00f3n de carb\u00f3n vegetal: el caso de la Cuenca de Cuitzeo",
    "evento_text": "VII Reuni\u00f3n Nacional de la Red Mexicana de Bioenerg\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Cuernavaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2010-10-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 926,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Bases ecol\u00f3gicas para un manejo eficiente de los encinares en la Cuenca de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "V Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda: Fronteras de la ecolog\u00eda en un mundo globalizado",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Luis Potos\u00ed",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-04-19",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Mwampamba, T. H., G\u00f3mez-Tagle, A., Ram\u00edrez-Mej\u00eda, D. L., Caballero-Camacho, J. L., Salas, D., P\u00e9rez, L., Castillo, L., Torres, I., Aguilar-Romero, R., Castillo-Santiago, M. A., Fern\u00e1ndez, A., Gonz\u00e1lez-L\u00f3pez, R., Alvarado, L., Camou-Guerrero, A., Oyama, A. K.",
    "autores": [
      26,
      1129,
      1477,
      1453,
      490,
      2033,
      2034,
      2035,
      1891,
      96,
      130,
      1893,
      2044,
      2038,
      1505,
      207
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 927,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Escenarios de uso de le\u00f1a y carb\u00f3n vegetal en M\u00e9xico y Evaluaci\u00f3n de sistemas productivos sin planes de manejo",
    "evento_text": "2ndo Taller Regional Carb\u00f3n Vegetal y Le\u00f1a",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Guadalajara",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2014-12-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 928,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modelaci\u00f3n espacial de la din\u00e1mica de extracci\u00f3n de le\u00f1a: una herramienta para evaluar la renovabilidad del recurso",
    "evento_text": "XIX Reuni\u00f3n nacional SELPER-M\u00e9xico",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-10-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Mas, J. F.",
    "autores": [
      26,
      25
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 929,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de la producci\u00f3n, transporte, venta y consumo de carb\u00f3n de encino en Cuitzeo, Mich",
    "evento_text": "III Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-04-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Camou-Guerrero, A., Mwampamba, T. H., Skutsch, M., Oyama, A. K.",
    "autores": [
      26,
      1505,
      1129,
      20,
      207
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 930,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aprovechamiento de encinos para producir carb\u00f3n vegetal en la Cuenca de Cuitzeo, Michoac\u00e1n",
    "evento_text": "III Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Xalapa",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-04-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Alvarado, L., Vega, E., Aguilar-Romero, R., Castillo-Santiago, M. \u00c1., Torres, I., Mas, J. F., Camou-Guerrero, A., Mwampamba, T. H., Bailis, R., Baldwin, J., Fern\u00e1ndez, A., Chaix, K., Skutsch, M., Oyama, A. K.",
    "autores": [
      26,
      2038,
      1118,
      96,
      1056,
      1891,
      25,
      1505,
      1129,
      1089,
      2243,
      1893,
      2053,
      20,
      207
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 931,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n del Potencial de Producci\u00f3n de Madera para Energ\u00eda en M\u00e9xico",
    "evento_text": "VI Reuni\u00f3n Nacional de la Red Mexicana de Bioenerg\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Quer\u00e9taro",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-10-26",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 932,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "An\u00e1lisis multi-escalar de los patrones espaciales de oferta y demanda de le\u00f1a para uso residencial en M\u00e9xico",
    "evento_text": "1er Congreso Mexicano de Ecolog\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-11-26",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Guerrero, G., Masera, O.",
    "autores": [
      26,
      1895,
      1112
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 933,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Disponibilidad potencial de biomasa para producir energ\u00eda en M\u00e9xico: Escenarios de penetraci\u00f3n al 2040",
    "evento_text": "V Reuni\u00f3n Nacional de la Red Mexicana de Bioenerg\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2008-09-29",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Guerrero, G., Riegelhaupt, E., Probst, O.",
    "autores": [
      26,
      1895,
      1190,
      2244
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 934,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Potencial Sustentable de la Bioenerg\u00eda en M\u00e9xico",
    "evento_text": "IV Reuni\u00f3n Nacional de la Red Mexicana de Bioenerg\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Zacatecas",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2007-10-03",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Guerrero, G.",
    "autores": [
      26,
      1895
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 935,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Metodolog\u00edas para la evaluaci\u00f3n y el manejo de combustibles de madera: Estudios de caso y s\u00edntesis de resultados del modelo WISDOM",
    "evento_text": "III Reuni\u00f3n Nacional de la Red Mexicana de Bioenerg\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto de Veracruz",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-10-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 936,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Avances anuales en el \u00e1rea tem\u00e1tica: Recursos Biom\u00e1sicos, de la Red Mexicana de Bioenerg\u00eda",
    "evento_text": "III Reuni\u00f3n Nacional de la Red Mexicana de Bioenerg\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Puerto de Veracruz",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2006-10-02",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Riegelhaupt, E.",
    "autores": [
      26,
      1190
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 937,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Los recursos bioenerg\u00e9ticos en M\u00e9xico",
    "evento_text": "II Reuni\u00f3n Anual de la Red Mexicana de Bioenerg\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2005-10-06",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Salda\u00f1a-Flores, R., Riegelhaupt, E.",
    "autores": [
      26,
      1953,
      1190
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 938,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Avances en el diagn\u00f3stico del recurso biomasa para producci\u00f3n de energ\u00eda usando sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica",
    "evento_text": "XXVIII Semana Nacional de Energ\u00eda Solar",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Oaxaca",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2004-10-04",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Salda\u00f1a-Flores, R.",
    "autores": [
      26,
      1953
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 939,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Evaluaci\u00f3n multiescalar para la identificaci\u00f3n de \u00e1reas cr\u00edticas en cuanto al abastecimiento hogare\u00f1o de le\u00f1a: M\u00e9xico como estudio de caso",
    "evento_text": "VII Congreso Mesoamericano para la Biolog\u00eda y la Conservaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-11-03",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Guerrero, G., Masera, O.",
    "autores": [
      26,
      1895,
      1112
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 940,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Registro de la cacer\u00eda de mam\u00edferos por una comunidad Shuar de la provincia de Morona Santiago - Ecuador",
    "evento_text": "VII Congreso Mesoamericano para la Biolog\u00eda y la Conservaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Tuxtla Guti\u00e9rrez",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-11-03",
    "ambito": "REGIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Puanchir-Mashiant, B.",
    "autores": [
      26,
      2245
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 941,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modeling woodfuel environmental impacts in dynamic landscapes",
    "evento_text": "Clean Cooking Forum 2015",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Accra",
    "pais": 78,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-11-10",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Bailis, R., Drigo, R., Masera, O.",
    "autores": [
      26,
      1089,
      1119,
      1112
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 942,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Aplicaciones de an\u00e1lisis y modelado espacio-temporal para la planeaci\u00f3n bioenerg\u00e9tica",
    "evento_text": "Encuentro Nacional de Bioenerg\u00eda",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires",
    "pais": 13,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-10-07",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 943,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Scale Dependency in Woodfuel Supply and Demand Estimations",
    "evento_text": "AAG Annual Meeting 2015",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Chicago",
    "pais": 68,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2015-04-21",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Bailis, R., Mas, J. F., Drigo, R., Masera, O.",
    "autores": [
      26,
      1089,
      25,
      1119,
      1112
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 944,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Spatiotemporal dynamics of dry forest degradation at local scales: Modeling what-if scenarios",
    "evento_text": "50th Anniversary Meeting of the Association for Tropical Biology and Conservation and the Organization for tropical Studies (OTS): New frontiers in Tropical Biology, the next 50 years, 1963-2013",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "San Jos\u00e9",
    "pais": 54,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2013-06-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Mas, J. F., Bailis, R.",
    "autores": [
      26,
      25,
      1089
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 945,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "presentacion",
    "evento_text": "Desigualdad y medioambiente",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Ciudad de M\u00e9xico, CDMX",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-13",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Vel\u00e1zquez-Montes, A.",
    "autores": [
      39
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 946,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Charcoal production and use: world country statistics and global trends",
    "evento_text": "2011 Joint International Meeting of the Association for Tropical Biology and Conservation and the Society for Conservation Biology",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Roma",
    "pais": 116,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2011-06-12",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Steierer, F.",
    "autores": [
      26,
      2249
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 947,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Highlighting fuelwood imbalances at the local level: A multi-scale approach for WISDOM. Expert Consultation Seminar on WISDOM",
    "evento_text": "Evaluation of current status. FAO",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Roma",
    "pais": 116,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2009-06-18",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": true,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 948,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Modeling woodfuel environmental impacts within dynamic landscapes",
    "evento_text": "3rd Annual FLARE Meeting",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Estocolmo",
    "pais": 215,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-09-29",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 949,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Spatial Modeling of Woodfuel Extraction Dynamics: A Case Study for Honduras",
    "evento_text": "2012 Annual Meeting of the Association of American Geographers (AAG)",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "New York",
    "pais": 68,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2012-02-24",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A., Mas, J. F., Dwivedi, P., Bailis, R.",
    "autores": [
      26,
      25,
      1117,
      1089
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 950,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "A multiscale assessment of woodfuel hot spots: A case study for Mexico",
    "evento_text": "First International Seminar on Bioenergy & Sustainable Rural Development",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2003-06-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Ghilardi, A.",
    "autores": [
      26
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 955,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Participativos (SIGP) para el estudio y gesti\u00f3n de paisajes hist\u00f3ricos y arqueol\u00f3gicos",
    "evento_text": "Simposio Internacional SELPER Cuba 2018",
    "lugar_evento": "Habana Vieja",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mccall, K. M., \u00c1lvarez-Larrain, A.",
    "autores": [
      24,
      2233
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 956,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Mapeo de \u00e1reas inundadas por la tormenta subtropical Alberto en la cuenca Zaza, utilizando im\u00e1genes de Sentinel-1",
    "evento_text": "Simposio Internacional SELPER Cuba 2018",
    "lugar_evento": "Habana Vieja",
    "ciudad": "La Habana",
    "pais": 56,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-11-04",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mccall, K. M., Mart\u00edn-Morales, G., L\u00f3pez-S\u00e1nchez, J. G.",
    "autores": [
      24,
      1569,
      1335
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 957,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Comunidades, arqueolog\u00eda y mapeo participativo: ense\u00f1anzas desde el continente americano para el estudio y la protecci\u00f3n de paisajes culturales e hist\u00f3ricos.",
    "evento_text": "Coloquio de Estudiantes del Posgrado del CIGA-UNAM 2018",
    "lugar_evento": "Aula Magna del CIGA-UNAM",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-12-06",
    "ambito": "INSTITUCIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mccall, K. M.",
    "autores": [
      24
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 961,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "El Mapeo Participativo no es una falsa noticia: Cuestionando el SIGP / Cartograf\u00eda Participativa - atributos y descripciones",
    "evento_text": "VI Coloquio Internacional Geograf\u00eda y Desarrollo Local. 2017",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2017-09-26",
    "ambito": "INTERNACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "Mccall, K. M.",
    "autores": [
      24
    ]
  }
},
{
  "model": "difusion_cientifica.participacioneventoacademico",
  "pk": 998,
  "fields": {
    "tipo": "PONENCIA",
    "titulo": "Uso de im\u00e1genes de drones para la cuantificaci\u00f3n del arbolado removido por tala ilegal en un \u00e1rea cr\u00edtica de conservaci\u00f3n",
    "evento_text": "13\u00b0 Congreso Estatal de Ciencia, Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
    "lugar_evento": "",
    "ciudad": "Morelia",
    "pais": 1,
    "institucion": 1,
    "fecha": "2018-10-18",
    "ambito": "NACIONAL",
    "por_invitacion": false,
    "ponencia_magistral": false,
    "autores_todos": "L\u00f3pez-S\u00e1nchez, J. G., Ram\u00edrez-Ram\u00edrez, M. I., Morales-Manilla, L. M.",
    "autores": [
      1335,
      42,
      14
    ]
  }
}
]
