[
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "nombre": "Gobernanza y visi\u00f3n territorial en las pol\u00edticas p\u00fablicas: Or\u00edgenes y nuevas perspectivas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 9,
    "fecha_inicio": "2015-02-01",
    "fecha_fin": "2015-02-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 26,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "nombre": "Estudios Avanzados en Desarrollo Sustentable y Medio Ambiente",
    "tipo": "CERTIFICACION",
    "horas": 480,
    "fecha_inicio": "2004-11-01",
    "fecha_fin": "2006-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 137,
    "usuario": 42
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "nombre": "Uso de la informaci\u00f3n geogr\u00e1fica en la p\u00e1gina del internet del INEGI",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2015-05-01",
    "fecha_fin": "2015-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 139,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "nombre": "Mito y oralidad en la tradici\u00f3n mesoamericana",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 18,
    "fecha_inicio": "2015-05-01",
    "fecha_fin": "2015-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 1,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "nombre": "Geograf\u00eda del Paisaje",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "nombre": "Gobernanza y visi\u00f3n territorial en las pol\u00edticas p\u00fablicas: Or\u00edgenes y nuevas perspectivas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 9,
    "fecha_inicio": "2015-02-01",
    "fecha_fin": "2015-02-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 26,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "nombre": "Historia y paisaje",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 6,
    "fecha_inicio": "2015-02-01",
    "fecha_fin": "2015-02-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo del SIG libre QGIS 2.2",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2014-06-01",
    "fecha_fin": "2014-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "nombre": "Contribuciones del Pensamiento Geogr\u00e1fico al Manejo de Cuencas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 10,
    "fecha_inicio": "2013-08-01",
    "fecha_fin": "2013-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "nombre": "Celebraci\u00f3n del D\u00eda de la Interoperabilidad de Datos Geoespaciales",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 9,
    "fecha_inicio": "2013-05-01",
    "fecha_fin": "2013-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 141,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "nombre": "Land Change Modeling: calibration, validation, extrapolation, and interpretation",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2011-10-01",
    "fecha_fin": "2011-10-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "nombre": "Writing scientific papers for publication in English",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2012-11-01",
    "fecha_fin": "2012-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "nombre": "3er. Evento Internacional de Geotecnolog\u00eda y Soluciones Avanzadas en Seguridad",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2011-05-01",
    "fecha_fin": "2011-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 144,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "nombre": "Las 8 bandas de WorldView2 y sus distintas aplicaciones",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2011-05-01",
    "fecha_fin": "2011-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 144,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "nombre": "Taller de Capacitaci\u00f3n B\u00e1sica en Administraci\u00f3n Municipal",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2011-02-01",
    "fecha_fin": "2011-02-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 86,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "nombre": "Coloquio Internacional \"Geograf\u00eda y Medio Ambiente en Am\u00e9rica Latina\"",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "nombre": "Modelizaci\u00f3n espacial de los procesos de cambio de cobertura del suelo y uso del software DINAMICA",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 16,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "nombre": "Redacci\u00f3n de art\u00edculos y documentos t\u00e9cnicos",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 10,
    "fecha_inicio": "2005-06-01",
    "fecha_fin": "2005-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 147,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "nombre": "Aplicaci\u00f3n de mapeo y sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica participativos en espacios urbanos",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 50,
    "fecha_inicio": "2005-02-01",
    "fecha_fin": "2005-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 128,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "nombre": "Trabajo en equipo Nivel 3",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2005-01-01",
    "fecha_fin": "2005-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 148,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "nombre": "Taller con los sectores Cient\u00edfico y Acad\u00e9mico para la discusi\u00f3n y selecci\u00f3n de una definici\u00f3n operativa de humedal y de una propuesta de Sistema de Clasificaci\u00f3n de humedales en M\u00e9xico",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 147,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "nombre": "Curso de Redacci\u00f3n",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2004-11-01",
    "fecha_fin": "2004-12-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 147,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n al An\u00e1lisis de Im\u00e1genes de Sat\u00e9lite",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 48,
    "fecha_inicio": "2004-06-01",
    "fecha_fin": "2004-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 16,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "nombre": "La vegetaci\u00f3n de M\u00e9xico",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2004-06-01",
    "fecha_fin": "2004-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 147,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "nombre": "Planeaci\u00f3n Estrat\u00e9gica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2003-06-01",
    "fecha_fin": "2003-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 149,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "nombre": "Teor\u00eda y aplicaciones de modelos de elevaci\u00f3n digital (Shuttle radar topography mision) y aplicaciones de MODIS (Moderate Resolution Imaging Spectroradiometer)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2003-10-01",
    "fecha_fin": "2003-10-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 154,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "nombre": "ArcView Spatial Analyst y ArcView 3D Analyst",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2002-12-01",
    "fecha_fin": "2002-12-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 160,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "nombre": "Redacci\u00f3n intermedia",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2002-10-01",
    "fecha_fin": "2002-10-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 147,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "nombre": "IX Conferencia Latinoamericana de Usuarios de ESRI y ERDAS",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2002-09-01",
    "fecha_fin": "2002-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 160,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "nombre": "Programando MapObjects con Visual Basic",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 160,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "nombre": "Conceptos b\u00e1sicos y fundamentos de ERDAS IMAGINE",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2002-04-01",
    "fecha_fin": "2002-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 160,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "nombre": "El Ordenamiento ecol\u00f3gico en la gesti\u00f3n y manejo de recursos naturales de cara al siglo XXI",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2001-09-01",
    "fecha_fin": "2001-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 147,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n a Oracle con SQL",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 147,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n a la inform\u00e1tica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2001-06-01",
    "fecha_fin": "2001-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 147,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "nombre": "El estado de la informaci\u00f3n ambiental en M\u00e9xico",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2000-06-01",
    "fecha_fin": "2000-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 161,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "nombre": "Los sistemas de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica en la evaluaci\u00f3n de riesgos, prevenci\u00f3n de desastres y operaci\u00f3n de programas de emergencia",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 160,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "nombre": "AML (Arc Macro Language)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "1999-12-01",
    "fecha_fin": "1999-12-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 160,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "nombre": "X Congreso Nacional de Geograf\u00eda",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "1985-03-01",
    "fecha_fin": "1985-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 162,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 39,
  "fields": {
    "nombre": "Detecci\u00f3n de las vulnerabilidades en servicios que ofrecen servidores de red",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 35,
    "fecha_inicio": "2015-01-01",
    "fecha_fin": "2015-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 6,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "nombre": "Writing Scientific Papers for Publication in English",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2011-11-01",
    "fecha_fin": "2011-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 16,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "nombre": "VI Seminario Internacional de Clasificaci\u00f3n de Suelos",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 27,
    "fecha_inicio": "2009-09-01",
    "fecha_fin": "2009-10-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 33,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "nombre": "XXVII Curso-Diplomado Internacional de Edafolog\u00eda \"Nicol\u00e1s Aguilera\"",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 49,
    "fecha_inicio": "2009-11-01",
    "fecha_fin": "2009-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 164,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "nombre": "Curso-Taller Uso de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica en la p\u00e1gina del internet del INEGI",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2015-05-01",
    "fecha_fin": "2015-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 139,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "nombre": "Del Barroco espa\u00f1ol al neobarroco hispanoamericano, C\u00e1tedra Extraordinaria Maestros del Exilio Espa\u00f1ol",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2000-11-01",
    "fecha_fin": "2001-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 24,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "nombre": "Narrativa cubana de adentro y de afuera, C\u00e1tedra Extraordinaria Maestros del Exilio Espa\u00f1ol",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2001-05-01",
    "fecha_fin": "2001-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 24,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "nombre": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Mapeo Participativos para la Planeaci\u00f3n en Colaboraci\u00f3n y para el Manejo de los Recursos Naturales",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 120,
    "fecha_inicio": "2005-01-01",
    "fecha_fin": "2005-02-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 3,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "nombre": "Escritura del idioma teenek",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2005-05-01",
    "fecha_fin": "2005-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 151,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "nombre": "Fotograf\u00eca de paisaje",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 18,
    "fecha_inicio": "2008-03-01",
    "fecha_fin": "2008-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 49,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n al ArcGIS 9.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 10,
    "fecha_inicio": "2008-04-01",
    "fecha_fin": "2008-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 50,
  "fields": {
    "nombre": "Taller Geogr\u00e1fico Pensar el Paisaje",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 10,
    "fecha_inicio": "2011-11-01",
    "fecha_fin": "2011-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 165,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 51,
  "fields": {
    "nombre": "Desarrollo de aplicaciones web para visualizaci\u00f3n de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2013-08-01",
    "fecha_fin": "2013-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 52,
  "fields": {
    "nombre": "Estadisticas b\u00e1sicas en R",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2015-08-01",
    "fecha_fin": "2015-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 22
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 53,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n de la innovaci\u00f3n",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 60,
    "fecha_inicio": "2011-07-01",
    "fecha_fin": "2011-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 166,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 54,
  "fields": {
    "nombre": "Harvard ManageMentor",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 0,
    "fecha_inicio": "2011-04-01",
    "fecha_fin": "2012-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 167,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 55,
  "fields": {
    "nombre": "Seminario de Propiedad Industrial, Protecci\u00f3n y administraci\u00f3n de las invenciones en M\u00e9xico",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2011-06-01",
    "fecha_fin": "2011-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 168,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 56,
  "fields": {
    "nombre": "Certificaci\u00f3n en competencias del pensamiento creativo",
    "tipo": "CERTIFICACION",
    "horas": 56,
    "fecha_inicio": "2012-09-01",
    "fecha_fin": "2013-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 170,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 57,
  "fields": {
    "nombre": "Diplomado en Finanzas y Mercados Financieros, m\u00f3dulo 1",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 50,
    "fecha_inicio": "2005-01-01",
    "fecha_fin": "2005-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 43,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 58,
  "fields": {
    "nombre": "Modelado ambiental con el programa DINAMICA EGO",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2015-09-01",
    "fecha_fin": "2015-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 18
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 59,
  "fields": {
    "nombre": "Modelado num\u00e9rico de procesos volc\u00e1nicos y realizaci\u00f3n de mapas de peligros",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2015-08-26",
    "fecha_fin": "2015-08-29",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 19,
    "usuario": 13
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 60,
  "fields": {
    "nombre": "Programa de Investigaci\u00f3n Recursos e Instituciones Forestales (IFRI).",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "1998-08-01",
    "fecha_fin": "1998-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 173,
    "usuario": 27
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 61,
  "fields": {
    "nombre": "Percepci\u00f3n remota y SIG II (avanzado)",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 200,
    "fecha_inicio": "2000-07-01",
    "fecha_fin": "2000-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 175,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 62,
  "fields": {
    "nombre": "Stochastic modelling, Hydrological Forecasting and Flood Risk",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 60,
    "fecha_inicio": "2002-02-01",
    "fecha_fin": "2002-02-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 176,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 63,
  "fields": {
    "nombre": "Geographic Information Systems and application (Water Management)",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 50,
    "fecha_inicio": "2003-11-01",
    "fecha_fin": "2003-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 128,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 64,
  "fields": {
    "nombre": "Questionary design for social sciences (en linea)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 36,
    "fecha_inicio": "2015-11-01",
    "fecha_fin": "2016-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 177,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 65,
  "fields": {
    "nombre": "Slope deposits and Processes",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 60,
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2016-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 180,
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 66,
  "fields": {
    "nombre": "Modelaci\u00f3n de cambio de uso del suelo",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2016-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 16,
    "usuario": 25
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 67,
  "fields": {
    "nombre": "PAISAJE CULTURAL, CONOCIMIENTO ESPACIAL LOCAL y SIG PARTICIPATIVO (PACES)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 64,
    "fecha_inicio": "2016-04-01",
    "fecha_fin": "2016-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 68,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo Integrado del Paisaje",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 64,
    "fecha_inicio": "2010-08-01",
    "fecha_fin": "2010-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 69,
  "fields": {
    "nombre": "Instalaci\u00f3n y configuraci\u00f3n Sistemas Aspel",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2008-03-01",
    "fecha_fin": "2008-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 751,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 70,
  "fields": {
    "nombre": "Programa Mantenimiento preventivo MP V8",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2006-04-01",
    "fecha_fin": "2006-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 179,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 71,
  "fields": {
    "nombre": "Programa Control de Herramientas V1",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2006-04-01",
    "fecha_fin": "2006-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 179,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 72,
  "fields": {
    "nombre": "Curso del programa de Inventario de Refacciones V2",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2006-04-01",
    "fecha_fin": "2006-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 179,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 73,
  "fields": {
    "nombre": "M\u00f3dulos de Aleph V. 21",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2016-02-01",
    "fecha_fin": "2016-02-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 34,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 74,
  "fields": {
    "nombre": "Las artes esc\u00e9nicas en la divulgaci\u00f3n cient\u00edfica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2015-10-01",
    "fecha_fin": "2015-10-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 46,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 75,
  "fields": {
    "nombre": "Programaci\u00f3n de Apps M\u00f3viles",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2015-12-01",
    "fecha_fin": "2015-12-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 182,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 76,
  "fields": {
    "nombre": "Anal\u00edtica Web",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2015-12-01",
    "fecha_fin": "2015-12-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 183,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 77,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n al Desarrollo Web (primera parte)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2015-12-01",
    "fecha_fin": "2015-12-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 185,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 78,
  "fields": {
    "nombre": "Cloud Computing",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2015-12-01",
    "fecha_fin": "2015-12-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 183,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 79,
  "fields": {
    "nombre": "C\u00f3mputo de Altas Prestaciones",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 6,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 80,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n de Fortianalyzer en la versi\u00f3n 5.2",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 81,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n de Fortigate en la versi\u00f3n 5.2.1",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 82,
  "fields": {
    "nombre": "Curso B\u00e1sico de Marketing Digital",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2016-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 186,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 83,
  "fields": {
    "nombre": "Reuni\u00f3n de la Conferencia de Ge\u00f3grafos Latinoamericanistas CLAG Morelia 2005",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2005-10-01",
    "fecha_fin": "2005-10-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 16,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 84,
  "fields": {
    "nombre": "Sistema de Patentes Mexicano (IMPI)",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2005-11-01",
    "fecha_fin": "2005-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 102,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 85,
  "fields": {
    "nombre": "Linux",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2005-11-01",
    "fecha_fin": "2005-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 102,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 86,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo de Informaci\u00f3n y Productos Estad\u00edsticos del INEGI",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2006-06-01",
    "fecha_fin": "2006-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 187,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 87,
  "fields": {
    "nombre": "Programaci\u00f3n Java Server Page",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2006-06-01",
    "fecha_fin": "2006-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 102,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 88,
  "fields": {
    "nombre": "Programaci\u00f3n y configuraci\u00f3n de extensiones IP para conmutador NEAX2400 IPX",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2006-11-01",
    "fecha_fin": "2006-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 2,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 89,
  "fields": {
    "nombre": "Certified Packeteer Enginner Training Level I",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2007-04-01",
    "fecha_fin": "2007-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 2,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 90,
  "fields": {
    "nombre": "StorageWorks Modular Smart Array Installation",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2007-08-01",
    "fecha_fin": "2007-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 3,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 91,
  "fields": {
    "nombre": "Linux installation",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2007-08-01",
    "fecha_fin": "2007-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 3,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 92,
  "fields": {
    "nombre": "HP System Insight Manager Fundamentals",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2007-07-01",
    "fecha_fin": "2007-07-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 3,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 93,
  "fields": {
    "nombre": "Integrating and Managing HP ProLiant Servers",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2007-07-01",
    "fecha_fin": "2007-07-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 3,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 94,
  "fields": {
    "nombre": "Implementing HP ProLiant Servers",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2007-08-01",
    "fecha_fin": "2007-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 3,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 95,
  "fields": {
    "nombre": "StorageWorks Modular Smart Array Administration",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2007-08-01",
    "fecha_fin": "2007-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 3,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 96,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n a Tecnolog\u00edas de Videoconferencias",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2007-11-01",
    "fecha_fin": "2007-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 2,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 97,
  "fields": {
    "nombre": "Actualizaci\u00f3n de Java y herramientas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2008-04-01",
    "fecha_fin": "2008-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 6,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 98,
  "fields": {
    "nombre": "Fortimail v 3.0",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2008-10-01",
    "fecha_fin": "2008-10-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 99,
  "fields": {
    "nombre": "Implementando t\u00e9cnicas de seguridad en routers y switches CISCO",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2009-06-01",
    "fecha_fin": "2009-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 100,
  "fields": {
    "nombre": "Primer Semestre Carrera Telecomunicaciones - Preparaci\u00f3n CCNA",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 80,
    "fecha_inicio": "2009-08-01",
    "fecha_fin": "2009-12-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 101,
  "fields": {
    "nombre": "Reuni\u00f3n de Primavera, CUDI 2010",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2010-04-01",
    "fecha_fin": "2010-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 102,
  "fields": {
    "nombre": "Monitoreo de Redes",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2010-04-01",
    "fecha_fin": "2010-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 189,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 103,
  "fields": {
    "nombre": "Instalaci\u00f3n, operaci\u00f3n y mantenimiento de estaciones meteorol\u00f3gicas autom\u00e1ticas (EMA\u00b4s) Marca: FTS FOREST TECHNOLOGY SYSTEMS LTD., con sistema de comunicaci\u00f3n satelital goes",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2010-05-01",
    "fecha_fin": "2010-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 6,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 104,
  "fields": {
    "nombre": "Tercer Encuentro Nacional sobre Ciencia, Tecnolog\u00eda en Innovaci\u00f3n en M\u00e9xico durante la \u00faltima d\u00e9cada: UNA VISI\u00d3N CRITICA AL FUTURO y del 6to. Congreso Estatal de Ciencia y Tecnolog\u00eda",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2010-09-01",
    "fecha_fin": "2010-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 105,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n y actualizaci\u00f3n de Fortimail en la versi\u00f3n 4.0",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 12,
    "fecha_inicio": "2012-05-01",
    "fecha_fin": "2012-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 106,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n de Sistemas de Almacenamiento en equipos Equallogic",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2012-05-01",
    "fecha_fin": "2012-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 107,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n de Fortigate en la versi\u00f3n 4.0",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 21,
    "fecha_inicio": "2012-08-01",
    "fecha_fin": "2012-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 188,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 108,
  "fields": {
    "nombre": "Taller de An\u00e1lisis Forense",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2013-08-01",
    "fecha_fin": "2013-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 6,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 109,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis Forense de las Computadoras",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2013-08-01",
    "fecha_fin": "2013-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 2,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 110,
  "fields": {
    "nombre": "Seminario Admin UNAM 2014",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2014-06-01",
    "fecha_fin": "2014-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 1,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 111,
  "fields": {
    "nombre": "Geograf\u00eda Humana: Introducci\u00f3n a Yi Fu Tuan",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-01-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 31
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 112,
  "fields": {
    "nombre": "Elementos para el seguimiento de Planes de Desarrollo",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 50,
    "fecha_inicio": "2016-04-01",
    "fecha_fin": "2016-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 1,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 113,
  "fields": {
    "nombre": "Geograf\u00eda en la gesti\u00f3n y manejo de recursos naturales: experiencias vividas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 25,
    "fecha_inicio": "2016-05-01",
    "fecha_fin": "2016-05-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 29
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 114,
  "fields": {
    "nombre": "Desarrollo de Aplicaciones Web para visualizaci\u00f3n de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2013-08-01",
    "fecha_fin": "2013-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 115,
  "fields": {
    "nombre": "Redacci\u00f3n de textos cient\u00edficos",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2016-10-01",
    "fecha_fin": "2016-10-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 29
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 116,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluaci\u00f3n del Paisaje y Evaluaci\u00f3n del Impacto Ambiental.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2016-11-01",
    "fecha_fin": "2016-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 190,
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 117,
  "fields": {
    "nombre": "Seminario Avances en Preparaci\u00f3n de Muestras y An\u00e1lisis de Materiales",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2016-11-01",
    "fecha_fin": "2016-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 118,
  "fields": {
    "nombre": "Movilidad y Urbanismo: Hacia una ciudad sostenible y humana",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2016-02-01",
    "fecha_fin": "2016-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 194,
    "usuario": 22
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 119,
  "fields": {
    "nombre": "Curso-Taller Elaboraci\u00f3n de mapas con ARCGIS online para  servidores web",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2016-11-01",
    "fecha_fin": "2016-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 120,
  "fields": {
    "nombre": "Taller Basico de edicion de textos con Latex",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2016-05-01",
    "fecha_fin": "2016-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 1,
    "usuario": 18
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 121,
  "fields": {
    "nombre": "Agrimonitor: Pol\u00edtica agropecuaria, seguridad alimentaria y cambio clim\u00e1tico",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 48,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 195,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 122,
  "fields": {
    "nombre": "Drones como herramienta para Monitoreo y Manejo Territorial: Aplicaciones sociales y biof\u00edsicas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "2016-11-01",
    "fecha_fin": "2016-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 123,
  "fields": {
    "nombre": "Cartografia Del Paisaje",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2016-03-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 124,
  "fields": {
    "nombre": "1\u00b0 Curso Internacional de Geomorfolog\u00eda de Campo del Noroeste Argentino. Geoarqueolog\u00eda de los Valles Calchaqu\u00edes",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 198,
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 125,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n a la divulgaci\u00f3n escrita",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 199,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 126,
  "fields": {
    "nombre": "Taller de Herramientas para la Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 200,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 127,
  "fields": {
    "nombre": "Jornada de Inducci\u00f3n para Acad\u00e9micos ENES Morelia 2017-1",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 128,
  "fields": {
    "nombre": "Geoarqueolog\u00eda",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 196,
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 129,
  "fields": {
    "nombre": "Estrategias L\u00fadicas y Elaboraci\u00f3n de Materiales para la Educaci\u00f3n Ambiental",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 42,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 130,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n a R y sus aplicaciones a la Estad\u00edstica b\u00e1sica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-08-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 13
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 131,
  "fields": {
    "nombre": "Taller B\u00e1sico de edici\u00f3n de textos con Latex",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 12,
    "fecha_inicio": "2016-05-01",
    "fecha_fin": "2016-06-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 132,
  "fields": {
    "nombre": "Drones como herramienta para Monitoreo y Manejo Territorial: Aplicaciones Sociales y Biof\u00edsicas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "2016-11-01",
    "fecha_fin": "2016-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 133,
  "fields": {
    "nombre": "Curso de Construcci\u00f3n de Indicadores de Desempe\u00f1o en Educaci\u00f3n Superior",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2016-10-01",
    "fecha_fin": "2016-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 37,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 134,
  "fields": {
    "nombre": "Diplomado en Gesti\u00f3n Universitaria",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 200,
    "fecha_inicio": "2001-08-05",
    "fecha_fin": "2001-10-16",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 394,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 135,
  "fields": {
    "nombre": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 45,
    "fecha_inicio": "1999-08-03",
    "fecha_fin": "1999-11-03",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 394,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 136,
  "fields": {
    "nombre": "Medio Ambiente y Desarrollo. Programa FLACSO",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 45,
    "fecha_inicio": "1993-01-03",
    "fecha_fin": "1993-06-06",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 137,
  "fields": {
    "nombre": "T\u00e9cnicas de Direcci\u00f3n",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "1992-08-03",
    "fecha_fin": "1992-11-11",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 138,
  "fields": {
    "nombre": "M\u00e9todos cuantitativos en Geograf\u00eda",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "1990-08-03",
    "fecha_fin": "1990-12-27",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 139,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n a la programaci\u00f3n en N \u2013 88 basic",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 64,
    "fecha_inicio": "1987-02-02",
    "fecha_fin": "1987-11-04",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 140,
  "fields": {
    "nombre": "Geograf\u00eda F\u00edsica Aplicada",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 48,
    "fecha_inicio": "1983-08-01",
    "fecha_fin": "1983-12-05",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 141,
  "fields": {
    "nombre": "Clasificaci\u00f3n Gen\u00e9tica de Suelos",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 60,
    "fecha_inicio": "1983-01-12",
    "fecha_fin": "1983-07-21",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 395,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 142,
  "fields": {
    "nombre": "Aspectos geogr\u00e1ficos de la protecci\u00f3n de la Naturaleza",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "1983-08-04",
    "fecha_fin": "1983-11-16",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 143,
  "fields": {
    "nombre": "Agroclimatolog\u00eda",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "1983-03-03",
    "fecha_fin": "1983-08-18",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 144,
  "fields": {
    "nombre": "Postgrado  en Pedolog\u00eda General",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 120,
    "fecha_inicio": "1982-03-10",
    "fecha_fin": "1982-07-15",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 396,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 145,
  "fields": {
    "nombre": "Filosof\u00eda Marxista Leninista",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 120,
    "fecha_inicio": "1982-02-10",
    "fecha_fin": "1982-04-20",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 146,
  "fields": {
    "nombre": "Hidrolog\u00eda Aplicada",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "1982-03-10",
    "fecha_fin": "1982-07-22",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 147,
  "fields": {
    "nombre": "Postgrado  en Geograf\u00eda F\u00edsica Aplicada",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 170,
    "fecha_inicio": "1981-03-05",
    "fecha_fin": "1985-10-23",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 394,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 148,
  "fields": {
    "nombre": "Posgrado: Biogeograf\u00eda",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "1978-03-08",
    "fecha_fin": "1978-05-09",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 149,
  "fields": {
    "nombre": "Paleogeograf\u00eda y problemas de la Geomorfolog\u00eda del Pleistoceno",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "1979-03-07",
    "fecha_fin": "1979-04-26",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 150,
  "fields": {
    "nombre": "Morfolog\u00eda Litoral y Din\u00e1mica de sedimentos",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 33,
    "fecha_inicio": "1979-03-07",
    "fecha_fin": "1979-06-04",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 387,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 151,
  "fields": {
    "nombre": "Curso extracurricular:Uso de drones para el Levantamiento de Informaci\u00f3n Territorial",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2017-05-28",
    "fecha_fin": "2017-06-03",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 2,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 152,
  "fields": {
    "nombre": "Modelado ambiental con el programa Din\u00e1mica Ego",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "2014-09-08",
    "fecha_fin": "2014-09-11",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 2,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 153,
  "fields": {
    "nombre": "T\u00e9cnica de levantamiento de terreno en arqueolog\u00eda y SIG",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 35,
    "fecha_inicio": "2011-06-20",
    "fecha_fin": "2011-06-24",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 420,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 154,
  "fields": {
    "nombre": "Trabajo, Empleo y Desarrollo",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 250,
    "fecha_inicio": "1999-11-01",
    "fecha_fin": "2000-06-30",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 446,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 155,
  "fields": {
    "nombre": "Especializaci\u00f3n en Agroecolog\u00eda y Desarrollo Rural Sustentable",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 120,
    "fecha_inicio": "1992-11-02",
    "fecha_fin": "1992-12-18",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 358,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 156,
  "fields": {
    "nombre": "LEAD FELLOW",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 200,
    "fecha_inicio": "1993-12-01",
    "fecha_fin": "1995-05-01",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 137,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 157,
  "fields": {
    "nombre": "Taller Introducci\u00f3n al dise\u00f1o y manejo de bases de datos: una aproximaci\u00f3n desde MSQL y R",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2018-01-16",
    "fecha_fin": "2018-01-19",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 158,
  "fields": {
    "nombre": "Seminario interdisciplinario: \"Modelo de funcionamiento del agua subterr\u00e1nea\"",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2018-02-13",
    "fecha_fin": "2018-02-15",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 159,
  "fields": {
    "nombre": "Espacios y existencias geogr\u00e1ficas.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2017-11-06",
    "fecha_fin": "2017-11-11",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 384,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 160,
  "fields": {
    "nombre": "Taller Peri-urbano Mapping",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2017-10-06",
    "fecha_fin": "2017-10-13",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 1,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 161,
  "fields": {
    "nombre": "Mapas y fotograf\u00eda como herramienta documental",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2016-01-01",
    "fecha_fin": "2016-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 319,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 162,
  "fields": {
    "nombre": "Repensar la naci\u00f3n y la reforma del estado por las \u00e9lites mayas: del estado homog\u00e9neo al estado plural en Guatemala",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2012-11-05",
    "fecha_fin": "2012-11-09",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 267,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 163,
  "fields": {
    "nombre": "Curriculum Vite- \u00danico de Conacyt",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2011-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 267,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 165,
  "fields": {
    "nombre": "La planeaci\u00f3n como instrumento de administraci\u00f3n del territorio",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2010-03-01",
    "fecha_fin": "2010-03-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 523,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 166,
  "fields": {
    "nombre": "Sostenibilidad, participaci\u00f3n y planeaci\u00f3n.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2009-02-01",
    "fecha_fin": "2009-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 201,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 167,
  "fields": {
    "nombre": "Proyecto conceptual de la Villa Panamericana-Parque Morelos.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2008-06-01",
    "fecha_fin": "2008-05-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 201,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 168,
  "fields": {
    "nombre": "Actualizaci\u00f3n, Participaci\u00f3n ciudadana en el urbanismo",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2008-07-22",
    "fecha_fin": "2008-07-23",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 524,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 169,
  "fields": {
    "nombre": "Seminario Internacional Desarrollo sustentable y Arquitectura",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2005-09-09",
    "fecha_fin": "2005-09-09",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 267,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 170,
  "fields": {
    "nombre": "Diplomado en dise\u00f1o de programas acordes con un modelo educativo flexible centrado en el estudiante",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 240,
    "fecha_inicio": "2004-02-01",
    "fecha_fin": "2004-12-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 530,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 171,
  "fields": {
    "nombre": "Diplomado en Qu\u00edmica Anal\u00edtica Ambiental",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 210,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 531,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 172,
  "fields": {
    "nombre": "Integrative assessment and planning methods for a sustainable land use in sumid and semiarid regions.",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 120,
    "fecha_inicio": "2006-09-13",
    "fecha_fin": "2006-10-05",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 532,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 173,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n de proyectos con el m\u00e9todo Harvard",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2012-05-25",
    "fecha_fin": "2012-05-25",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 524,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 174,
  "fields": {
    "nombre": "La homologaci\u00f3n de criterios para la integraci\u00f3n de manifestaciones de impacto ambiental",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 42,
    "fecha_inicio": "2007-03-01",
    "fecha_fin": "2007-03-02",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 533,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 175,
  "fields": {
    "nombre": "La seguridad en el laboratorio y en el manejo de residuos peligrosos",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2007-07-23",
    "fecha_fin": "2007-07-27",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 530,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 176,
  "fields": {
    "nombre": "Planeaci\u00f3n de la ense\u00f1anza con enfoque constructivista",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 534,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 177,
  "fields": {
    "nombre": "Aprendizaje basado en problemas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2018-04-24",
    "fecha_fin": "2006-05-22",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 534,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 178,
  "fields": {
    "nombre": "Evaluaci\u00f3n-planeaci\u00f3n de los cuerpos acad\u00e9micos y de las unidades de vinculaci\u00f3n acad\u00e9mica de docencia e investigaci\u00f3n.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2004-09-27",
    "fecha_fin": "2004-09-28",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 535,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 179,
  "fields": {
    "nombre": "Estrategias de aprendizaje.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2004-02-09",
    "fecha_fin": "2004-02-11",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 535,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 180,
  "fields": {
    "nombre": "Habilidades b\u00e1sicas de la entrevista tutorial.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2004-01-26",
    "fecha_fin": "2004-01-28",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 530,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 181,
  "fields": {
    "nombre": "Elaboraci\u00f3n de pruebas objetivas.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 25,
    "fecha_inicio": "2003-11-26",
    "fecha_fin": "2003-11-28",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 535,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 182,
  "fields": {
    "nombre": "O uso da macrofauna edafica na na agricultura do s\u00e9culo XXI:A import\u00e1ncia dos engheneirosdo solo.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 36,
    "fecha_inicio": "2003-09-08",
    "fecha_fin": "2003-09-12",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 524,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 183,
  "fields": {
    "nombre": "Tercera reuni\u00f3n, Diversidad de la macrofauna de invertebrados en el suelo: implicaciones ecol\u00f3gicas.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2003-02-17",
    "fecha_fin": "2003-02-21",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 536,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 184,
  "fields": {
    "nombre": "Bases te\u00f3ricas de la tutor\u00eda",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2002-10-09",
    "fecha_fin": "2002-10-11",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 530,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 185,
  "fields": {
    "nombre": "Diversidad de la macrofauna de invertebrados en el suelo: implicaciones ecol\u00f3gicas",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2002-02-17",
    "fecha_fin": "2002-02-21",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 536,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 186,
  "fields": {
    "nombre": "Diversidad de la macrofauna de invertebrados en el suelo: implicaciones ecol\u00f3gicas.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2002-04-14",
    "fecha_fin": "2004-04-20",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 536,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 187,
  "fields": {
    "nombre": "T\u00e9cnicas moleculares como \u00edndices de la calidad de los suelos.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 6,
    "fecha_inicio": "2000-10-15",
    "fecha_fin": "2000-10-19",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 537,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 188,
  "fields": {
    "nombre": "30 a\u00f1os de del programa de becas-cr\u00e9dito SEP-CONACYT.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2000-10-12",
    "fecha_fin": "2000-10-13",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 65,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 189,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo de sustancias peligrosas y desechos de laboratorio.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2000-09-25",
    "fecha_fin": "2000-09-29",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 538,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 190,
  "fields": {
    "nombre": "Marco l\u00f3gico: teor\u00eda y pr\u00e1ctica",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2000-09-11",
    "fecha_fin": "2000-09-14",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 250,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 191,
  "fields": {
    "nombre": "Planeaci\u00f3n estrat\u00e9gica y finanzas b\u00e1sicas.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2000-03-14",
    "fecha_fin": "2000-03-16",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 250,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 192,
  "fields": {
    "nombre": "Diversidad taxon\u00f3mica y funcional de la macrofauna ed\u00e1fica: La importancia de los ingenieros del ecosistema.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2000-02-21",
    "fecha_fin": "2000-02-25",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 536,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 193,
  "fields": {
    "nombre": "Reorganizaci\u00f3n de la investigaci\u00f3n en la Universidad Aut\u00f3noma de Yucat\u00e1n.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2000-02-14",
    "fecha_fin": "2000-02-15",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 530,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 194,
  "fields": {
    "nombre": "Indicadores y monitoreo.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2000-02-09",
    "fecha_fin": "2000-02-11",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 250,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 195,
  "fields": {
    "nombre": "El ciclo de proyectos.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "1999-11-30",
    "fecha_fin": "1999-12-03",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 250,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 196,
  "fields": {
    "nombre": "Aplicaci\u00f3n de la espectroscop\u00eda infrarroja en el an\u00e1lisis ambiental.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "1998-06-08",
    "fecha_fin": "1998-06-12",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 16,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 197,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n al desarrollo sustentable, organizado por la SEMARNAP y la UJAT.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 5,
    "fecha_inicio": "1997-12-08",
    "fecha_fin": "1997-12-08",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 539,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 198,
  "fields": {
    "nombre": "Taller regional latinoamericano sobre cultivos de cobertura: componentes de sistemas integrados.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1997-02-03",
    "fecha_fin": "1997-02-06",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 535,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 199,
  "fields": {
    "nombre": "Invariantes y motivaci\u00f3n.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "1995-06-10",
    "fecha_fin": "1995-06-21",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 535,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 200,
  "fields": {
    "nombre": "Bases psicol\u00f3gicas del dise\u00f1o curricular.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 535,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 201,
  "fields": {
    "nombre": "Geoqu\u00edmica de los paisajes.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 16,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 202,
  "fields": {
    "nombre": "IX curso internacional de edafolog\u00eda",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1991-10-28",
    "fecha_fin": "1991-11-28",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 23,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 203,
  "fields": {
    "nombre": "Segunda reuni\u00f3n acad\u00e9mica de j\u00f3venes",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1991-11-15",
    "fecha_fin": "1991-11-15",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 16,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 204,
  "fields": {
    "nombre": "II Simposio internacional de qu\u00edmica ambiental",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 540,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 205,
  "fields": {
    "nombre": "Primer seminario internacional en qu\u00edmica ambiental del suelo",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1991-04-15",
    "fecha_fin": "1991-04-26",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 16,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 206,
  "fields": {
    "nombre": "Espectrofotometr\u00eda de absorci\u00f3n at\u00f3mica.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 23,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 207,
  "fields": {
    "nombre": "I Simposio internacional sobre \u00e1reas protegidas en M\u00e9xico: Problem\u00e1tica, m\u00e9todos y perspectivas.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 541,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 208,
  "fields": {
    "nombre": "Panorama de la agricultura mexicana, reflexiones, preguntas y respuestas.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "1900-01-01",
    "fecha_fin": "1900-01-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 541,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 209,
  "fields": {
    "nombre": "Programa de capacitaci\u00f3n FONCICYT colaboraci\u00f3n M\u00e9xico Uni\u00f3n Europea\u201d, Modulo I.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2010-06-17",
    "fecha_fin": "2010-06-18",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 542,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 210,
  "fields": {
    "nombre": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Sensores Remotos para el Manejo Sostenible de los Recursos Naturales",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2000-11-13",
    "fecha_fin": "2000-12-08",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 174,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 211,
  "fields": {
    "nombre": "Ecolog\u00eda del Paisaje",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2001-05-28",
    "fecha_fin": "2001-06-08",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 447,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 212,
  "fields": {
    "nombre": "Modelamiento de datos en teledetecci\u00f3n.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2002-11-11",
    "fecha_fin": "2002-11-15",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 140,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 213,
  "fields": {
    "nombre": "El manejo comunitario de ecosistemas forestales en M\u00e9xico.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2005-06-20",
    "fecha_fin": "2018-06-05",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 16,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 214,
  "fields": {
    "nombre": "Spatial Planning and Decision Support Systems: Multi-criteria Evaluation Techniques and Scenario Developmen",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2006-05-23",
    "fecha_fin": "2006-05-17",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 544,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 215,
  "fields": {
    "nombre": "Base de Datos Espaciales",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2006-09-24",
    "fecha_fin": "2006-09-29",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 524,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 216,
  "fields": {
    "nombre": "Taller de Tecnolog\u00edas Geoespaciales aplicadas a Salud",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2006-09-24",
    "fecha_fin": "2006-09-29",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 524,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 217,
  "fields": {
    "nombre": "Sociedad y Ecosistemas: una visi\u00f3n interdisciplinaria a trav\u00e9s de los servicios ecosist\u00e9micos",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 80,
    "fecha_inicio": "2008-01-21",
    "fecha_fin": "2008-02-01",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 519,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 218,
  "fields": {
    "nombre": "Fundamentos filos\u00f3ficos para el an\u00e1lisis de los problemas socioambientales en espacios urbanos.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2008-06-16",
    "fecha_fin": "2008-06-18",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 4,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 219,
  "fields": {
    "nombre": "Modelizaci\u00f3n de los Cambios de Cobertura/Uso del suelo",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2008-06-30",
    "fecha_fin": "2008-07-04",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 4,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 220,
  "fields": {
    "nombre": "Aprender ArcGIS Desktop (para ArcGIS 9.0-9.1)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2008-07-29",
    "fecha_fin": "2008-08-22",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 158,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 221,
  "fields": {
    "nombre": "Los Bosques y el Desarrollo Sustentable: Gesti\u00f3n equitativa de los bienes y servicios ecol\u00f3gico de los bosques secos en M\u00e9xico",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 17,
    "fecha_inicio": "2009-02-04",
    "fecha_fin": "2009-02-05",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 4,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 222,
  "fields": {
    "nombre": "Historia Ambiental",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 32,
    "fecha_inicio": "2009-05-11",
    "fecha_fin": "2009-05-15",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 4,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 223,
  "fields": {
    "nombre": "Aplicaciones del sensor MODIS para monitoreo del territorio",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2009-06-08",
    "fecha_fin": "2009-06-09",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 4,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 224,
  "fields": {
    "nombre": "Programa de capacitaci\u00f3n FONCICYT colaboraci\u00f3n M\u00e9xico Uni\u00f3n Europea\u201d. M\u00f3dulo II.",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2010-07-05",
    "fecha_fin": "2010-07-09",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 542,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 225,
  "fields": {
    "nombre": "FNP Summer School Participatory forest management as practice and performance",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 10,
    "fecha_inicio": "2011-07-11",
    "fecha_fin": "2011-07-15",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 545,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 226,
  "fields": {
    "nombre": "Economic Governance and Institutional Design",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 10,
    "fecha_inicio": "2012-05-08",
    "fecha_fin": "2012-05-09",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 305,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 227,
  "fields": {
    "nombre": "Ecolog\u00eda Pol\u00edtica y Transformaciones Globales",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 36,
    "fecha_inicio": "2012-02-23",
    "fecha_fin": "2012-02-27",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 4,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 228,
  "fields": {
    "nombre": "FGV-FGV Summer School Participatory forest management as practice and performance.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2012-06-23",
    "fecha_fin": "2012-06-30",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 545,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 229,
  "fields": {
    "nombre": "Experiencias de Monitoreo Participativo de Recursos Forestales a Nivel Local",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2013-03-08",
    "fecha_fin": "2013-03-08",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 546,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 230,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo de SIG libre QGIS 2.2",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2014-06-25",
    "fecha_fin": "2014-06-27",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 4,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 231,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en el sitio del INEGI en Internet",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2017-02-22",
    "fecha_fin": "2010-02-23",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 139,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 232,
  "fields": {
    "nombre": "Peri-urban Mapping",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2017-10-06",
    "fecha_fin": "2017-10-13",
    "modalidad": "OTRO",
    "institucion": 4,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 233,
  "fields": {
    "nombre": "Foro La Pobreza en M\u00e9xico: Avances, Retos y Perspectivas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2017-03-23",
    "fecha_fin": "2017-03-23",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 574,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 234,
  "fields": {
    "nombre": "Uso de Drones para el Levantamiento de Informaci\u00f3n Territorial",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2017-04-18",
    "fecha_fin": "2017-05-30",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 235,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n al Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica  IDRISI",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "1995-09-25",
    "fecha_fin": "1995-09-27",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 16,
    "usuario": 13
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 236,
  "fields": {
    "nombre": "VI Coloquio Internacional \"Geograf\u00eda y Desarrollo Local\"",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2017-09-26",
    "fecha_fin": "2017-09-27",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 237,
  "fields": {
    "nombre": "Elaboraci\u00f3n de materiales educativos basados en el aprendizaje por estudio de caso",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2017-06-26",
    "fecha_fin": "2017-06-29",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 238,
  "fields": {
    "nombre": "II Taller de Herramientas para la Divulgaci\u00f3n Cient\u00edfica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 12,
    "fecha_inicio": "2017-07-26",
    "fecha_fin": "2017-07-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 200,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 239,
  "fields": {
    "nombre": "Sentido de comunidad en contextos ind\u00edgenas: elementos para aproximaci\u00f3n te\u00f3rica y emp\u00edrica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 12,
    "fecha_inicio": "2018-06-19",
    "fecha_fin": "2018-06-21",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 240,
  "fields": {
    "nombre": "Operaci\u00f3n y manejo del Espectr\u00f3fotometro de Emisi\u00f3n de Plasma Acoplado Inductivamente ICP-OES AVIO 200",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2018-03-15",
    "fecha_fin": "2018-03-16",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 633,
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 241,
  "fields": {
    "nombre": "Curso B\u00e1sico Te\u00f3rico-Pr\u00e1ctico Espectrometria de Plasma por Acoplamiento Inductivo ICP-OES",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2018-04-12",
    "fecha_fin": "2018-04-13",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 633,
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 242,
  "fields": {
    "nombre": "El uso de mapas conceptuales para la investigaci\u00f3n: aplicaci\u00f3n pr\u00e1ctica a trav\u00e9s del software Cmaps",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 9,
    "fecha_inicio": "2018-04-10",
    "fecha_fin": "2018-04-12",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 243,
  "fields": {
    "nombre": "Elaboraci\u00f3n de materiales educativos basados en el aprendizaje por estudios de caso",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2017-06-26",
    "fecha_fin": "2017-06-29",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 628,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 244,
  "fields": {
    "nombre": "Aplica c\u00edrculos restaurativos y mejora tu ambiente escolar",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2017-07-25",
    "fecha_fin": "2017-07-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 628,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 245,
  "fields": {
    "nombre": "An\u00e1lisis de la Iniciativa Constitucional de la Ley de Agua Subterr\u00e1nea",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2017-02-17",
    "fecha_fin": "2017-02-17",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 246,
  "fields": {
    "nombre": "Modelo de funcionamiento del agua subterr\u00e1nea",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2017-02-13",
    "fecha_fin": "2018-02-15",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 247,
  "fields": {
    "nombre": "Nuestra agua, plataforma digital en construcci\u00f3n colectiva para una visi\u00f3n sustentable del agua en Michoac\u00e1n",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2018-02-09",
    "fecha_fin": "2018-02-09",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 226,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 248,
  "fields": {
    "nombre": "Dispositivos M\u00f3viles para la Gesti\u00f3n del Territorio",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 18,
    "fecha_inicio": "2016-02-01",
    "fecha_fin": "2017-04-01",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 206,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 249,
  "fields": {
    "nombre": "Uso de Drones para el Levantamiento de Informaci\u00f3n Territorial",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2017-05-29",
    "fecha_fin": "2017-06-03",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 250,
  "fields": {
    "nombre": "Primer Encuentro Nacional de Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica para la Discapacidad",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 16,
    "fecha_inicio": "2017-12-06",
    "fecha_fin": "2017-12-08",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 42,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 251,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n a la Internet de las cosas (IdC)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2017-12-15",
    "fecha_fin": "2018-01-31",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 655,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 252,
  "fields": {
    "nombre": "Ciclo de conferencias y talleres \u201cSoftware libre, Telecomunicaciones y Aplicaciones Tecnol\u00f3gicas\u201d",
    "tipo": "OTRO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2006-10-09",
    "fecha_fin": "2006-10-13",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 102,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 253,
  "fields": {
    "nombre": "Certificaci\u00f3n en JAVA (Nivel Programmer)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 20,
    "fecha_inicio": "2006-10-09",
    "fecha_fin": "2006-10-13",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 102,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 254,
  "fields": {
    "nombre": "Idioma Ingl\u00e9s",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 720,
    "fecha_inicio": "2005-02-08",
    "fecha_fin": "2005-07-16",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 659,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 255,
  "fields": {
    "nombre": "X Taller-Escuela de Procesamiento de Im\u00e1genes (PI14) y XVI Reuni\u00f3n de Neuroimagen (TNI14)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2014-10-15",
    "fecha_fin": "2014-10-17",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 200,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 256,
  "fields": {
    "nombre": "Oracle Certified Associate, Java SE 5/SE 6",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 52,
    "fecha_inicio": "2014-11-22",
    "fecha_fin": "2015-02-07",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 660,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 257,
  "fields": {
    "nombre": "Oracle Certified Associate, Java SE 5/SE 6",
    "tipo": "CERTIFICACION",
    "horas": 52,
    "fecha_inicio": "2015-06-24",
    "fecha_fin": "2015-06-24",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 661,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 258,
  "fields": {
    "nombre": "Android Certified Professional / iOS Certified Professional",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2015-08-18",
    "fecha_fin": "2015-10-17",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 660,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 259,
  "fields": {
    "nombre": "Norma T\u00e9cnica para la elaboraci\u00f3n de metadatos",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 2,
    "fecha_inicio": "2018-07-11",
    "fecha_fin": "2018-07-11",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 260,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n de Fortianalyzer ver. 5.2.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-01-03",
    "fecha_fin": "2016-01-30",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 662,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 261,
  "fields": {
    "nombre": "Administraci\u00f3n de Fortigate ver. 5.2.1.",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-01-02",
    "fecha_fin": "2016-01-30",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 662,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 262,
  "fields": {
    "nombre": "Actualizaci\u00f3n de RDA con el nuevo modelo LRM (Library Reference Model)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2018-07-23",
    "fecha_fin": "2018-07-23",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 747,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 263,
  "fields": {
    "nombre": "C\u00f3mputo de Altas Prestaciones",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2016-01-11",
    "fecha_fin": "2016-01-15",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 6,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 264,
  "fields": {
    "nombre": "Anal\u00edtica Web",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-02-01",
    "fecha_fin": "2016-02-28",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 183,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 265,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n al Desarrollo Web (primera parte)",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2016-03-30",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 185,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 266,
  "fields": {
    "nombre": "Programaci\u00f3n de Apps M\u00f3viles",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 40,
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2016-03-30",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 64,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 267,
  "fields": {
    "nombre": "Mapeando mapeamientos. Hacia una red colaborativa de creaci\u00f3n cartogr\u00e1fica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2018-10-24",
    "fecha_fin": "2018-10-24",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 268,
  "fields": {
    "nombre": "El operador sist\u00e9mico V2.LAT como herramienta de An\u00e1lisis territorial y cartogr\u00e1fico popular",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2018-10-25",
    "fecha_fin": "2018-10-25",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 269,
  "fields": {
    "nombre": "Movilidad y flujos cotidianos estrategias cotidianas frente a la segregaci\u00f3n socio espacial",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2018-10-25",
    "fecha_fin": "2018-10-25",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 270,
  "fields": {
    "nombre": "Flujos de trabajo, materia y energ\u00eda en el paisaje",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 12,
    "fecha_inicio": "2018-09-24",
    "fecha_fin": "2018-09-27",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 272,
  "fields": {
    "nombre": "C\u00f3mo contar historias de ciencia",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2018-08-06",
    "fecha_fin": "2018-08-06",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 199,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 273,
  "fields": {
    "nombre": "Buenas pr\u00e1cticas de laboratorio en pipeteo",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 5,
    "fecha_inicio": "2018-08-22",
    "fecha_fin": "2018-08-22",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 643,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 274,
  "fields": {
    "nombre": "Modelado Espacial",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 5,
    "fecha_inicio": "2018-11-20",
    "fecha_fin": "2018-11-20",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 1841
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 275,
  "fields": {
    "nombre": "Taller de Cl\u00faster",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2018-03-20",
    "fecha_fin": "2018-03-20",
    "modalidad": "MIXTO",
    "institucion": 471,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 276,
  "fields": {
    "nombre": "Taller de \u201cClusters\u201d",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 8,
    "fecha_inicio": "2018-03-20",
    "fecha_fin": "2018-03-20",
    "modalidad": "MIXTO",
    "institucion": 726,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 277,
  "fields": {
    "nombre": "Curso-Taller \u201cMendeley\u201d",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 6,
    "fecha_inicio": "2018-11-16",
    "fecha_fin": "2018-11-15",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 278,
  "fields": {
    "nombre": "Cartograf\u00eda B\u00e1sica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 2,
    "fecha_inicio": "2017-04-26",
    "fecha_fin": "2017-04-26",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 279,
  "fields": {
    "nombre": "Sistema Estatal y Municipal de Bases de Datos (SIMBAD) \u2013 INEGI",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 2,
    "fecha_inicio": "2017-04-28",
    "fecha_fin": "2017-04-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 280,
  "fields": {
    "nombre": "Simulador de Flujo de Aguas de Cuencas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 2,
    "fecha_inicio": "2017-05-29",
    "fecha_fin": "2017-05-29",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 281,
  "fields": {
    "nombre": "Bases conceptuales y pr\u00e1cticas para la comunicaci\u00f3n p\u00fablica de la ciencia",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 70,
    "fecha_inicio": "2018-09-03",
    "fecha_fin": "2018-11-20",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 199,
    "usuario": 16
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 282,
  "fields": {
    "nombre": "Manejo de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en el portal INEGI",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 2,
    "fecha_inicio": "2017-02-22",
    "fecha_fin": "2017-02-22",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 283,
  "fields": {
    "nombre": "Preservaci\u00f3n Digital",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 30,
    "fecha_inicio": "2017-06-19",
    "fecha_fin": "2017-06-23",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 34,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 284,
  "fields": {
    "nombre": "C\u00f3mo maximizar la visibilidad del art\u00edculo publicado a trav\u00e9s de SEO (Search Engine Optimization - Optimizaci\u00f3n de motores de b\u00fasqueda) y estrategias de marketing digital",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 2,
    "fecha_inicio": "2018-09-13",
    "fecha_fin": "2018-09-13",
    "modalidad": "EN_LINEA",
    "institucion": 471,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 285,
  "fields": {
    "nombre": "Sesi\u00f3n de capacitaci\u00f3n para Bibliotecarios",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 5,
    "fecha_inicio": "2018-09-21",
    "fecha_fin": "2018-09-21",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 286,
  "fields": {
    "nombre": "C\u00f3mo utilizar Scopus desde un enfoque bibliotecario",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2018-10-18",
    "fecha_fin": "2018-10-18",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 745,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 287,
  "fields": {
    "nombre": "II Congreso Internacional  de archivos digitales: Conectando los saberes de las bibliotecas, archivos, museos y galer\u00edas para la preservaci\u00f3n Digital",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 18,
    "fecha_inicio": "2017-11-08",
    "fecha_fin": "2017-11-10",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 739,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 288,
  "fields": {
    "nombre": "IV encuentro de bibliotecarios en la Regi\u00f3n Ci\u00e9nega de Michoac\u00e1n",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 6,
    "fecha_inicio": "2018-04-27",
    "fecha_fin": "2018-04-27",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 663,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 289,
  "fields": {
    "nombre": "XLIX Jornadas Mexicanas de Biblioteconom\u00eda. Con el tema \"Las bibliotecas y la diversidad social\",",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 18,
    "fecha_inicio": "2018-05-23",
    "fecha_fin": "2018-05-27",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 665,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 290,
  "fields": {
    "nombre": "Mendeley",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 6,
    "fecha_inicio": "2018-11-14",
    "fecha_fin": "2018-11-14",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 291,
  "fields": {
    "nombre": "Modelos Lineales en R",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2018-07-25",
    "fecha_fin": "2018-07-27",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 6,
    "usuario": 13
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 292,
  "fields": {
    "nombre": "Introducci\u00f3n a R y sus aplicaciones a la estad\u00edstica b\u00e1sica",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2016-08-15",
    "fecha_fin": "2016-08-31",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 31,
    "usuario": 13
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 293,
  "fields": {
    "nombre": "Diplomado en gesti\u00f3n industrial",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 900,
    "fecha_inicio": "2001-07-02",
    "fecha_fin": "2001-12-21",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 785,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 294,
  "fields": {
    "nombre": "Curso de Formaci\u00f3n de Instructores para la Elaboraci\u00f3n de Publicaciones Cient\u00edficas en Ingl\u00e9s",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 60,
    "fecha_inicio": "2014-10-10",
    "fecha_fin": "2014-11-07",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 787,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 295,
  "fields": {
    "nombre": "Diplomado en antropolog\u00eda \"Abordajes y debates contempor\u00e1neos\"",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 120,
    "fecha_inicio": "2016-10-03",
    "fecha_fin": "2017-03-24",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 739,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 296,
  "fields": {
    "nombre": "VII Coloquio Internacional del CIGA, Huellas en el paisaje: Geograf\u00eda, historia y ambiente en las Am\u00e9ricas",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 1,
    "fecha_inicio": "2018-09-20",
    "fecha_fin": "2018-09-21",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 297,
  "fields": {
    "nombre": "Activaci\u00f3n de los primeros auxilios y bioseguridad en las \u00e1reas de trabajo",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 5,
    "fecha_inicio": "2018-06-05",
    "fecha_fin": "2018-06-05",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 798,
    "usuario": 35
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 298,
  "fields": {
    "nombre": "Moodle para docentes",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 24,
    "fecha_inicio": "2018-09-17",
    "fecha_fin": "2018-09-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 31,
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 299,
  "fields": {
    "nombre": "Diplomado en Estrategias de Ense\u00f1anza a Nivel Superior desde el Modelo Educativo de la ENES Morelia",
    "tipo": "DIPLOMADO",
    "horas": 120,
    "fecha_inicio": "2018-04-17",
    "fecha_fin": "2018-09-18",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 31,
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 300,
  "fields": {
    "nombre": "Mendeley",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 15,
    "fecha_inicio": "2018-11-14",
    "fecha_fin": "2018-11-14",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 301,
  "fields": {
    "nombre": "Curso-Taller Mendeley",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 6,
    "fecha_inicio": "2018-11-15",
    "fecha_fin": "2018-11-15",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 4,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 302,
  "fields": {
    "nombre": "Brigadista de Primeros Auxilios",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2018-11-22",
    "fecha_fin": "2018-11-22",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 303,
  "fields": {
    "nombre": "Comunicaci\u00f3n de la ciencia en forma escrita",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 5,
    "fecha_inicio": "2018-08-06",
    "fecha_fin": "2018-08-06",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 199,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 304,
  "fields": {
    "nombre": "Miniscopios para explorar el mundo",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2018-08-06",
    "fecha_fin": "2018-08-06",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 199,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 305,
  "fields": {
    "nombre": "Brigadista de Prevenci\u00f3n y Combate de Fuego",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 3,
    "fecha_inicio": "2018-11-28",
    "fecha_fin": "2018-11-28",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 10,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.cursoespecializacion",
  "pk": 306,
  "fields": {
    "nombre": "Movilidad y flujos cotidianos estrategias cotidianas frente a la segregaci\u00f3n socio espacial",
    "tipo": "CURSO",
    "horas": 4,
    "fecha_inicio": "2018-10-25",
    "fecha_fin": "2018-10-25",
    "modalidad": "PRESENCIAL",
    "institucion": 384,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Geograf\u00eda",
    "institucion": 201,
    "titulo_tesis": "Aportes de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y de la Percepci\u00f3n Remota en la generaci\u00f3n de cartograf\u00eda forestal",
    "fecha_grado": "1995-03-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 42
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Geograf\u00eda",
    "institucion": 41,
    "titulo_tesis": "Pron\u00f3stico del cambio de uso del suelo en \u00e1reas forestales del estado de Michoac\u00e1n",
    "fecha_grado": "2007-10-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ciencias del Mar",
    "institucion": 203,
    "titulo_tesis": "-",
    "fecha_grado": "2006-09-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 10
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Geograf\u00eda",
    "institucion": 204,
    "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n Edafo-Morfom\u00e9trica para un Mejor Aprovechamiento del Recurso Tierra en el Municipio Los Palacios, Pinar del R\u00edo, Cuba.",
    "fecha_grado": "1987-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 21
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales",
    "institucion": 102,
    "titulo_tesis": "Sistema de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica para el Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial de la Regi\u00f3n de la Mariposa Monarca (SIG-POETMM)",
    "fecha_grado": "2007-02-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Biolog\u00eda",
    "institucion": 205,
    "titulo_tesis": "--",
    "fecha_grado": "1988-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 25
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Desarrollo Sustentable",
    "institucion": 60,
    "titulo_tesis": "Diagn\u00f3stico de la agricultura y sus perspectivas en la Comunidad San Francisco Uricho",
    "fecha_grado": "2015-03-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Agronom\u00eda",
    "institucion": 206,
    "titulo_tesis": "An\u00e1lisis de Ciclo de vida de la tortilla a base de ma\u00edz nativo Red Tsiri de la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro, Michoac\u00e1n",
    "fecha_grado": "2015-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda en Agroecolog\u00eda",
    "institucion": 153,
    "titulo_tesis": "Estudio demogr\u00e1fico de Panicum miliacium en un cultivo de sorgo en Puru\u00e1ndiro, Michoac\u00e1n",
    "fecha_grado": "2003-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 7
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Biolog\u00eda",
    "institucion": 647,
    "titulo_tesis": "Pendiente",
    "fecha_grado": "2002-09-02",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ciencias de la Comunicaci\u00f3n",
    "institucion": 141,
    "titulo_tesis": "Mass Media Y Mercadotecnia Politica",
    "fecha_grado": "1996-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 45
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Arqueolog\u00eda",
    "institucion": 125,
    "titulo_tesis": "Las chinampas urbanas en Tenochitlan-Tlateloco",
    "fecha_grado": "2004-09-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda T\u00e9cnica Agr\u00edcola",
    "institucion": 209,
    "titulo_tesis": "Determinaci\u00f3n del mercurio en la composta",
    "fecha_grado": "2005-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda Agr\u00f3noma",
    "institucion": 210,
    "titulo_tesis": "Levantamiento de suelos y evaluaci\u00f3n de la calidad del mapa de suelos en el Colegio de Postgraduados, Campus Montecillo, Estado de M\u00e9xico, M\u00e9xico",
    "fecha_grado": "2008-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Geograf\u00eda",
    "institucion": 211,
    "titulo_tesis": "Linear programming for optimal spatial allocation of hospital catchment areas, \tEast Midlands",
    "fecha_grado": "1970-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 24
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Historia",
    "institucion": 24,
    "titulo_tesis": "La monta\u00f1a, el templo y la iglesia. Organizaci\u00f3n del espacio urbano de la Nueva Espa\u00f1a, siglo XVI. El caso de Tamu\u00edn en la Huasteca Potosina (",
    "fecha_grado": "2004-04-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Geography",
    "institucion": 211,
    "titulo_tesis": "-",
    "fecha_grado": "1970-08-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Econom\u00eda",
    "institucion": 49,
    "titulo_tesis": "\"Evaluaci\u00f3n de los programas para el desarrollo local y alternativas para mejorar su impacto. El caso de La Huacana, Michoac\u00e1n  en la administraci\u00f3n 2005-2007\"",
    "fecha_grado": "2006-09-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Biolog\u00eda",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "Diversidad y distribuci\u00f3n de la familia Cactaceae en la regi\u00f3n del Desierto Chihuahuense",
    "fecha_grado": "2006-02-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 46
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ciencias Ambientales",
    "institucion": 131,
    "titulo_tesis": "Programa de Ordenaci\u00f3n de Embalses (POE) en la Comunidad de Madrid",
    "fecha_grado": "1998-10-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 31
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 212,
    "titulo_tesis": "Caracterizaci\u00f3n de vol\u00e1tiles en mieles del centro de Argentina",
    "fecha_grado": "2000-03-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 26
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Arqueolog\u00eda",
    "institucion": 152,
    "titulo_tesis": "Hacia el rescate y salvamento de la praxis arqueologica en M\u00e9xico. Costa Azul, Baja California. Excavaciones arqueol\u00f3gicas a trav\u00e9s de un salvamento arqueol\u00f3gico.",
    "fecha_grado": "2006-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Geografia Economica",
    "institucion": 213,
    "titulo_tesis": "La importancia de Turismo para el desarrollo econ\u00f3mico en la ciudad de Urumqi, XinJiang, China",
    "fecha_grado": "1998-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 18
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Sociolog\u00eda",
    "institucion": 26,
    "titulo_tesis": "Arenas Pol\u00edticas en la Meseta Pur\u00e9pecha",
    "fecha_grado": "1995-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 27
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Geograf\u00eda",
    "institucion": 41,
    "titulo_tesis": "Estudio Geomorfol\u00f3gico de la Porci\u00f3n Sureste del Golfo de M\u00e9xico",
    "fecha_grado": "1994-10-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ciencias Antropol\u00f3gicas (orientaci\u00f3n Arqueol\u00f3gica)",
    "institucion": 132,
    "titulo_tesis": "Teledetecci\u00f3n y an\u00e1lisis del uso del espacio en el sudeste del valle de Yocavil (Dpto. de Santa Mar\u00eda, Prov. de Catamarca).",
    "fecha_grado": "2009-04-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales",
    "institucion": 102,
    "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n de Seguridad en Redes",
    "fecha_grado": "2009-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Medicina Veterinaria Zootecnista",
    "institucion": 29,
    "titulo_tesis": "Inducci\u00f3n de la Actividad Ov\u00e1rica en Borregas Suffolk en \u00c9poca de Anestro Mediante el Uso de Esponjas Intravaginales Impregnadas con Acetato de Fluorogestona.",
    "fecha_grado": "1992-06-15",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda en Sistemas Computacionales",
    "institucion": 102,
    "titulo_tesis": "Implementaci\u00f3n del portal Web del CIEco usando un administrador de contenido",
    "fecha_grado": "2009-03-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Econom\u00eda",
    "institucion": 193,
    "titulo_tesis": "La industria del bacanora: una oportunidad econ\u00f3mica para el desarrollo de la regi\u00f3n sierra de Sonora",
    "fecha_grado": "2003-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 54
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Biolog\u00eda",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "Evaluaci\u00f3n del Deterioro de la Vegetaci\u00f3n en el Sistema Estuarino Chantuto-Teculapa-Panzacola, Chiapas.",
    "fecha_grado": "1995-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Administraci\u00f3n de Empresas Agropecu\u00e1rias",
    "institucion": 52,
    "titulo_tesis": "Eficiencia Biol\u00f3gica Y Econ\u00f3mica Del Proceso De Producci\u00f3n De Papaya En El Tr\u00f3pico Seco De Michoac\u00e1n",
    "fecha_grado": "2000-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 3
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Geograf\u00eda",
    "institucion": 41,
    "titulo_tesis": "Los M\u00e9todos de C\u00e1lculo de Horas Fr\u00edo: el M\u00e9todo G\u00f3mez-Morales",
    "fecha_grado": "1984-08-25",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Geograf\u00eda",
    "institucion": 387,
    "titulo_tesis": "Algunos aspectos de la transformaci\u00f3n de la naturaleza en el ejemplo del r\u00edo Almendares",
    "fecha_grado": "1977-07-16",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Geograf\u00eda",
    "institucion": 384,
    "titulo_tesis": "Tapachula y su funci\u00f3n regional en el Soconusco. Una  ciudad media de impulso agr\u00edcola",
    "fecha_grado": "1994-06-16",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 38,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Arquitectura",
    "institucion": 267,
    "titulo_tesis": "Propuesta Arquitect\u00f3nica de Unidad M\u00e9dico-Ginecol\u00f3gica, para la zona nororiente de Tuxtla Guti\u00e9rrez, Chiapas",
    "fecha_grado": "2006-09-11",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 40,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 584,
    "titulo_tesis": "Desconocido",
    "fecha_grado": "2000-10-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 41,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ciencias Ambientales",
    "institucion": 585,
    "titulo_tesis": "Desconocido",
    "fecha_grado": "2003-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 42,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Geograf\u00eda",
    "institucion": 41,
    "titulo_tesis": "El Uso de Fotograf\u00edas A\u00e9reas Digitales y SIG en la Actualizaci\u00f3n Cartogr\u00e1fica de la Zona Federal del Ex-Lago de Texcoco",
    "fecha_grado": "1999-01-21",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 13
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 43,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Biolog\u00eda",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "Estudio y evaluaci\u00f3n de algunas propiedades f\u00edsicas y qu\u00edmicas de los suelos agr\u00edcolas aleda\u00f1os al Ingenio azucarero \u201cEl Potrero\u201d en C\u00f3rdoba, Veracruz, M\u00e9xico.",
    "fecha_grado": "1996-07-05",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 44,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda Agr\u00f3noma",
    "institucion": 305,
    "titulo_tesis": "Pendiente",
    "fecha_grado": "1988-06-20",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 45,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Licenciatura en Biolog\u00eda",
    "institucion": 651,
    "titulo_tesis": "Aspectos ecol\u00f3gicos del uso pasivo de energ\u00eda solar",
    "fecha_grado": "2004-12-22",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 46,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Geociencias",
    "institucion": 42,
    "titulo_tesis": "Matrices de diferenciaci\u00f3n en 3+1 dimensiones.",
    "fecha_grado": "2010-09-19",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 92
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 47,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda Agr\u00f3noma",
    "institucion": 218,
    "titulo_tesis": "Trabajo de fin de carrera: Plan de negocios para la producci\u00f3n de aceite esencial de or\u00e9gano en Quer\u00e9taro.",
    "fecha_grado": "2003-12-12",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 1837
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.licenciatura",
  "pk": 48,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Lic. en Ingenier\u00eda civil",
    "institucion": 50,
    "titulo_tesis": "Aplicacio?n de un sistema de informacio?n geogra?fica para el ca?lculo de escurrimiento con el me?todo de los nu?meros de curva del USSCS (Caso: Cuenca del Lago Cuitzeo).",
    "fecha_grado": "2005-04-29",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 93
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Estudio de Peligros Naturales",
    "institucion": 129,
    "titulo_tesis": "Pixel based and object oriented image analysis in coal fire mapping",
    "fecha_grado": "2003-03-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 18
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "institucion": 41,
    "titulo_tesis": "Aplicaci\u00f3n de un modelo espacial para la elaboraci\u00f3n de escenarios de uso/cobertura del suelo en La Huacana, Michoac\u00e1n",
    "fecha_grado": "2008-04-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias de la Geo-informaci\u00f3n y observaci\u00f3n de la Tierra",
    "institucion": 128,
    "titulo_tesis": "The applicability of a stochastic-dynamic model of land use change in a Mexican dry tropical region",
    "fecha_grado": "2007-03-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 19
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Manejo de Ecosistemas de Zonas \u00c1ridas, Zonas Costeras y estudios sobre Biodiversidad.",
    "institucion": 121,
    "titulo_tesis": "An\u00e1lisis de la ordenaci\u00f3n del territorio en M\u00e9xico y Espa\u00f1a",
    "fecha_grado": "2009-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 10
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Geoecolog\u00eda del Paisaje",
    "institucion": 215,
    "titulo_tesis": "Diversidad de Ecosistemas en el Archipi\u00e9lago de Camag\u00fcey, Cuba.",
    "fecha_grado": "1996-11-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 21
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Tecnolog\u00edas de Informaci\u00f3n",
    "institucion": 216,
    "titulo_tesis": "Propuesta Estrat\u00e9gica y An\u00e1lisis de Desempe\u00f1o de Herramientas de Monitoreo y de Control para Redes Publicas en Institutos de Investigaci\u00f3n",
    "fecha_grado": "2009-12-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 34
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Manejo Integral del Paisaje",
    "institucion": 41,
    "titulo_tesis": "Transformaci\u00f3n de los paisajes agr\u00edcolas durante \u00faltimos 20 a\u00f1os en la cuenca de Lago de P\u00e1tzcuaro y sus tendencias a la permanencia o desaparici\u00f3n.",
    "fecha_grado": "2015-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "El sistema alimentario del maiz en P\u00e1tzcuaro Michoac\u00e1n",
    "fecha_grado": "2007-03-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 7
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Informaci\u00f3n de Suelos para el manejo de los Recursos Naturales",
    "institucion": 174,
    "titulo_tesis": "La Ecolog\u00eda del Paisaje en Relaci\u00f3n con los Sistemas de Producci\u00f3n en el Valle de Sacaba. Cochabamba- Bolivia",
    "fecha_grado": "2002-12-18",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias",
    "institucion": 128,
    "titulo_tesis": "Polylepis Forest Condition Related with Two Threatening Factors",
    "fecha_grado": "2004-03-11",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 15
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Sociologia Pol\u00edtica",
    "institucion": 217,
    "titulo_tesis": "La cultura politica de los estudiantes universitarios",
    "fecha_grado": "2001-05-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 45
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Arqueologia",
    "institucion": 125,
    "titulo_tesis": "Comparaci\u00f3n entre los Pames y los Guamares seg\u00fan las fuentes arqueol\u00f3gicas y etnohist\u00f3ricas.",
    "fecha_grado": "2005-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias de la Tierra",
    "institucion": 17,
    "titulo_tesis": "Din\u00e1mica de la Erosi\u00f3n/Sedimentaci\u00f3n en la \u00c9poca Prehisp\u00e1nica y Periodo Colonial. Reconstrucci\u00f3n de las condiciones Paleoambientales en el Valle de Teotihuac\u00e1n (Estado de M\u00e9xico)",
    "fecha_grado": "2014-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Geograf\u00eda",
    "institucion": 126,
    "titulo_tesis": "-",
    "fecha_grado": "1971-09-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 24
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Historia de M\u00e9xico",
    "institucion": 44,
    "titulo_tesis": "Paisaje, territorio y paisaje ritual: La Huasteca potosina. Estudio de Geograf\u00eda hist\u00f3rica.",
    "fecha_grado": "2008-08-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Industrial Engineering and management Sciences",
    "institucion": 126,
    "titulo_tesis": "Delphi Technique",
    "fecha_grado": "1972-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Comercio Exterior",
    "institucion": 43,
    "titulo_tesis": "\"Competitividad de la industria electr\u00f3nica de M\u00e9xico y China en el mercado de Estados Unidos: 1993-2005\"",
    "fecha_grado": "2009-08-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Filosof\u00eda",
    "institucion": 48,
    "titulo_tesis": "Cultura del ma\u00edz: impacto a la soberan\u00eda alimentaria por la entrada del ma\u00edz gen\u00e9ticamente modificado en M\u00e9xico",
    "fecha_grado": "2015-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "Estructura y composici\u00f3n de la selva baja caducifolia de Huautla, Morelos",
    "fecha_grado": "2009-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 46
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en F\u00edsica, Matem\u00e1ticas y Ciencias de la Tierra",
    "institucion": 17,
    "titulo_tesis": "Toposecuencia de paleosuelos volc\u00e1nicos como herramienta para la reconstrucci\u00f3n paleoambiental del Cuaternario tard\u00edo en Tlaxcala",
    "fecha_grado": "2010-04-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Antropolog\u00eda Social",
    "institucion": 95,
    "titulo_tesis": "El dilema de los comunes. Un estudio de la crisis m\u00faltiple  en la  Meseta  Purepecha",
    "fecha_grado": "1996-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 27
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Conservaci\u00f3n, Ecolog\u00eda y Manejo de Recursos Naturales",
    "institucion": 219,
    "titulo_tesis": "Regionalizaci\u00f3n Geomorfol\u00f3gica y de Paisajes de la Zona Costera entre Guaymas y Agiabampo, Sonora, M\u00e9xico",
    "fecha_grado": "1997-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n",
    "institucion": 216,
    "titulo_tesis": "Gesti\u00f3n de proyectos mediante PMBok para el Desarrollo de software Kurhanguni  \"An\u00e1lisis de la participaci\u00f3n comunitaria en proyectos para el desarrollo rural\"",
    "fecha_grado": "2013-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 50
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Natural and rural resources management",
    "institucion": 134,
    "titulo_tesis": "A multidimensional approach to poverty among farmers with small holdings",
    "fecha_grado": "2001-12-18",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Econom\u00eda Aplicada",
    "institucion": 135,
    "titulo_tesis": "A contingent valuation exercise with a fix bid and varying environmental quality levels",
    "fecha_grado": "2007-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 54
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Posgrado en Geograf\u00eda",
    "institucion": 4,
    "titulo_tesis": "Estado Ambiental de la Regi\u00f3n Baj\u00edo, Michoac\u00e1n en el periodo 1990, 2000 y 2010. M\u00e9xico",
    "fecha_grado": "2016-05-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias en Ingenier\u00eda El\u00e9ctrica con opci\u00f3n en Sistemas Computacionales",
    "institucion": 47,
    "titulo_tesis": "Compresi\u00f3n de Bases de Datos M\u00e9tricas",
    "fecha_grado": "2013-08-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 38
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Geom\u00e1tica",
    "institucion": 220,
    "titulo_tesis": "Search and space theory as the foundations for the design of an object-oriented GIS",
    "fecha_grado": "1992-10-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Desarrollo Rural Regional",
    "institucion": 153,
    "titulo_tesis": "Estrategias Productivas, Comerciales Y De Vida De Los Productores De Mango En Apatzing\u00e1n, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico.",
    "fecha_grado": "2005-04-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 3
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Soil Science",
    "institucion": 358,
    "titulo_tesis": "The effect of organic amendments on soil organic  matter dynamics and nutrient availability",
    "fecha_grado": "1992-12-19",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Urbanismo y Desarrollo",
    "institucion": 201,
    "titulo_tesis": "Espacio p\u00fablico y comercial. An\u00e1lisis espacial de la localizaci\u00f3n de los tianguis en el municipio de Guadalajara",
    "fecha_grado": "2009-07-14",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "Estudio sobre la utilizaci\u00f3n de los licores \u00e1cidos de la industria metal\u00fargica, en la recuperaci\u00f3n de los suelos salino-s\u00f3dicos.",
    "fecha_grado": "1992-03-18",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 33,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias de la Geo-informaci\u00f3n y observaci\u00f3n de la Tierra",
    "institucion": 544,
    "titulo_tesis": "Digital   Stereo   Image   Interpretation   for   Natural   Hazard    Assessment (Interpretaci\u00f3n   Digital   de   Im\u00e1genes   Estereosc\u00f3picas   para   la    Evaluaci\u00f3n de Peligros Naturales)",
    "fecha_grado": "2003-03-13",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 13
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Maestr\u00eda en Ciencias de la Tierra",
    "institucion": 17,
    "titulo_tesis": "Adsorci\u00f3n de As, Cu, Cd, Pb y Zn derivados de material de desecho de la miner\u00eda, en sedimentos naturales de la cuenca de la Presa de Mata, Guanajuato: Control natural",
    "fecha_grado": "2001-08-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 12
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Joint European Master in Environmental Studies",
    "institucion": 603,
    "titulo_tesis": "Investigando el impacto socio-econ\u00f3mico del esquema REDD implementado en el proyecto comunitario de carbono forestal Nhambita, Mozambique",
    "fecha_grado": "2009-10-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "International Master in Rural Development",
    "institucion": 720,
    "titulo_tesis": "Biosphere Reserves: contribution to sustainable local development?",
    "fecha_grado": "2007-09-20",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 1837
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.maestria",
  "pk": 37,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Master in Science in Civil and Environmental Engineering",
    "institucion": 784,
    "titulo_tesis": "Green commercial buildings in Mexico: Energy and water efficiency scenarios",
    "fecha_grado": "2010-03-20",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 93
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en An\u00e1lisis Geogr\u00e1fico Regional y Geograf\u00eda F\u00edsica",
    "institucion": 64,
    "titulo_tesis": "Los espacios forestales de la Sierra de Angangueo (Michoac\u00e1n-Estado de M\u00e9xico), M\u00e9xico. Una visi\u00f3n geogr\u00e1fica",
    "fecha_grado": "2001-10-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 42
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Medio Ambiente y Desarrollo",
    "institucion": 121,
    "titulo_tesis": "Modelo de evaluaci\u00f3n de la factibilidad para la Agenda Local 21 en pa\u00edses en desarrollo",
    "fecha_grado": "2012-09-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 10
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ecolog\u00eda y Manejo de Recursos Naturales",
    "institucion": 107,
    "titulo_tesis": "Relaci\u00f3n entre la Heterogeneidad Geoecol\u00f3gica y la Biodiversidad en Ecosistemas Costeros Tropicales.",
    "fecha_grado": "2004-04-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 21
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Geograf\u00eda",
    "institucion": 122,
    "titulo_tesis": "Maize population structure and diversity related to ethnolinguistic variation",
    "fecha_grado": "2014-09-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 7
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Agroecolog\u00eda",
    "institucion": 123,
    "titulo_tesis": "Sustentabilidad y Sistemas de Manejo en Comunidades Ind\u00edgenas en Chile",
    "fecha_grado": "2015-11-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias Ambientales / Sociolog\u00eda Ambiental",
    "institucion": 124,
    "titulo_tesis": "The socio-cultural dimension of flood vulnerability in a periurban community in central Mexico",
    "fecha_grado": "2011-03-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 45
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Arqueolog\u00eda",
    "institucion": 125,
    "titulo_tesis": "La ocupaci\u00f3n del territorio en la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro (Guanajuato- Michoac\u00e1n) entre el Poscl\u00e1sico tard\u00edo  y el siglo XVI.",
    "fecha_grado": "2012-12-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias de la Tierra",
    "institucion": 17,
    "titulo_tesis": "Din\u00e1mica de la Erosi\u00f3n/Sedimentaci\u00f3n en la \u00c9poca Prehisp\u00e1nica y Periodo Colonial. Reconstrucci\u00f3n de las condiciones Paleoambientales en el Valle de Teotihuac\u00e1n (Estado de M\u00e9xico)",
    "fecha_grado": "2014-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Geograf\u00eda",
    "institucion": 126,
    "titulo_tesis": "The Diffusion of Regional Underdevelop\u00acment; Articulation of Capital and Peasantry in Sukumaland, Tanzania",
    "fecha_grado": "1980-08-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 24
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Geograf\u00eda",
    "institucion": 4,
    "titulo_tesis": "Historia ambiental de paisajes latinoamericanos: abandono y reapropiaci\u00f3n. Casos en M\u00e9xico y Argentina",
    "fecha_grado": "2015-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 11
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Technology and Development",
    "institucion": 127,
    "titulo_tesis": "Social Forestry as  Sustainable Development",
    "fecha_grado": "1994-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 20
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Desarrollo Regional",
    "institucion": 43,
    "titulo_tesis": "\"Sistemas de innovaci\u00f3n y reservas de la biosfera: acciones para el desarrollo regional sustentable en Zicuir\u00e1n-Infiernillo\"",
    "fecha_grado": "2014-08-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 6
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 6,
    "titulo_tesis": "Sistemas agroforestales y conservaci\u00f3n de biodiversidad en el Valle de Tehuac\u00e1n, Cuicatl\u00e1n",
    "fecha_grado": "2015-02-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 46
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ecolog\u00eda y Medio Ambiente",
    "institucion": 131,
    "titulo_tesis": "El paisaje en Am\u00e9rica Latina. Experiencia de valoraci\u00f3n participada de paisajes visuales para la gesti\u00f3n ambiental en La Habana, Cuba",
    "fecha_grado": "2007-04-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 31
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "An\u00e1lisis multi-escalar de los patrones espaciales de oferta y demanda de le\u00f1a para uso residencial en M\u00e9xico",
    "fecha_grado": "2008-06-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 26
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en F\u00edsica, Matem\u00e1ticas y Ciencias de la Tierra",
    "institucion": 17,
    "titulo_tesis": "Impacto Cultural Y Natural En Las Secuencias Edafosedimentarias Del Holoceno En La Regi\u00f3n Suroriental De M\u00e9xico. Un Estudio Geoarqueol\u00f3gico En Las Tierras Bajas Mayas",
    "fecha_grado": "2014-08-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en F\u00edsica, Matem\u00e1ticas y Ciencias de la Tierra",
    "institucion": 16,
    "titulo_tesis": "Object based image analysis with remote sensing images",
    "fecha_grado": "2015-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 18
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias Sociales, especialidad en Antropolog\u00eda Social",
    "institucion": 150,
    "titulo_tesis": "La transformaci\u00f3n corporativa del comunalismo forestal",
    "fecha_grado": "2005-02-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 27
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias de la Tierra (Geolog\u00eda Ambiental)",
    "institucion": 18,
    "titulo_tesis": "Implicaciones del cambio de cobertura vegetal y uso del suelo en el balance h\u00eddrico a nivel regional. El caso de la cuenca del lago de Cuitzeo",
    "fecha_grado": "2002-12-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Arqueolog\u00eda",
    "institucion": 132,
    "titulo_tesis": "Habitar una regi\u00f3n. Espacialidad arquitect\u00f3nica y construcci\u00f3n de paisajes en Andalhuala, valle de Yocavil (Catamarca, Argentina).",
    "fecha_grado": "2015-04-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ecolog\u00eda",
    "institucion": 107,
    "titulo_tesis": "Diversidad ac\u00fastica de la Biofon\u00eda y degradaci\u00f3n del bosque tropical: \u00bfC\u00f3mo los an\u00e1lisis del paisaje sonoro pueden complementar la evaluaci\u00f3n de la integridad ecosist\u00e9mica?",
    "fecha_grado": "3001-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 22
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Development Planning",
    "institucion": 134,
    "titulo_tesis": "Effects of urban growth in the process of impoverishment of campesinos\u00b4 households living in peri-urban areas: A case study in Mexico City.",
    "fecha_grado": "2007-07-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 36
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Econom\u00eda Aplicada",
    "institucion": 135,
    "titulo_tesis": "Value equivalency analysis: quantity compensation, distance decay and time treatment",
    "fecha_grado": "2011-01-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 54
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ecolog\u00eda y Manejo de Recursos Natutales",
    "institucion": 107,
    "titulo_tesis": "Manejo de la zona riparia de la cuenca de r\u00edo Cutizmala, Jal,",
    "fecha_grado": "2014-12-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ingenier\u00eda Agr\u00edcola y yso integral del agua",
    "institucion": 153,
    "titulo_tesis": "An\u00e1lisis Normativo Y Pr\u00e1ctico De La Fertilidad Qu\u00edmica Y F\u00edsica Ed\u00e1fica En La Agricultura Org\u00e1nica Y Convencional",
    "fecha_grado": "2010-12-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 3
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 27,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Doctorado en Geograf\u00eda",
    "institucion": 1,
    "titulo_tesis": "Definition of a minimum set of spatial relations. Theory and applications\u201d.",
    "fecha_grado": "2015-11-24",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 14
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 28,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias Geogr\u00e1ficas",
    "institucion": 388,
    "titulo_tesis": "An\u00e1lisis ec\u00f3logo-geoqu\u00edmico del territorio de la Ciudad de Moa y las cuencas de los r\u00edos Moa y Caba\u00f1as en el noreste de Cuba",
    "fecha_grado": "1991-04-04",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 17
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 29,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Doctorado en Geograf\u00eda",
    "institucion": 445,
    "titulo_tesis": "Tecnolog\u00eda, empleo y territorio en el marco de la globalizaci\u00f3n econ\u00f3mica. El caso de la industria automotriz en M\u00e9xico",
    "fecha_grado": "1999-12-13",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 33
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 30,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "El efecto de las leguminosas en el mejoramiento de la calidad de los suelos Ando en sistema agr\u00edcolas de ladera en la cuenca del Lago de Zirahu\u00e9n",
    "fecha_grado": "2002-10-25",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 31,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Estudios Regionales",
    "institucion": 267,
    "titulo_tesis": "Pr\u00e1cticas sociales y vida cotidiana de los habitantes en las Ciudades Rurales Sustentables Nuevo Juan de Grijalva y Santiago El Pinar, Chiapas",
    "fecha_grado": "2014-10-17",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 32,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias Biol\u00f3gicas",
    "institucion": 23,
    "titulo_tesis": "Efecto de la aplicaci\u00f3n de vinazas crudas y modificadas por microorganismos anaerobios y aerobios sobre las propiedades qu\u00edmicas de dos suelos del municipio Miguel Alem\u00e1n del estado de Veracruz, M\u00e9xico.",
    "fecha_grado": "2000-01-31",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 30
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 34,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencia y Tecnolog\u00eda Ambientales",
    "institucion": 603,
    "titulo_tesis": "Investigando la preparaci\u00f3n para REDD+ en M\u00e9xico: Actores, discursos y distribuci\u00f3n de beneficios",
    "fecha_grado": "2016-02-01",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 35,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Ciencias de la Tierra",
    "institucion": 560,
    "titulo_tesis": "Fluctuaci\u00f3n de Campo Magn\u00e9tico Terrestre durante los \u00faltimos 5Ma en M\u00e9xico; Adquisici\u00f3n de nuevos datos y modelaci\u00f3n matem\u00e1tica.",
    "fecha_grado": "2018-08-31",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 92
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.doctorado",
  "pk": 36,
  "fields": {
    "titulo_obtenido": "Dr. en Biodiversidad: Conservaci\u00f3n y Manejo de las Especies y sus H\u00e1bitat",
    "institucion": 725,
    "titulo_tesis": "La participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n rural en la conservaci\u00f3n de la naturaleza.",
    "fecha_grado": "2014-09-12",
    "distincion_obtenida": null,
    "usuario": 1837
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 1,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "05564e04-07d9-11e8-8bd6-9eb3153f17dd",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2014-03-01",
    "fecha_fin": "2015-12-01",
    "usuario": 10
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 2,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de M\u00e9xico a escala 1:500 000",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 16,
    "institucion": 16,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2004-04-01",
    "fecha_fin": "2006-04-01",
    "usuario": 21
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 3,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "05564e06-07d9-11e8-8bd6-9eb3153f17dd",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2012-09-01",
    "fecha_fin": "2014-08-01",
    "usuario": 45
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 4,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Postdoctorado DGAPA en el CIGA - UNAM",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2014-09-01",
    "fecha_fin": "2016-06-30",
    "usuario": 9
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 5,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "05564e08-07d9-11e8-8bd6-9eb3153f17dd",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2014-09-01",
    "fecha_fin": "2017-08-01",
    "usuario": 8
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 6,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Producci\u00f3n y consumo de carb\u00f3n vegetal en la Cuenca de Cuitzeo, evaluaci\u00f3n y perspectivas para un manejo sustentable",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2008-09-01",
    "fecha_fin": "2010-08-31",
    "usuario": 26
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 7,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "05564e0a-07d9-11e8-8bd6-9eb3153f17dd",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 6,
    "institucion": 6,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2008-09-01",
    "fecha_fin": "2010-08-01",
    "usuario": 18
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 8,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "05564e0b-07d9-11e8-8bd6-9eb3153f17dd",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 221,
    "institucion": 221,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2011-01-01",
    "fecha_fin": "2013-04-01",
    "usuario": 18
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 9,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Implicaciones del cambio de la cobertura vegetal y el uso del suelo en el balance h\u00eddrico",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 20,
    "institucion": 20,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2003-02-01",
    "fecha_fin": "2006-03-01",
    "usuario": 23
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 10,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Uso de Cartograf\u00eda Comunitaria y Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Participativos (SIGP) para el desarrollo de una nueva Arqueolog\u00eda del Paisaje en Yocavil (Noroeste argentino).",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2016-03-01",
    "fecha_fin": "2018-02-28",
    "usuario": 40
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 11,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Estimating the opportunity costs of REDD+",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 1,
    "institucion": 1,
    "proyecto": 288,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2011-10-01",
    "fecha_fin": "2013-12-01",
    "usuario": 54
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 12,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "El papel de las comunidades ind\u00edgenas ante algunos instrumentos de pol\u00edtica ambiental dirigidas a la mitigaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 1,
    "institucion": 1,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2015-12-01",
    "usuario": 54
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 13,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "05564e10-07d9-11e8-8bd6-9eb3153f17dd",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2015-03-01",
    "fecha_fin": "2017-02-01",
    "usuario": 7
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 14,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Proyecto: Pasos hacia el co-manejo de cuencas en la regi\u00f3n de la mariposa Monarca: restauraci\u00f3n y monitoreo participativo de los bosques ribere\u00f1os.",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2018-07-31",
    "usuario": 53
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 15,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "05564e12-07d9-11e8-8bd6-9eb3153f17dd",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 42,
    "institucion": 42,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2013-08-01",
    "fecha_fin": "2014-07-01",
    "usuario": 3
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 16,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "05564e13-07d9-11e8-8bd6-9eb3153f17dd",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 1,
    "institucion": 1,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2016-12-01",
    "usuario": 3
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 17,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Estancia posdoctoral",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 234,
    "institucion": 234,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2004-12-01",
    "fecha_fin": "2005-09-30",
    "usuario": 32
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 18,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Transformaci\u00f3n territorial en Tepoztl\u00e1n por la acci\u00f3n del Programa Pueblos M\u00e1gicos.",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 524,
    "institucion": 524,
    "proyecto": 271,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2016-08-01",
    "fecha_fin": "2017-07-01",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 19,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Pr\u00e1cticas cotidianas y respuestas de los habitantes al Programa Pueblos M\u00e1gicos en Tepoztl\u00e1n, Morelos.",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 524,
    "institucion": 524,
    "proyecto": 271,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2015-08-01",
    "fecha_fin": "2016-07-01",
    "usuario": 44
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 20,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Geograf\u00eda Ambiental",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 557,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 271,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2014-01-01",
    "fecha_fin": "2014-01-01",
    "usuario": 43
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 21,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "La representaci\u00f3n democr\u00e1tica de comunidades locales en el proceso de preparaci\u00f3n para REDD+ en M\u00e9xico",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 667,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 280,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2017-03-01",
    "fecha_fin": "2019-02-28",
    "usuario": 91
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 22,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Monitoreo magn\u00e9tico de la contaminaci\u00f3n por metales pesados en suelos y polvos urbanos dentro de la Ciudad de M\u00e9xico",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 4,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 352,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2017-09-01",
    "fecha_fin": "2018-09-03",
    "usuario": 92
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 23,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Peligros hidro-metereol\u00f3gicos y vulnerabilidad de peque\u00f1as localidades rurales marginales en zonas de escasa accesibilidad. El caso de la Sierra-Costa de Michoac\u00e1n",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 634,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 276,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2015-10-01",
    "fecha_fin": "2016-09-30",
    "usuario": 5
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 24,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Charcoal-driven degradation in secondary forests: Conserving biodiversity while maintaining production levels, using opportunities under REDD+",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 704,
    "institucion": 704,
    "proyecto": 1,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2011-09-01",
    "fecha_fin": "2013-08-30",
    "usuario": 26
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 25,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "Geografia Hist\u00f3rica do Caf\u00e9 no Vale do Rio Para\u00edba do Sul",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 728,
    "institucion": 728,
    "proyecto": 395,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2015-03-18",
    "fecha_fin": "2018-02-28",
    "usuario": 1837
  }
},
{
  "model": "formacion_academica.postdoctorado",
  "pk": 26,
  "fields": {
    "titulo_proyecto": "An\u00e1lisis espacial de la demanda de le\u00f1a a trav\u00e9s de modelos estad\u00edsticos y sus impactos socioambientales y econ\u00f3micos",
    "tutor": 1,
    "dependencia": 557,
    "institucion": 4,
    "proyecto": 428,
    "entidad_financiamiento": null,
    "otra_entidad_financiamiento": null,
    "fecha_inicio": "2017-03-16",
    "fecha_fin": "2019-03-15",
    "usuario": 93
  }
}
]
