[{"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 95, "fields": {"titulo": "Yo amo al suelo", "status": "OTRO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 260, "revista_divulgacion": null, "fecha": "1900-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 10, "pagina_fin": 12, "volumen": "4", "numero": "14", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 96, "fields": {"titulo": "MESMIS: Marco para Evaluar la Sustentabilidad de Sistemas de Manejo de Recursos Naturales", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 238, "revista_divulgacion": null, "fecha": "1999-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 22, "pagina_fin": 31, "volumen": "7", "numero": "", "autores": [274, 32, 1258], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 97, "fields": {"titulo": "Sustentabilidad y evaluaci\u00f3n de sistemas de manejo de recursos naturales: El Marco de evaluaci\u00f3n MESMIS", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 239, "revista_divulgacion": null, "fecha": "1999-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 16, "volumen": "5", "numero": "59", "autores": [274, 32, 1258], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 98, "fields": {"titulo": "Los que resisten. Ind\u00edgenas y campesinos organizados en la defensa del ma\u00edz nativo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 240, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2009-12-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 6, "pagina_fin": 7, "volumen": "1", "numero": "34", "autores": [954, 32, 7, 1079], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 99, "fields": {"titulo": "Fundamentos etnoecol\u00f3gicos de la agroecolog\u00eda Purh\u00e9pecha: El concepto tierra y el ma\u00edz en San Francisco Pich\u00e1taro, Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 241, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2009-11-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 29, "pagina_fin": 37, "volumen": "96", "numero": "", "autores": [954, 32, 7], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 100, "fields": {"titulo": "El concepto de tierra y la diversidad de ma\u00edz en una comunidad puh\u00e9pecha", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 242, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2009-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 28, "pagina_fin": 37, "volumen": "", "numero": "96", "autores": [1524, 32, 7], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 101, "fields": {"titulo": "El oro verde de Michoac\u00e1n y su impacto ecol\u00f3gico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 211, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2011-08-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 3, "volumen": "", "numero": "33", "autores": [171, 32, 14, 1523, 466], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 102, "fields": {"titulo": "\u00bfEs cierto que muchos de los cereales y legumbres que comemos tienen su origen en la agricultura familiar campesina?", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 211, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2011-11-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 3, "volumen": "", "numero": "35", "autores": [32], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 103, "fields": {"titulo": "\u00c9chate un taco de Tarheta la milpa Purh\u00e9pecha", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 243, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [32], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 104, "fields": {"titulo": "Saberes locales y defensa de la agrodiversidad: ma\u00edces nativos vs. ma\u00edces transg\u00e9nicos en M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 244, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2009-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 77, "pagina_fin": 79, "volumen": "", "numero": "107", "autores": [1524, 32, 7, 1079], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 105, "fields": {"titulo": "Experiencias de cultivo de Ma\u00edz nativo sin transg\u00e9nicos en M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 136, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2011-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [32, 1524, 60], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 106, "fields": {"titulo": "Plantas silvestres asociadas al cultivo de aguacate", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "http://fm2.fieldmuseum.org/plantguides/guideimages.asp?ID=617", "solo_electronico": false, "revista": 245, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [325, 346, 1282, 32, 171], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 107, "fields": {"titulo": "Ma\u00efs au Mexique: la bourse ou la vie", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "http://alimentation-generale.fr/alim/wp-content/uploads/2014/09/AG_01_FINAL.pdf", "solo_electronico": false, "revista": 309, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2012-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [32], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 108, "fields": {"titulo": "La Regi\u00f3n Mariposa Monarca en el Centro de Investigaciones en Geograf\u00eda Ambiental.", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 211, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2007-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [15], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 109, "fields": {"titulo": "Urbanizaci\u00f3n, Deterioro Ambiental y Precariedad Urbana en Morelia, Michoac\u00e1n", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 211, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "27", "autores": [33, 15], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 110, "fields": {"titulo": "Las investigaciones geogr\u00e1ficas en Cuba. \u201cNoticias y Comentarios\u201d", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 178, "revista_divulgacion": null, "fecha": "1996-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 387, "pagina_fin": 392, "volumen": "", "numero": "", "autores": [17], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 111, "fields": {"titulo": "La contaminaci\u00f3n ambiental por metales pesados en zonas urbanas: el caso de la Ciudad de M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 329, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 14, "pagina_fin": 19, "volumen": "4", "numero": "17", "autores": [30, 133, 199, 1046, 1627, 177, 234], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 112, "fields": {"titulo": "Los suelos y sus funciones ambientales", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 329, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 3, "pagina_fin": 5, "volumen": "3", "numero": "10", "autores": [1043, 162, 483, 30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 113, "fields": {"titulo": "Bolet\u00edn divulgativo de la red Iberoamericana y del Caribe de restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 329, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 11, "pagina_fin": 14, "volumen": "", "numero": "", "autores": [1668, 1669, 1670, 30, 1671, 1672], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 114, "fields": {"titulo": "La clasificaci\u00f3n maya de suelos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 243, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2012-08-31", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 64, "pagina_fin": 70, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30, 727, 376], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 115, "fields": {"titulo": "Los suelos de Latinoam\u00e9rica: retos y oportunidades de uso y estudio", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 196, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2010-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 93, "pagina_fin": 142, "volumen": "", "numero": "2", "autores": [30, 376, 1527], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 116, "fields": {"titulo": "Consideraciones para el manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales en Yucat\u00e1n", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 330, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2001-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 40, "pagina_fin": 46, "volumen": "16", "numero": "217", "autores": [30, 1662], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 117, "fields": {"titulo": "Agroindustrial organic residues, handling options in cane sugar processing plants", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 331, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 32, "pagina_fin": 38, "volumen": "9", "numero": "95", "autores": [30, 1654, 1673, 1674], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 118, "fields": {"titulo": "Residuos org\u00e1nicos agroindustriales: opciones de manejo en los ingenios azucareros", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 331, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 41, "pagina_fin": 45, "volumen": "9", "numero": "95", "autores": [30, 1654, 1673, 1674], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 119, "fields": {"titulo": "Agroindustrial organic residues, handling options in cane sugar processing plants. Part II", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 331, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 23, "pagina_fin": 30, "volumen": "10", "numero": "95", "autores": [30, 1654, 1673, 1674], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 120, "fields": {"titulo": "Residuos org\u00e1nicos agroindustriales: opciones de manejo en los ingenios azucareros. Segunda parte", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 331, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 31, "pagina_fin": 37, "volumen": "10", "numero": "95", "autores": [30, 1654, 1673, 1674], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 121, "fields": {"titulo": "Las lombrices de tierra: oportunidades de estudio y manejo en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 330, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 22, "pagina_fin": 27, "volumen": "15", "numero": "215", "autores": [30, 315, 1675], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 122, "fields": {"titulo": "C\u00f3mo ganar un premio nacional con una tesis de posgrado?: o al menos terminar a tiempo.", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2017-10-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 123, "fields": {"titulo": "Plan de acci\u00f3n para encontrar trabajo despu\u00e9s de un doctorado", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2017-08-29", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 124, "fields": {"titulo": "Suelos, ambiente y algo m\u00e1s: el libro de un blogero", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2017-06-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 125, "fields": {"titulo": "Las inundaciones en Morelia: \"Si tu colonia se encuentra en la lista, ya estas avisado\"", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-05-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 126, "fields": {"titulo": "Para cuidar los cultivos, los suelos y el agua se cre\u00f3 AGRIWATER", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-05-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 127, "fields": {"titulo": "La sequ\u00eda del sur de Yucat\u00e1n en im\u00e1genes", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-04-27", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 128, "fields": {"titulo": "\u00a1La clasificaci\u00f3n del suelo no sirve para nada!", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2017-04-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 129, "fields": {"titulo": "App para el muestreo de suelos urbanos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2017-02-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 130, "fields": {"titulo": "Los costos ambientales de la p\u00e9rdida de suelo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2017-01-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 131, "fields": {"titulo": "El cambio clim\u00e1tico analizado con datos mensuales y el software Clic-MD", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-01-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 132, "fields": {"titulo": "Sobre Etnopedolog\u00eda: Algunas Precisiones (Etnoedafolog\u00eda)", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 333, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2009-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 133, "fields": {"titulo": "Reflexiones sobre los programas de ordenamiento ecol\u00f3gico del territorio", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 334, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2008-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 21, "pagina_fin": 27, "volumen": "", "numero": "2", "autores": [30, 16, 35], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 134, "fields": {"titulo": "El Conocimiento Agr\u00edcola de los Mayas en las Zonas de Karst", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 333, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2008-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 135, "fields": {"titulo": "El Departamento de manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales: Una respuesta acad\u00e9mica al deterioro ambiental y al desarrollo rural en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 335, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2000-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [1662, 30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 136, "fields": {"titulo": "Capacitaci\u00f3n campesina en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n: Ense\u00f1anza y aprendizaje en la Escuela de Agricultura Ecol\u00f3gica U yits Ka\u2019an", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 336, "revista_divulgacion": null, "fecha": "1999-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 37, "pagina_fin": 43, "volumen": "", "numero": "17", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 137, "fields": {"titulo": "La capacitaci\u00f3n agroecol\u00f3gica campesina en Yucat\u00e1n: una estrategia contra la pobreza extrema.", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 336, "revista_divulgacion": null, "fecha": "1996-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 4, "pagina_fin": 12, "volumen": "", "numero": "5", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 138, "fields": {"titulo": "Actividades del laboratorio de an\u00e1lisis f\u00edsico y qu\u00edmico del ambiente del Instituto de Geograf\u00eda", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 337, "revista_divulgacion": null, "fecha": "1994-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 35, "pagina_fin": 40, "volumen": "", "numero": "2", "autores": [507, 30, 1664, 1666], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 139, "fields": {"titulo": "\u00bfQu\u00e9 es ser un buen tesista?", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-03-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 140, "fields": {"titulo": "II Curso internacional de verano en edafolog\u00eda aplicada en el tr\u00f3pico mexicano", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-02-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 141, "fields": {"titulo": "Consejos a los j\u00f3venes con vocaci\u00f3n cient\u00edfica, un libro que te ayudar\u00e1 a tomar buenas decisiones", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-01-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 142, "fields": {"titulo": "El magnetismo en polvos urbanos una t\u00e9cnica proxy de diagn\u00f3stico de la contaminacion por metales pesados", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-01-25", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 143, "fields": {"titulo": "Los suelos del DF, M\u00e9rida y Guadalajara est\u00e1n contaminados con plomo: estudio", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-12-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 144, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de las funciones ambientales de los suelos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-02-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 145, "fields": {"titulo": "El cambio clim\u00e1tico una ciencia nueva", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-10-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 146, "fields": {"titulo": "La noche europea de los investigadores: suelos y m\u00e1s suelos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-10-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 147, "fields": {"titulo": "8o Congreso SUITMA Suelos de zonas urbanas, industriales, v\u00edas de tr\u00e1fico, minas y militares", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-10-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 148, "fields": {"titulo": "Manejo del agua por los Mayas", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-09-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 149, "fields": {"titulo": "Captaci\u00f3n, conducci\u00f3n y cosecha de agua: el manejo prehisp\u00e1nico de cuencas", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-08-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 150, "fields": {"titulo": "Reflexiones sobre el curso internacional de edafolog\u00eda apliciada sobre los suelos tropicales de M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-08-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 151, "fields": {"titulo": "La agricultura en el estado de Yucat\u00e1n: no m\u00e1s errores, no m\u00e1s planes fallidos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-07-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 152, "fields": {"titulo": "Indicadores de cambio clim\u00e1tico un software para analizar millones de datos en segundos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-07-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 153, "fields": {"titulo": "Soil and Environment (S&E) un software para evaluar las funciones ambientales de los suelos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-06-22", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 154, "fields": {"titulo": "Modelos aqu\u00ed, all\u00e1 y acull\u00e1", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-06-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 155, "fields": {"titulo": "Tesis de posgrado con objetivos ambiciosos: las ventajas de trabajar en equipo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-06-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 156, "fields": {"titulo": "The App SOC + a tool to estimate or/and calculate soil organic carbon", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-05-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 157, "fields": {"titulo": "El curso internacional en edafolog\u00eda aplicada sobre suelos del tr\u00f3pico mexicano", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-04-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 158, "fields": {"titulo": "El canal de v\u00eddeos: Suelos, ambiente y algo m\u00e1s superando las 20 mil reproducciones", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-04-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 159, "fields": {"titulo": "Tips para no morir en el intento de hacer una tesis de posgrado", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-03-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 160, "fields": {"titulo": "Reflexiones sobre el desarrollo social desde la investigaci\u00f3n", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-03-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 161, "fields": {"titulo": "El cambio clim\u00e1tico un asunto de cient\u00edficos y de adivinos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-03-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 162, "fields": {"titulo": "Nuevo software para la identificaci\u00f3n de tendencias del cambio clim\u00e1tico local (Clic-MD)", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-02-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 163, "fields": {"titulo": "Y, sin embargo, se mueve la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n: el sismo de playa del Carmen", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-01-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 164, "fields": {"titulo": "Diversas formas de destruir una colaboraci\u00f3n acad\u00e9mica", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-12-26", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 165, "fields": {"titulo": "Material de divulgaci\u00f3n en suelos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-12-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 166, "fields": {"titulo": "La importancia de la geoestad\u00edstica en estudios geogr\u00e1ficos (ambientales, sociales, ecol\u00f3gicos, etc)", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-11-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 167, "fields": {"titulo": "Las cavernas volc\u00e1nicas, maravillas de la naturaleza", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-11-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 168, "fields": {"titulo": "La geodiversidad en zonas de karst tropical en Quintana Roo, M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-10-31", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 169, "fields": {"titulo": "Protestas estudiantiles actuales: razones y sin razones", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-10-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 170, "fields": {"titulo": "Potenciales de uso del magnetismo en la g\u00e9nesis y clasificiaci\u00f3n de suelos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-10-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 171, "fields": {"titulo": "Los esquemas de clasificaci\u00f3n de suelos, WRB y la Soil Taxonomy", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-10-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 172, "fields": {"titulo": "Aviones, aeropuerto y contaminaci\u00f3n del ambiente en la Ciudad de M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-09-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 173, "fields": {"titulo": "Software para evaluar las funciones ambientales de los suelos: Assofu (Assessmment Soil Functions)", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-08-29", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 174, "fields": {"titulo": "La contaminaci\u00f3n por metales pesados en zonas urbanas", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-08-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 175, "fields": {"titulo": "Selecci\u00f3n de especies de plantas con potencial de uso para la restauraci\u00f3n ecol\u00f3gica en zonas costeras", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-07-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 176, "fields": {"titulo": "Educaci\u00f3n para la vida: producci\u00f3n de refrescos y n\u00e9ctar en zonas rurales", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-07-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 177, "fields": {"titulo": "El primer lugar del premio agua sustentable 2014: Una ge\u00f3grafa premiada por ingenieros y la historia personal detr\u00e1s del premio", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-07-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 178, "fields": {"titulo": "Destacada participaci\u00f3n del equipo mexicano en el Congreso Mundial de Suelos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-06-21", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 179, "fields": {"titulo": "Las iniciativas internacionales para la protecci\u00f3n y buen manejo del suelo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-06-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 180, "fields": {"titulo": "Atlas de suelos de Am\u00e9rica Latina y el Caribe", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 181, "fields": {"titulo": "Propuesta del IVAKY: \u00edndice de vulnerabilidad del acu\u00edfero k\u00e1rstico yucateco a la contaminaci\u00f3n", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-05-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 182, "fields": {"titulo": "Las depresiones k\u00e1rsticas (Cenotes, uvalas y poljes) en Quintana Roo: tipos, usos y manejo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-05-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 183, "fields": {"titulo": "\u00bfQu\u00e9 hacer con las aguas residuales porcinas? o el conocimiento ed\u00e1fico en la planeaci\u00f3n de la porcicultura", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-04-22", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 184, "fields": {"titulo": "La radiaci\u00f3n ultravioleta y sus efectos en la poblaci\u00f3n humana", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-04-11", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 185, "fields": {"titulo": "Los suelos como reactores en la limpieza del agua residual porcina", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-04-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 186, "fields": {"titulo": "Los diez principios que deber\u00eda seguir un asesor cient\u00edfico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-03-27", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 187, "fields": {"titulo": "Yo amo al suelo: suelo y agua saludables", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-03-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 188, "fields": {"titulo": "Escuela de Agricultura Ecol\u00f3gica U Yits Ka'an. El Accidente Nuclear y la Agricultura Org\u00e1nica: consideraciones para el futuro de Jap\u00f3n\u201d", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-03-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 189, "fields": {"titulo": "Michoac\u00e1n, la producci\u00f3n pecuaria en las zonas de conflicto", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-02-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 190, "fields": {"titulo": "La ganader\u00eda en la Reserva de la Biosfera Zicuir\u00e1n Infiernillo: La visi\u00f3....", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-02-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 191, "fields": {"titulo": "Geomorfolog\u00eda y geodesastres en el estado de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-01-27", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 192, "fields": {"titulo": "El mapa geomorfopedol\u00f3gico de Tabasco", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-01-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 193, "fields": {"titulo": "La aventura de vivir una estancia de investigaci\u00f3n en Rusia", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-01-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 194, "fields": {"titulo": "El software Moclic sigue dando de que hablar", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-11-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 195, "fields": {"titulo": "Ecolog\u00eda, edafolog\u00eda y geograf\u00eda urbanas..", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-10-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 196, "fields": {"titulo": "Tsunamis, tormentas y desastres naturales identificados por magnetismo ed\u00e1fico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-10-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 197, "fields": {"titulo": "Desastres de todo tipo: administrativos, sociales y gobernanza ante fen\u00f3menos naturales", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-09-25", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 198, "fields": {"titulo": "El carbono org\u00e1nico del suelo a lo largo del perfil", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-09-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 199, "fields": {"titulo": "Vulnerabilidad y riesgos de contaminaci\u00f3n de acuiferos k\u00e1rsticos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-09-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 200, "fields": {"titulo": "El software Moclic (Monitoring Climate Change)", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-09-06", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 201, "fields": {"titulo": "Museo de suelos Dokuchaev", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-09-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 202, "fields": {"titulo": "Contaminaci\u00f3n por metales pesados de suelos urbanos de Morelia", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-08-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 203, "fields": {"titulo": "Identificando tendencias de cambio clim\u00e1tico usando el software Moclic", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 338, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2013-08-26", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 204, "fields": {"titulo": "La selecci\u00f3n del suelo para las huertas de aguacate: menor degradaci\u00f3n ambiental y mejores rendimientos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-04-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 205, "fields": {"titulo": "Metales pesados causales de c\u00e1ncer en el ambiente de la Ciudad de M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-03-17", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 206, "fields": {"titulo": "\u00bfPara qu\u00e9 sirve la app \u201cClasificaci\u00f3n maya de suelos\u201d?", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-03-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 207, "fields": {"titulo": "Sabidur\u00eda, conocimiento y tecnolog\u00eda: La App clasificaci\u00f3n maya de suelos en sistema Android", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-02-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 208, "fields": {"titulo": "El cambio clim\u00e1tico en Abal\u00e1 Yucat\u00e1n: un extra\u00f1o caso de bajas temperaturas", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-02-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 209, "fields": {"titulo": "El polvo urbano un contaminante letal poco reconocido", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-01-21", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 210, "fields": {"titulo": "Pensamiento cient\u00edfico vs pensamiento religioso", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-02-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 211, "fields": {"titulo": "Captura de datos biol\u00f3gicos y ambientales con dispositivos m\u00f3viles: la App plagas forestales", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-01-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 212, "fields": {"titulo": "La modernizaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en un mundo cambiante", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-01-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 213, "fields": {"titulo": "Producci\u00f3n de forraje en un sistema silvopastoril a partir de la selva mediana", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-01-12", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 214, "fields": {"titulo": "Quality of groundwater for irrigation in Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2016-01-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 215, "fields": {"titulo": "Los buenos deseos de navidad y su relaci\u00f3n con el ambiente", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-12-25", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 216, "fields": {"titulo": "Development of soils in topical karst, the case of peninsula of Yucatan", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-12-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 217, "fields": {"titulo": "La claridad de las ideas en investigaci\u00f3n ambiental", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-12-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 218, "fields": {"titulo": "La clasificaci\u00f3n y geograf\u00eda de suelos en las celebraciones del a\u00f1o y d\u00eda del suelo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-12-04", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 219, "fields": {"titulo": "Los nueve consejos para hacer buenos mapas", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-11-23", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 220, "fields": {"titulo": "The magnetic increase in urban dust as an indicator of environmental pollution", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-11-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 221, "fields": {"titulo": "Conocer el karst para vivir mejor", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-11-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 222, "fields": {"titulo": "Los padres son malos consejeros, debes creer en ti", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-11-17", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 223, "fields": {"titulo": "Magnetic monitoring of heavy metals in top soils in M\u00e9rida, Yucat\u00e1n, Mexico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-11-13", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 224, "fields": {"titulo": "\u00bfQu\u00e9 es el karst? y \u00bfpor qu\u00e9 es importante?", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-11-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 225, "fields": {"titulo": "La calculadora ed\u00e1fica la tecnolog\u00eda al servicio del manejo sustentable del suelo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-10-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 226, "fields": {"titulo": "\u201cLos Suelos y la Biodiversidad Forestal\u201d, la celebraci\u00f3n del a\u00f1o internacional del suelo en el CEBAS-CSIC", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-10-29", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 227, "fields": {"titulo": "El fraude ambiental de la VW y su repercusi\u00f3n en la salud", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-10-09", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 228, "fields": {"titulo": "The color of urban dust as indicators of contamination by heavy metals", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-10-05", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 229, "fields": {"titulo": "Y me volv\u00ed editor: el intrincado camino para la producci\u00f3n de libros cient\u00edficos en Latinoamerica", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-10-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 230, "fields": {"titulo": "Edafodiversidad, pedodiversidad y diversidad de suelos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-09-29", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 231, "fields": {"titulo": "Healthy soils results in clean water: soil as a natural reactor", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-09-24", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 232, "fields": {"titulo": "The update soil maps in the world: the case of the state of Yucatan Mexico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-09-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 233, "fields": {"titulo": "Los suelos de mi naci\u00f3n, la divulgaci\u00f3n en todo su esplendor", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-09-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 234, "fields": {"titulo": "Tips para la escritura de tu primer art\u00edculo cient\u00edfico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-09-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 235, "fields": {"titulo": "Indicators of Climate change (ICC); a software that can analyze millions of data in seconds", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-09-07", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 236, "fields": {"titulo": "Tips para hacer res\u00famenes de art\u00edculos cient\u00edficos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-08-31", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 237, "fields": {"titulo": "Extracto del pr\u00f3logo del libro \u201cConsejos a los j\u00f3venes con vocaci\u00f3n cient\u00edfica\u201d", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-08-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 238, "fields": {"titulo": "Golpes de calor y cambio clim\u00e1tico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-07-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 239, "fields": {"titulo": "An\u00e1lisis agroclim\u00e1tico actual y local, conocer para prevenir", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-07-03", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 240, "fields": {"titulo": "ndicadores de cambio clim\u00e1tico un software para analizar millones de datos en segundos", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-06-24", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 241, "fields": {"titulo": "Mar\u00eda Curie, Mar\u00eda de toda mi admiraci\u00f3n", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-06-20", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 242, "fields": {"titulo": "Degradaci\u00f3n del ambiente y trabajo esclavo, el caso de la ropa barata en Europa", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-06-08", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 243, "fields": {"titulo": "Bicicletas, vialidades y salud humana", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-06-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 244, "fields": {"titulo": "Calculando el carbono org\u00e1nico en el perfil de un Gleysol", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-05-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 245, "fields": {"titulo": "Extreme temperatures in M\u00e9rida City, Yucat\u00e1n State, M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-05-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 246, "fields": {"titulo": "Las temperaturas extremas en la ciudad de M\u00e9rida Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-04-26", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 247, "fields": {"titulo": "Correlation between heavy metals and magnetic properties in soils of Mexico City", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-04-21", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 248, "fields": {"titulo": "El chocolate contiene una substancia que contribuye a la prevenci\u00f3n de la diabetes mellitus tipo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-04-16", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 249, "fields": {"titulo": "Vulnerability and Risck of Contamination of Karstic Aquifers", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-04-14", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 250, "fields": {"titulo": "Trend analysis of climate change using the software Clic-MD", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-04-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 251, "fields": {"titulo": "App \u201cSOC plus\u201d a tool for the calculation and estimation of soil organic carbon", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-04-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 252, "fields": {"titulo": "Los servicios ambientales de los \u00e1rboles en las zonas urbanas: confort t\u00e9rmico, absorci\u00f3n y adsorci\u00f3n de metales pesados", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-03-28", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 253, "fields": {"titulo": "Characterization of karstic depressions (shape, size and density) in the state of Quintana Roo, Mexico", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-03-19", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 254, "fields": {"titulo": "App para el c\u00e1lculo del carbono org\u00e1nico del suelo", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-02-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 255, "fields": {"titulo": "Maps of Heavy Metals in Mexico City", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-02-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 256, "fields": {"titulo": "And yet, the Yucatan peninsula shifted in Playa del Carmen", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-01-15", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 257, "fields": {"titulo": "Potential use of magnetism in soil genesis and classifying them", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-12-25", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 258, "fields": {"titulo": "Nuestro sue\u00f1o", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": true, "revista": 332, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-09-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "", "numero": "", "autores": [30], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 259, "fields": {"titulo": "Descubriendo la regi\u00f3n del Hueyate, Chiapas", "status": "ACEPTADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 242, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-11-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 18, "volumen": "", "numero": "128", "autores": [31, 46], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 260, "fields": {"titulo": "Ecological Marxism vs. environmental neo-Malthusianism: An old debate continues", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "https://climateandcapitalism.com/2018/04/30/ecological-marxism-vs-environmental-neo-malthusianism/", "solo_electronico": true, "revista": 376, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-04-30", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "N/A", "numero": "N/A", "autores": [22], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 261, "fields": {"titulo": "Half-Earth: A biodiversity `solution' that solves nothing", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "https://climateandcapitalism.com/2018/10/02/half-earth-a-biodiversity-solution-that-solves-nothing/", "solo_electronico": true, "revista": 376, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-10-02", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "volumen": "N/A", "numero": "N/A", "autores": [22], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 262, "fields": {"titulo": "Community-Based Monitoring, Reporting and Verification Know-How. Sharing Knowledge from Practice", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 392, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2015-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 17, "pagina_fin": 18, "volumen": "0", "numero": "0", "autores": [24], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 263, "fields": {"titulo": "Implementaci\u00f3n del \u00cdndice de Condici\u00f3n Forestal (ICF), Como un insumo para el dise\u00f1o de pol\u00edticas p\u00fablicas de corte forestal en M\u00e9xico.", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "http://dx.doi.org/10.14350/rig.53915", "solo_electronico": false, "revista": 196, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2017-03-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 92, "pagina_fin": 93, "volumen": "SI", "numero": "92", "autores": [331, 2203, 183, 29, 63], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 264, "fields": {"titulo": "Mudflow Hazards in the Georgian Caucasus-Using Participatory Methods to Investigate Disaster Risk", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "", "solo_electronico": false, "revista": 393, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2014-01-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 657, "pagina_fin": 657, "volumen": "16", "numero": "1", "autores": [24], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 265, "fields": {"titulo": "Sobre la relaci\u00f3n entre geoformas y usos del suelo en ambientes tropicales secos usando SIG y estad\u00edstica multivariada", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "http://dx.doi.org/10.14350/rig.56438", "solo_electronico": false, "revista": 196, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2017-08-18", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 10, "volumen": "SI", "numero": "93", "autores": [2247, 29, 39], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 266, "fields": {"titulo": "Reconstruction of native vegetation based upon integrated landscape approaches", "status": "PUBLICADO", "autores_todos": null, "url": "https://doi.org/10.1007/s10531-018-1655-2", "solo_electronico": true, "revista": 266, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-10-01", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 13, "volumen": "1572-9710", "numero": "0960-3115", "autores": [2248, 39], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.articulodivulgacion", "pk": 267, "fields": {"titulo": "Gu\u00eda de buenas pr\u00e1cticas para un M\u00e9xico sustentable.", "status": "ACEPTADO", "autores_todos": null, "url": "http://www.iifilologicas.unam.mx/uploads/carteles/guiabuenaspracticas.pdf.", "solo_electronico": false, "revista": 394, "revista_divulgacion": null, "fecha": "2018-10-10", "fecha_enviado": null, "fecha_aceptado": null, "fecha_enprensa": null, "fecha_publicado": null, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 2, "volumen": "", "numero": "1", "autores": [858, 39], "agradecimientos": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 1, "fields": {"titulo": "Premisas geogr\u00e1ficas de la organizaci\u00f3n ec\u00f3logo-productiva del territorio nacional", "libro": 81, "pagina_inicio": 278, "pagina_fin": 293, "usuario": 17, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 2, "fields": {"titulo": "La tipolog\u00eda de los paisajes antropo-naturales como base para el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial a diferentes escalas", "libro": 82, "pagina_inicio": 155, "pagina_fin": 193, "usuario": 17, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 3, "fields": {"titulo": "Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT) de M\u00e9xico: una primera aproximaci\u00f3n en el sexenio 2006-2012", "libro": 83, "pagina_inicio": 343, "pagina_fin": 380, "usuario": 17, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 4, "fields": {"titulo": "La Geoecolog\u00eda en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial", "libro": 84, "pagina_inicio": 203, "pagina_fin": 240, "usuario": 17, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 5, "fields": {"titulo": "El relieve, los paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos y la aptitud natural de las unidades de gesti\u00f3n en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial", "libro": 84, "pagina_inicio": 87, "pagina_fin": 115, "usuario": 17, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 6, "fields": {"titulo": "Algunos indicadores biof\u00edsicos, sociales y econ\u00f3micos de M\u00e9xico: plataforma para su evaluaci\u00f3n medioambiental actual", "libro": 85, "pagina_inicio": 25, "pagina_fin": 58, "usuario": 17, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 7, "fields": {"titulo": "Procesos de cambio de cobertura vegetal y uso del suelo en un municipio periurbano: El caso de Tar\u00edmbaro, Michoac\u00e1n de Ocampo", "libro": 125, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "usuario": 23, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 8, "fields": {"titulo": "Crecimiento urbano y sus consecuencias a nivel regional en la cuenca del lago de Cuitzeo, M\u00e9xico", "libro": 129, "pagina_inicio": 113, "pagina_fin": 135, "usuario": 23, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 9, "fields": {"titulo": "Urban growth and its consequences at the regional level in the Cuitzo Lake Basin, Mexico", "libro": 130, "pagina_inicio": 105, "pagina_fin": 126, "usuario": 23, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 10, "fields": {"titulo": "Land suitability modelling to support environmental planning. Application of multicriteria analysis techniques in the municipality of Morelia, Michoacan, Mexico", "libro": 131, "pagina_inicio": 152, "pagina_fin": 172, "usuario": 23, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 12, "fields": {"titulo": "Priorization of areas for the application of conservation and sustaibable use policies for regional land use planning", "libro": 131, "pagina_inicio": 202, "pagina_fin": 228, "usuario": 23, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 13, "fields": {"titulo": "El Marco MESMIS", "libro": 169, "pagina_inicio": 325, "pagina_fin": 347, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 14, "fields": {"titulo": "El dise\u00f1o de sistemas sustentables de ma\u00edz en la Regi\u00f3n Purh\u00e9pecha", "libro": 169, "pagina_inicio": 271, "pagina_fin": 324, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 15, "fields": {"titulo": "El marco de evaluaci\u00f3n MESMIS y su aplicaci\u00f3n en un sistema agr\u00edcola campesino en la regi\u00f3n Purhepecha, M\u00e9xico", "libro": 170, "pagina_inicio": 415, "pagina_fin": 430, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 16, "fields": {"titulo": "Conclusiones", "libro": 171, "pagina_inicio": 200, "pagina_fin": 205, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 17, "fields": {"titulo": "Sustentabilidad de sistemas campesinos de ma\u00edz despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os: el segundo ciclo de evaluaci\u00f3n MESMIS", "libro": 171, "pagina_inicio": 20, "pagina_fin": 30, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 18, "fields": {"titulo": "Introducci\u00f3n: la importancia de evaluar sustentabilidad en sistemas agr\u00edcolas", "libro": 163, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 19, "fields": {"titulo": "Sustainability Evaluation. Applying ecological principles and tools to natural resource management systems", "libro": 172, "pagina_inicio": 139, "pagina_fin": 167, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 20, "fields": {"titulo": "Paso a paso con el MESMIS", "libro": 164, "pagina_inicio": 100, "pagina_fin": 110, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 21, "fields": {"titulo": "Retos para los an\u00e1lisis de sustentabilidad de los SMRN", "libro": 164, "pagina_inicio": 130, "pagina_fin": 140, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 22, "fields": {"titulo": "Formulaci\u00f3n de indicadores socio-ambientales para evaluaciones de sistemas de manejo complejos", "libro": 164, "pagina_inicio": 150, "pagina_fin": 160, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 23, "fields": {"titulo": "Sistematizaci\u00f3n y an\u00e1lisis de  las experiencias de evaluaci\u00f3n con el marco MESMIS: lecciones para el futuro", "libro": 164, "pagina_inicio": 160, "pagina_fin": 170, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 24, "fields": {"titulo": "El proyecto de evaluaci\u00f3n de sustentabilidad  MESMIS", "libro": 164, "pagina_inicio": 180, "pagina_fin": 190, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 25, "fields": {"titulo": "Saberes locales y defensa de la agrobiodiversidad", "libro": 173, "pagina_inicio": 100, "pagina_fin": 120, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 26, "fields": {"titulo": "Previni\u00e9ndose para el cambio clim\u00e1tico una metodolog\u00eda participativa", "libro": 174, "pagina_inicio": 124, "pagina_fin": 148, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 27, "fields": {"titulo": "Analysis of the GM Crop Debate in Mexico", "libro": 175, "pagina_inicio": 52, "pagina_fin": 105, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 28, "fields": {"titulo": "At Crop Scale: olives grove, avocado and coffee: sychronic analysis", "libro": 176, "pagina_inicio": 200, "pagina_fin": 220, "usuario": 32, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 29, "fields": {"titulo": "Hacia una agricultura ecol\u00f3gica en M\u00e9xico: El problema de la transici\u00f3n para el productor campesino", "libro": 177, "pagina_inicio": 203, "pagina_fin": 223, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 30, "fields": {"titulo": "Energ\u00eda y Sistema Alimentario: Aportaciones de la Agricultura Alternativa", "libro": 178, "pagina_inicio": 17, "pagina_fin": 34, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 31, "fields": {"titulo": "Metodolog\u00eda para la evaluaci\u00f3n de sistemas de manejo  incorporando indicadores de sustentabilidad", "libro": 179, "pagina_inicio": 91, "pagina_fin": 134, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 32, "fields": {"titulo": "Hacia un Programa Nacional de Manejo Sustentable de Ecosistemas en M\u00e9xico", "libro": 180, "pagina_inicio": 89, "pagina_fin": 99, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 33, "fields": {"titulo": "El marco MESMIS, estudios de caso en Iberoam\u00e9rica y Norteam\u00e9rica", "libro": 181, "pagina_inicio": 100, "pagina_fin": 150, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 34, "fields": {"titulo": "Estado de conocimiento y tendencias de cambio de los servicios ecosist\u00e9micos", "libro": 182, "pagina_inicio": 607, "pagina_fin": 760, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 35, "fields": {"titulo": "El sistema ma\u00edz-tortilla en el estado de Michoac\u00e1n", "libro": 183, "pagina_inicio": 119, "pagina_fin": 136, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 36, "fields": {"titulo": "Estrategias de conservaci\u00f3n in situ del ma\u00edz criollo del Lago de P\u00e1tzcuaro", "libro": 184, "pagina_inicio": 55, "pagina_fin": 57, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 37, "fields": {"titulo": "Sistemas agr\u00edcolas, conocimiento tradicional y agrobiodiversidad en la Regi\u00f3n Cuenca del Lago de de P\u00e1tzcuaro", "libro": 186, "pagina_inicio": 146, "pagina_fin": 172, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 38, "fields": {"titulo": "Evaluaci\u00f3n de actividades de formaci\u00f3n acad\u00e9mica interdisciplinaria: el caso de la pr\u00e1ctica de integraci\u00f3n en la LCA", "libro": 185, "pagina_inicio": 40, "pagina_fin": 50, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 39, "fields": {"titulo": "Alternativas tecnol\u00f3gicas no transg\u00e9nicas para el mejoramiento y la producci\u00f3n sustentables de ma\u00edz en M\u00e9xico", "libro": 188, "pagina_inicio": 455, "pagina_fin": 492, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 40, "fields": {"titulo": "La producci\u00f3n de ma\u00edz en M\u00e9xico y la introducci\u00f3n de OGM: \u00bfm\u00e1s inseguridades o soberan\u00eda alimentaria?", "libro": 188, "pagina_inicio": 333, "pagina_fin": 376, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 41, "fields": {"titulo": "Agrodiversidad, conocimiento tradicional e investigaci\u00f3n?participativa (\u201cetica\u201d)", "libro": 189, "pagina_inicio": 978, "pagina_fin": 607, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 42, "fields": {"titulo": "Sinergias y antagonismos entre el manejo agron\u00f3mico y el mantenimiento de la diversidad de plantas y polinizadores en huertas de aguacate en Michoac\u00e1n", "libro": 190, "pagina_inicio": 10, "pagina_fin": 30, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 43, "fields": {"titulo": "Geograf\u00eda General y de M\u00e9xico", "libro": 210, "pagina_inicio": 241, "pagina_fin": 265, "usuario": 11, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 44, "fields": {"titulo": "Historia de M\u00e9xico", "libro": 210, "pagina_inicio": 307, "pagina_fin": 332, "usuario": 11, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 45, "fields": {"titulo": "Historia Universal", "libro": 210, "pagina_inicio": 267, "pagina_fin": 306, "usuario": 11, "autores_todos": null, "autores": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 46, "fields": {"titulo": "La dimensi\u00f3n socio-cultural y los valores entorno a los Servicios Ecosist\u00e9micos en humedales", "libro": 234, "pagina_inicio": 51, "pagina_fin": 75, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [53, 1507]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 47, "fields": {"titulo": "Organic Farming. Between the relocation of energy flows and input replacement", "libro": 176, "pagina_inicio": 173, "pagina_fin": 192, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 48, "fields": {"titulo": "El relieve", "libro": 279, "pagina_inicio": 8, "pagina_fin": 14, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [1640, 563, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 49, "fields": {"titulo": "Suelos", "libro": 279, "pagina_inicio": 20, "pagina_fin": 27, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [30, 1640, 1676, 1677, 1678, 1679]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 50, "fields": {"titulo": "Conservaci\u00f3n de Suelos", "libro": 279, "pagina_inicio": 608, "pagina_fin": 615, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [1676, 1677, 1678, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 51, "fields": {"titulo": "El Suelo", "libro": 280, "pagina_inicio": 14, "pagina_fin": 16, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 52, "fields": {"titulo": "El Relieve", "libro": 280, "pagina_inicio": 7, "pagina_fin": 9, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [30, 158, 199, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 53, "fields": {"titulo": "Se hace camino al andar\u2026. y al tropezar tambi\u00e9n", "libro": 281, "pagina_inicio": 1, "pagina_fin": 1, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 54, "fields": {"titulo": "Problem\u00e1tica y  Pol\u00edticas del Agua", "libro": 309, "pagina_inicio": 13, "pagina_fin": 23, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [471, 28, 2118]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 55, "fields": {"titulo": "El contexto geogr\u00e1fico de la sustentabilidad: el caso de la comunidad de Nuevo San Juan Parangaricutiro149", "libro": 319, "pagina_inicio": 149, "pagina_fin": 156, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [39, 29, 1063]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.capitulolibrodivulgacion", "pk": 56, "fields": {"titulo": "Romerolagus diazi species account", "libro": 320, "pagina_inicio": 25, "pagina_fin": 38, "usuario": null, "autores_todos": null, "autores": [39, 183]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 11, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Seminario An\u00e1lisis de la vulnerabilidad y riesgos de contaminaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2009-12-10", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2009-12-11", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "M\u00e9rida", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 44, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Noche de las Estrellas", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2015-11-28", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2015-11-28", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 54, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "I Simposio de Aplicaciones Cient\u00edficas  y T\u00e9cnicas de los Veh\u00edculos no Tripulados. M\u00e9xico 2017", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2017-02-16", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2017-02-17", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 68, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "III Coloquio Internacional en Geograf\u00eda Ambiental. Morelia, MICH", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2012-03-22", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2014-03-24", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 69, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "XIX Reuni\u00f3n Nacional SELPER - M\u00e9xico.", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2011-10-04", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2011-10-07", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 70, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "II Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "1989-08-16", "eventodivulgacion_fecha_fin": "1989-08-16", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 72, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "VII Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2007-11-26", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2007-11-29", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 76, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "X Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda y I Simposio Nacional de  Geopatrimonio y Geoparques", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2016-11-16", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2016-11-25", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 80, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "8vo Coloquio de doctorandos del Posgrado en Geograf\u00eda, UNAM. Miradas m\u00faltiples al espacio geogr\u00e1fico", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2010-10-04", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2010-10-13", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 124, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Seminario Expansi\u00f3n del Periurbano y Conformaci\u00f3n de Territorios Desiguales", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2017-12-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2017-12-08", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 139, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Reuni\u00f3n Geograf\u00eda de los suelos de M\u00e9xico. 2011", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2011-09-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2011-09-09", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 143, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "XIX Congreso Nacional de Geograf\u00eda, Villahermosa Tabasco", "eventodivulgacion_tipo": 2, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2010-11-23", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2010-11-26", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Villahermosa", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 145, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Coloquio de Doctorandos. La Centralidad de la Geograf\u00eda dentro de las Ciencias Sociales", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2009-09-09", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2009-09-10", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 160, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "III Coloquio Internacional en  Geograf\u00eda Ambiental", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2010-08-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2010-08-20", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 161, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Coloquio Internacional \u201cGeograf\u00eda y Ambiente en Am\u00e9rica Latina\u201d.", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2010-08-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2010-08-20", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 232, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Exposici\u00f3n:Planos coloniales (siglo XVI) de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro, Museo de Alhondiga", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2014-05-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2014-07-08", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Ac\u00e1mbaro", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 233, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Exposici\u00f3n Planos coloniales (siglo XVI) de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro en la Casa de la Cultura de Ac\u00e1mbaro", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2014-09-05", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2014-12-03", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Ac\u00e1mbaro", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 254, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "La memoria de los nombres: la toponimia en la conformaci\u00f3n hist\u00f3rica del territorio", "eventodivulgacion_tipo": 55, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2015-06-03", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2015-06-05", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 285, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "IV Reuni\u00f3n Nacional de Geomorfolog\u00eda", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "1996-10-23", "eventodivulgacion_fecha_fin": "1996-10-26", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 298, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Simposio Acciones y resultados para el desarrollo sostenible de la cuenca del Lago de Cuitzeo, Michoac\u00e1n", "eventodivulgacion_tipo": 53, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2007-10-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2007-10-10", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 345, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Tercer Coloquio de Geograf\u00eda e Historia Ambiental. Convergencias te\u00f3ricas y emp\u00edricas en el espacio-tiempo", "eventodivulgacion_tipo": 55, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2015-08-15", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2015-08-13", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 359, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Seminario organizado con motivo de la visita al CIGA del grupo de estudiantes de la Licenciatura en Arquitectura del Paisaje de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2009-11-06", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2009-11-06", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 360, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Seminario organizado con motivo de la visita al CIGA del grupo del colegio de graduados: Perspectivas de la Ecolog\u00eda Urbana III. Optimizaci\u00f3n del Desarrollo Natural Urbano de la Universidad Humboldt de Berl\u00edn", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2009-11-06", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2009-11-06", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 379, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Seminario Procesos Urbanos, Pobreza y Ambiente. Experiencias en Megaciudades y Ciudades Medias", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2012-11-09", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2012-11-09", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 380, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "XX Congreso Nacional de Geograf\u00eda", "eventodivulgacion_tipo": 2, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2012-10-09", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2012-10-12", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Tlaxcala de Xicoht\u00e9ncatl", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 391, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller Sobre Criterios de Delimitaci\u00f3n de Zonas Metropolitanas en M\u00e9xico", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2002-10-28", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2002-10-29", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "M\u00e9rida", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 392, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "XII Seminario de Econom\u00eda Urbana y Regional", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2001-06-06", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2001-06-08", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "M\u00e9rida", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 424, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "9\u00ba Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2003-04-21", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2003-04-24", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "M\u00e9rida", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 429, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Seminario Ambientes Urbanos y Periurbanos", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2016-12-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2016-12-09", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 430, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Coloquio de la Red Nacional de Instituciones Geogr\u00e1fico Universitarias", "eventodivulgacion_tipo": 55, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2012-10-04", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2012-10-05", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 431, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Serie Aportes para el Desarrollo en el Estado de Hidalgo", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2012-03-02", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2012-03-02", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Pachuca", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 432, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "IV Coloquio de Doctorantes en Urbanismo", "eventodivulgacion_tipo": 55, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2009-11-26", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2009-11-26", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 433, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Sistemas Urbanos Transfronterizos. El caso de Venezuela", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2006-05-31", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2006-06-02", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 435, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Conferencia:La metodolog\u00eda constructivista en el an\u00e1lisis metropolitano del Valle de M\u00e9xico", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2004-04-23", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2004-04-23", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Naucalpan de Ju\u00e1rez", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 539, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Primera Feria de Ma\u00edz, Sin consumo no hay ma\u00edz", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2005-02-25", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2005-02-27", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 540, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Segunda Feria de Ma\u00edz, Sin consumo no hay ma\u00edz", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2006-03-04", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2006-03-05", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 541, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Tercera Feria de Ma\u00edz: Por la preservaci\u00f3n de los ma\u00edces criollos y la cultura campesina", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2007-05-19", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2007-05-20", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 542, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Cuarta Feria de Ma\u00edz", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2008-05-22", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2008-05-23", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Paracho", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 543, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Mesa redonda: Fundamentos para el establecimiento de un programa mancomunado sobre protecci\u00f3n de ma\u00edz  criollo", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2008-05-19", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2008-05-19", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 544, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller promoci\u00f3n para el cultivo de ma\u00edz criollo y org\u00e1nico", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2009-06-06", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2009-06-06", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Nahuatzen", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 545, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Foro para el uso, la conservaci\u00f3n del ma\u00edz criollo. Primera Feria del Conocimiento Tradicional", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2010-05-13", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2010-05-13", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 546, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Primera Feria del Conocimiento Tradicional", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2011-05-13", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2011-05-15", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Tingambato", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 547, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller de Capacitaci\u00f3n para Conservaci\u00f3n y Establecimiento de un Banco de Semillas para Productores de la Cuenca del Lago de P\u00e1tzcuaro, Tzentzenguaro", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2015-09-23", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2015-09-23", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "P\u00e1tzcuaro", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 548, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Mesa:Territorio de Ma\u00edz-D\u00eda del Ma\u00edz 2016", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2016-10-03", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2016-10-03", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 549, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller: Mujeres transformadoras de ma\u00edz", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2017-03-21", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2017-03-23", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 550, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller: Identificaci\u00f3n y preparaci\u00f3n de quelites", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2017-06-05", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2017-06-06", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 551, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Feria:D\u00eda Nacional del Ma\u00edz", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2015-09-25", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2015-09-25", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 635, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller de an\u00e1lisis de los datos de calidad del agua de la Red Comunitaria de Monitoreo del Agua de la Reserva de la Mariposa Monarca", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-06-01", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-06-01", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 763, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Reuni\u00f3n Anual de la Uni\u00f3n Geof\u00edsica Mexicana", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2010-11-01", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2010-11-01", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Puerto Vallarta", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 780, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Exhibici\u00f3n: Naturaleza y Sociedad desde la Geograf\u00eda Ambiental", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2017-09-05", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2017-10-31", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 781, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Rally Geohist\u00f3rico 2018", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-02-24", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-02-24", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 783, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Fiesta de las Ciencias y las Humanidades 2013", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2013-10-04", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2013-10-05", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 784, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Fiesta de las Ciencias y las Humanidades 2014", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2014-10-17", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2014-10-18", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 785, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Fiesta de las Ciencias y las Humanidades 2017", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2017-10-19", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2017-10-20", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 813, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller Internacional de Experiencias, Formaci\u00f3n en el uso de SIGP y MP", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2014-12-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2014-12-09", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 819, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Segundo Taller internacional de creaci\u00f3n cartogr\u00e1fica. Acciones para la construcci\u00f3n de nuevas narrativas territoriales", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-10-24", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-10-27", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 835, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Programa Visita Cient\u00edfica", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2017-08-07", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-05-31", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 836, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Cilco de Talleres INEGI", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-05-14", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-06-11", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 837, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Feria matem\u00e1tica 2018", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-04-14", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-04-14", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 839, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Feria infantil 2018", "eventodivulgacion_tipo": 54, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-05-05", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-05-05", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 843, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "The 20th World Congress of Soil Science", "eventodivulgacion_tipo": 2, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2014-06-08", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2014-06-13", "eventodivulgacion_pais": 247, "eventodivulgacion_ciudad": "Jeju", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 848, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Tercera reuni\u00f3n bienal de la asociaci\u00f3n Latinoamericana de Paleomagnetismo y Geomagnetismo: LATINMAG", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2013-10-22", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2013-10-25", "eventodivulgacion_pais": 235, "eventodivulgacion_ciudad": "Montevideo", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 853, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "VI Congreso de la Sociedad Iberoamericana de F\u00edsica y Qu\u00edmica Ambiental (SiFy QA)", "eventodivulgacion_tipo": 2, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2011-04-25", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2011-04-30", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Canc\u00fan", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 855, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "9th International symposium of Earthworm ecology", "eventodivulgacion_tipo": 53, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2010-09-05", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2010-09-11", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Xalapa", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 885, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "II Simposium Caracterizaci\u00f3n y manejo de suelos en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n: perspectivas y retos", "eventodivulgacion_tipo": 53, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2002-11-04", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2002-11-07", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "M\u00e9rida", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 887, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "XV Congreso latinoamericano y V Cubano de la ciencia del suelo", "eventodivulgacion_tipo": 2, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2001-11-11", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2001-11-16", "eventodivulgacion_pais": 56, "eventodivulgacion_ciudad": "Varadero", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 899, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "III Simposio Internacional de Qu\u00edmica Ambiental", "eventodivulgacion_tipo": 53, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "1993-10-11", "eventodivulgacion_fecha_fin": "1993-10-13", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Oaxaca", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 920, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "1ra Reuni\u00f3n Anual de la Asociaci\u00f3n Mexicana de Estudios del Karst", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2017-06-05", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2017-06-06", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Chetumal", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 921, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Los suelos como la base del ecosistema", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2015-06-05", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2015-06-05", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 922, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "New methodologies, approaches and techniques of study of soils", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2012-10-28", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2012-11-02", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Puerto Vallarta", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 923, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "IV Seminario Universitario de Impacto Ambiental", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2007-03-17", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2007-03-17", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "M\u00e9rida", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 924, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "III Simposio Universitario de Impacto Ambiental", "eventodivulgacion_tipo": 53, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2006-03-17", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2006-03-17", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "M\u00e9rida", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 971, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller de diagn\u00f3stico y evaluaci\u00f3n para dar continuidad a la Red de Monitoreo Comunitario del Agua", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-06-01", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-06-01", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 980, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Noche de las Estrellas 2018", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-11-17", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-11-17", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 1006, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Fiesta de las Ciencias y las Humanidades 2018", "eventodivulgacion_tipo": 61, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-11-22", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-11-23", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 1007, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Programa Visita Cient\u00edfica a la UNAM 2018", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-02-22", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-12-06", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 1011, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "International Symposium: The Role of Charcoal in Climate Change and Poverty Alleviation Initiatives", "eventodivulgacion_tipo": 53, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2011-06-12", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2011-06-16", "eventodivulgacion_pais": 221, "eventodivulgacion_ciudad": "Arusha", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 1012, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Annual Meeting of the Association For Tropical Biology and Consevation (ATBC) and Africa", "eventodivulgacion_tipo": 56, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2011-06-12", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2011-06-16", "eventodivulgacion_pais": 221, "eventodivulgacion_ciudad": "Arusha", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 1013, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "La UNAM en tu Tenencia 2018", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-10-27", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-10-27", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 1014, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Visita de j\u00f3venes FIRA", "eventodivulgacion_tipo": 1, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-08-01", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-08-01", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 1034, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Seminario Interdisciplinario sobre Aguas Subterr\u00e1neas", "eventodivulgacion_tipo": 59, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-02-13", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-02-15", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Morelia", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.eventodivulgacion", "pk": 1036, "fields": {"eventodivulgacion_nombre": "Taller de Nutrici\u00f3n Comunitaria bajo Condiciones de Sequ\u00eda", "eventodivulgacion_tipo": 52, "eventodivulgacion_fecha_inicio": "2018-05-23", "eventodivulgacion_fecha_fin": "2018-06-14", "eventodivulgacion_pais": 1, "eventodivulgacion_ciudad": "Poblados rurales", "eventodivulgacion_ambito": "NACIONAL", "eventodivulgacion_numeroponentes": 10, "eventodivulgacion_numeroasistentes": 10}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 1, "fields": {"evento2": 68, "evento": 68, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [14], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 2, "fields": {"evento2": 69, "evento": 69, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [14], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 3, "fields": {"evento2": 70, "evento": 70, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [14], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 4, "fields": {"evento2": 233, "evento": 233, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [9], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 5, "fields": {"evento2": 232, "evento": 232, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [9], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 7, "fields": {"evento2": 254, "evento": 254, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 9, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 8, "fields": {"evento2": 285, "evento": 285, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [23], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 9, "fields": {"evento2": 72, "evento": 72, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [23], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 10, "fields": {"evento2": 72, "evento": 72, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [23], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 11, "fields": {"evento2": 298, "evento": 298, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [23], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 12, "fields": {"evento2": 69, "evento": 69, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [23], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 13, "fields": {"evento2": 68, "evento": 68, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [23], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 14, "fields": {"evento2": 124, "evento": 124, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 15, "fields": {"evento2": 54, "evento": 54, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 16, "fields": {"evento2": 429, "evento": 429, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 17, "fields": {"evento2": 76, "evento": 76, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 18, "fields": {"evento2": 345, "evento": 345, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 19, "fields": {"evento2": 379, "evento": 379, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 20, "fields": {"evento2": 380, "evento": 380, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 21, "fields": {"evento2": 380, "evento": 380, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 22, "fields": {"evento2": 380, "evento": 380, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 23, "fields": {"evento2": 380, "evento": 380, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 24, "fields": {"evento2": 430, "evento": 430, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 25, "fields": {"evento2": 431, "evento": 431, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 26, "fields": {"evento2": 143, "evento": 143, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 27, "fields": {"evento2": 80, "evento": 80, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 28, "fields": {"evento2": 161, "evento": 161, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 29, "fields": {"evento2": 432, "evento": 432, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 30, "fields": {"evento2": 359, "evento": 359, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 31, "fields": {"evento2": 145, "evento": 145, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 32, "fields": {"evento2": 360, "evento": 360, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 33, "fields": {"evento2": 433, "evento": 433, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 34, "fields": {"evento2": 435, "evento": 435, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 35, "fields": {"evento2": 435, "evento": 435, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 36, "fields": {"evento2": 392, "evento": 392, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [33], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 37, "fields": {"evento2": 424, "evento": 424, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 38, "fields": {"evento2": 391, "evento": 391, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 33, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 39, "fields": {"evento2": 539, "evento": 539, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 41, "fields": {"evento2": 540, "evento": 540, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 42, "fields": {"evento2": 543, "evento": 543, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 43, "fields": {"evento2": 541, "evento": 541, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 44, "fields": {"evento2": 542, "evento": 542, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 45, "fields": {"evento2": 545, "evento": 545, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 46, "fields": {"evento2": 546, "evento": 546, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 47, "fields": {"evento2": 547, "evento": 547, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 49, "fields": {"evento2": 547, "evento": 547, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 50, "fields": {"evento2": 548, "evento": 548, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 32, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 51, "fields": {"evento2": 549, "evento": 549, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 52, "fields": {"evento2": 550, "evento": 550, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 32, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 53, "fields": {"evento2": 551, "evento": 551, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 63, "fields": {"evento2": 635, "evento": 635, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [53], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 68, "fields": {"evento2": 780, "evento": 780, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 69, "fields": {"evento2": 781, "evento": 781, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 16, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 71, "fields": {"evento2": 783, "evento": 783, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 72, "fields": {"evento2": 784, "evento": 784, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 73, "fields": {"evento2": 785, "evento": 785, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 74, "fields": {"evento2": 44, "evento": 44, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 76, "fields": {"evento2": 544, "evento": 544, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [32], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 77, "fields": {"evento2": 819, "evento": 819, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [24], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 78, "fields": {"evento2": 813, "evento": 813, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 24, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 79, "fields": {"evento2": 836, "evento": 836, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [50], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 80, "fields": {"evento2": 835, "evento": 835, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 81, "fields": {"evento2": 837, "evento": 837, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 82, "fields": {"evento2": 839, "evento": 839, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 83, "fields": {"evento2": 843, "evento": 843, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 84, "fields": {"evento2": 848, "evento": 848, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 85, "fields": {"evento2": 853, "evento": 853, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 86, "fields": {"evento2": 855, "evento": 855, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 87, "fields": {"evento2": 887, "evento": 887, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 88, "fields": {"evento2": 899, "evento": 899, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 89, "fields": {"evento2": 920, "evento": 920, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 90, "fields": {"evento2": 921, "evento": 921, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 91, "fields": {"evento2": 922, "evento": 922, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 92, "fields": {"evento2": 160, "evento": 160, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 30, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 93, "fields": {"evento2": 160, "evento": 160, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 94, "fields": {"evento2": 69, "evento": 69, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 95, "fields": {"evento2": 139, "evento": 139, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 30, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 96, "fields": {"evento2": 763, "evento": 763, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 97, "fields": {"evento2": 11, "evento": 11, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 98, "fields": {"evento2": 923, "evento": 923, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 30, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 99, "fields": {"evento2": 924, "evento": 924, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [30], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 100, "fields": {"evento2": 885, "evento": 885, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 30, "comite_organizador": [], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 101, "fields": {"evento2": 1006, "evento": 1006, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 2049, "comite_organizador": [2015, 1981, 1982, 1307, 16], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 102, "fields": {"evento2": 980, "evento": 980, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": null, "comite_organizador": [1981, 16, 2015, 2016, 1307], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 103, "fields": {"evento2": 1007, "evento": 1007, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 2049, "comite_organizador": [16, 2015, 1981, 1307, 1982], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 104, "fields": {"evento2": 1011, "evento": 1011, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 26, "comite_organizador": [26, 1129, 2053], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 105, "fields": {"evento2": 1012, "evento": 1012, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 26, "comite_organizador": [1129, 2053], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 106, "fields": {"evento2": 1013, "evento": 1013, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 1981, "comite_organizador": [16, 2015, 2016], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 107, "fields": {"evento2": 1014, "evento": 1014, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 2049, "comite_organizador": [16, 2015], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 108, "fields": {"evento2": 1034, "evento": 1034, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 28, "comite_organizador": [2100], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 109, "fields": {"evento2": 1036, "evento": 1036, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 28, "comite_organizador": [35, 2101], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.organizacioneventodivulgacion", "pk": 110, "fields": {"evento2": 971, "evento": 971, "tipo_participacion": "OTRO", "tipo_participacion_otro": null, "usuario": 1, "coordinador_general": 1954, "comite_organizador": [35, 2163], "apoyo_tecnico": []}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 1, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Drones: \u00bfqu\u00e9 son, para que sirven y c\u00f3mo vuelan?", "evento": 47, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 2, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Potencial de la tecnolog\u00eda UAV para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n sobre riesgos y desastres", "evento": 6, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 3, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n de Infiernillo, Michoac\u00e1n. (En colaboraci\u00f3n con F. Bautista Z\u00fa\u00f1iga y M. E. Mendoza Cant\u00fa)", "evento": 7, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 4, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El modelo AGRILOCAL. Un ejemplo de modelamiento espacial expl\u00edcito de aptitud de las tierras", "evento": 5, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 5, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La tecnolog\u00eda de los drones en actividades de protecci\u00f3n civil", "evento": 8, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 6, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Tecnolog\u00eda de drones para la adquisici\u00f3n de informaci\u00f3n medioambiental", "evento": 2, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 7, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Estad\u00edstica Espacial y Estrategia Electoral", "evento": 10, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 8, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El an\u00e1lisis espacial en la evaluaci\u00f3n de la vulnerabilidad", "evento": 11, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 9, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica y Percepci\u00f3n Remota", "evento": 14, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 10, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Desarrollo de una aplicaci\u00f3n Web para la exploraci\u00f3n de acervos de im\u00e1genes satelitales y cartograf\u00eda", "evento": 15, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 11, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Perspectivas de la Geograf\u00eda Electoral en M\u00e9xico", "evento": 13, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 12, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Aplicaciones Urbanas de los SIG y la Teledetecci\u00f3n", "evento": 12, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 13, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Utilidad de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica", "evento": 16, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 14, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Hablemos de Vulnerabilidad", "evento": 9, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 15, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica: Utilidad y Aplicaciones", "evento": 18, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 16, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El acceso a bancos de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica a trav\u00e9s de Internet", "evento": 19, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 17, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Applications of GIS and Remote Sensing: the cases of Chiapas and Colima, Mexico", "evento": 20, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 18, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Introducci\u00f3n a los SIG y El uso de los SIG en la evaluaci\u00f3n y monitoreo de riesgos naturales", "evento": 21, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 20, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El ordenamiento de lo cotidiano: aplicaci\u00f3n de SIG al manejo del territorio", "evento": 23, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 21, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La importancia de los datos e informaci\u00f3n en el proceso de toma de decisiones", "evento": 24, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 22, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Problem\u00e1tica de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en las Instituciones Geogr\u00e1fico Universitarias", "evento": 25, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 23, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Geoinform\u00e1tica para la Gesti\u00f3n del Desarrollo", "evento": 27, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 24, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El papel de las relaciones espaciales en el an\u00e1lisis espacial", "evento": 35, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 25, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Desarrollo y manejo de una base nacional de datos del recurso suelo", "evento": 36, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 26, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Modelo espacial para diferenciar el pago por servicios ambientales (PSA) a partir de la predicci\u00f3n de la deforestaci\u00f3n", "evento": 66, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 27, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El enfoque paisaj\u00edstico en el an\u00e1lisis territorial", "evento": 114, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 28, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller de reflexi\u00f3n y discusi\u00f3n sobre el Ordenamiento Ecol\u00f3gico", "evento": 115, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 29, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los enfoques, f\u00edsico-geogr\u00e1fico y geoecol\u00f3gico, en la geograf\u00eda contempor\u00e1nea", "evento": 116, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 30, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El campo de conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje del Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM", "evento": 117, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 31, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Metodolog\u00edas empleadas en los programas de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio", "evento": 118, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 32, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Presentaci\u00f3n del libro: Diccionario geomorfol\u00f3gico", "evento": 119, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 33, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller Evaluaci\u00f3n t\u00e9cnico \u2013Metodol\u00f3gica y de Gesti\u00f3n del proceso de ordenamiento ecol\u00f3gico territorial en sus diferentes niveles de aplicaci\u00f3n", "evento": 120, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 34, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El enfoque paisaj\u00edstico en el ordenamiento ecol\u00f3gico. Eje Rector Medio Ambiente", "evento": 121, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 35, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Primer Taller Nacional para el Desarrollo Metodol\u00f3gico del Ordenamiento Ecol\u00f3gico Territorial en M\u00e9xico", "evento": 122, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 36, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Algunas experiencias en el  Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM", "evento": 123, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 37, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Criterios Geomorfol\u00f3gicos para la determinaci\u00f3n de las unidades de s\u00edntesis natural en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial , Paisajes F\u00edsico Geogr\u00e1ficos de M\u00e9xico a escala 1:500 000", "evento": 119, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 38, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia. Proyecto PAPIIT IA 301316", "evento": 124, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 39, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La Geoecolog\u00eda de Paisaje en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico y Territorial", "evento": 125, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 40, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El diagn\u00f3stico integrado en la planeaci\u00f3n ambiental. La situaci\u00f3n ambiental en la Cuenca del r\u00edo Santiago -Guadalajara. Ponencia 2. Diagn\u00f3stico Geoecol\u00f3gico de la Zona Metropolitana de Morelia", "evento": 126, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 41, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico -Geogr\u00e1fica de M\u00e9xico. La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n de Ocampo. M\u00e9xico\". \"Evaluaci\u00f3n de la Degradaci\u00f3n del Recurso agua con base en las regiones f\u00edsico-geogr\u00e1ficas del estado de Guerrero. M\u00e9xico", "evento": 127, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 42, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Poster: La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica del estado de Guerrero, M\u00e9xico", "evento": 129, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 43, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Premisas Geogr\u00e1ficas de la organizaci\u00f3n ec\u00f3logo-productiva del territorio nacional", "evento": 130, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 44, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponencia 1: La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n M\u00e9xico. Ponencia 2: La propuesta de Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica para el territorio de M\u00e9xico", "evento": 131, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 45, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Poster: La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico-Geogr\u00e1fica del estado de Guerrero, M\u00e9xico", "evento": 133, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 46, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponencia 1: La Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de Michoac\u00e1n M\u00e9xico. Ponencia 2: La propuesta de Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica para el territorio de M\u00e9xico", "evento": 131, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 47, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico-geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero. M\u00e9xico", "evento": 134, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 48, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Espacio geogr\u00e1fico y futuros alternos. Posgrado en Geograf\u00eda", "evento": 135, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 49, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los posgrados en Geograf\u00eda en M\u00e9xico. Balances y perspectiva", "evento": 136, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 50, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La integraci\u00f3n geogr\u00e1fica en el campo de conocimientos Manejo Integrado del Paisaje del Posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM", "evento": 137, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 51, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El Campo de conocimientos en Manejo Integrado del Paisaje de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda de la UNAM, resultados y retos", "evento": 138, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 52, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Reuni\u00f3n Geograf\u00eda de los suelos de M\u00e9xico. 2011", "evento": 139, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 53, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Poster: La Regionalizaci\u00f3n f\u00edsico geogr\u00e1fica y la degradaci\u00f3n de los paisajes del estado de Guerrero", "evento": 140, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 54, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria en M\u00e9xico: una \u00f3ptica medioambiental", "evento": 141, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 55, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Poster: Tipolog\u00eda y regionalizaci\u00f3n f\u00edsico geogr\u00e1fica de la Pen\u00ednsula de Baja California. M\u00e9xico", "evento": 142, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 56, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Tipolog\u00eda y Regionalizaci\u00f3n F\u00edsico Geogr\u00e1fica de la pen\u00ednsula de Baja California. M\u00e9xico", "evento": 143, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 57, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico: Nuevo Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda", "evento": 144, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 58, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Moderador: Panel 27: Geograf\u00eda Ambiental I. b. Comentarista: Panel 27: Geograf\u00eda Ambiental", "evento": 145, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 59, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Moderador Panel 13", "evento": 146, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 60, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Moderador Panel 16: La tercera frontera mexicana: Geograf\u00eda de la Pesca. Moderador Panel 22: Efectos sociales del tr\u00e1nsito urbano. Comentarista Panel 10: Nuevos enfoques en la gesti\u00f3n ambiental y de los recursos naturales", "evento": 147, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 61, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "V Simposio de  Ense\u00f1anza de la Geograf\u00eda en M\u00e9xico", "evento": 148, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 62, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "XVI F\u00f3rum de Ciencia y T\u00e9cnica. Instituto de Materiales y Reactivos", "evento": 149, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 63, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "C\u00e1tedra de Medio Ambiente. Instituto de Ciencias y Tecnolog\u00eda Nucleares", "evento": 150, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 64, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "II Taller provincial del Grupo LUCEA, Medio Ambiente y Urbanismo", "evento": 151, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 65, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller Geograf\u00eda a Debate. Sociedad Cubana de Geograf\u00eda", "evento": 152, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 66, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "IV Taller de Medio Ambiente. Escuela de Hoteler\u00eda y Turismo", "evento": 152, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 67, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "IV Taller de Medio Ambiente", "evento": 153, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 68, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Primer Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda", "evento": 155, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 69, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller para la Presentaci\u00f3n, Revisi\u00f3n y An\u00e1lisis del  Inventario Nacional de Emisiones y Absorciones de Gases de Efecto Invernadero Instituto de Meteorolog\u00eda. CITMA. CC: TRAIN", "evento": 156, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 70, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "II Congreso Nacional de Geograf\u00eda, San Antonio de los Ba\u00f1os", "evento": 157, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 71, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "VII F\u00f3rum municipal de Piezas de repuesto, equipos y tecnolog\u00eda de avanzada", "evento": 158, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 72, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponencia: Geo-ecological regionalization in Michoac\u00e1n, Mexico", "evento": 159, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 73, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El enfoque paisaj\u00edstico en el Ordenamiento territorial", "evento": 160, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 74, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La geograf\u00eda cubana y su aporte a Am\u00e9rica Latina", "evento": 161, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 75, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Integrative environmental science and research for sustainability. Theoretical and methodological bases of investigations to dynamics and management of human-environmental-systems", "evento": 162, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 76, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La contaminaci\u00f3n de los suelos en Ciudad de la Habana", "evento": 163, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 77, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Seminario Internacional de Planeaci\u00f3n Chiapas: Retos y perspectivas de la Planeaci\u00f3n en Chiapas", "evento": 164, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 78, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller internacional M\u00e9xico \u2013 Cuba sobre Metodolog\u00eda del Ordenamiento Territorial", "evento": 165, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 79, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Encuentro Internacional Sostenibilidad del Desarrollo Territorial. Cuba", "evento": 166, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 80, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Heterogeneidad geoecol\u00f3gica en humedales costeros del Golfo de M\u00e9xico. Paisajes f\u00edsico-geogr\u00e1ficos de ecosistemas tropicales costeros continentales en dos \u00e1reas naturales protegidas del Golfo de M\u00e9xico", "evento": 167, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 81, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ordenamiento ecol\u00f3gico general del territorio mexicano: una visi\u00f3n estrat\u00e9gica para el desarrollo sustentable nacional", "evento": 168, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 82, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La situaci\u00f3n ambiental del estado de Michoac\u00e1n de Ocampo M\u00e9xico", "evento": 169, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 83, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La tipolog\u00eda de los paisajes antropo-naturales como base para el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial a diferentes escalas", "evento": 170, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 84, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "\u00c1reas de atenci\u00f3n prioritaria medioambiental en M\u00e9xico", "evento": 171, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 85, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Algunos indicadores biof\u00edsicos, sociales y econ\u00f3micos de M\u00e9xico: plataforma para su evaluaci\u00f3n medioambiental actual", "evento": 172, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 86, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Miembro del Comit\u00e9 Organizador. Ponencias: a. Etapa de Pron\u00f3stico del Programa de Ordenamiento Ecol\u00f3gico General del Territorio (POEGT), M\u00e9xico: escenarios: contextual, tendenciales y estrat\u00e9gico", "evento": 84, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 87, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponencia: An\u00e1lisis del Relieve en el Ordenamiento Ecol\u00f3gico territorial. b. Ponencia: La Geoecolog\u00eda y el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial. Estudio de caso  c. Cartel. Evaluaci\u00f3n de las potencialidades naturales en el ordenamiento ecol\u00f3gico territorial", "evento": 174, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 88, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Congreso Cient\u00edfico Internacional. Centro Nacional de Investigaciones Cient\u00edficas", "evento": 175, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 89, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Convenci\u00f3n Tr\u00f3pico 2004", "evento": 176, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 90, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "IV Convenci\u00f3n Internacional sobre Medio Ambiente y Desarrollo", "evento": 177, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 91, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "III Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica", "evento": 106, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 92, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller Cient\u00edfico GEOCUENCAS III", "evento": 179, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 93, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Noveno Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina", "evento": 180, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 94, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La ciencia de los Paisajes como fundamento para el Ordenamiento y la Gesti\u00f3n Territorial III", "evento": 88, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 95, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La ciencia de los Paisajes como fundamento para el ordenamiento y la gesti\u00f3n territorial III", "evento": 182, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 96, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller cient\u00edfico Geocuencas II", "evento": 183, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 97, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "I Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica", "evento": 89, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 98, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "II Convenci\u00f3n Internacional Sobre Medio Ambiente y Desarrollo", "evento": 184, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 99, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "II Convenci\u00f3n Internacional Sobre Medio Ambiente y Desarrollo", "evento": 184, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 100, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Convenci\u00f3n Internacional Tr\u00f3pico 99", "evento": 90, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 101, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "IV Junta Consultiva del Postgrado en Iberoam\u00e9rica", "evento": 186, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 102, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "International Workshop on management capacity building for coasts and oceans in the wider Carribean", "evento": 187, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 103, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Symposium: Estructuras ec\u00f3logo - paisaj\u00edsticas, el problema de Cuba", "evento": 188, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 104, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller Internacional GEOCUENCA I", "evento": 189, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 105, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "II Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes", "evento": 190, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 106, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "III Junta Consultiva sobre el Postgrado  en Iberoam\u00e9rica", "evento": 191, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 107, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller internacional M\u00e9xico - Cuba en la perspectiva ambiental, problemas y alternativas", "evento": 192, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 108, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Primer encuentro T\u00e9cnico del Centro Latinoamericano de Estudios Educacionales y Ambientales", "evento": 193, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 109, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "V Encuentro de Ge\u00f3grafos de Am\u00e9rica Latina", "evento": 194, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 110, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Regional conference of Latin - American and Caribbean countries", "evento": 195, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 111, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "I er Taller Internacional Medio Ambiente y Desarrollo Sostenible", "evento": 196, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 112, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ier Taller Internacional sobre Ordenamiento Geoecol\u00f3gico de los Paisajes", "evento": 197, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 113, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "III Conferencia Internacional sobre Manejo Ecol\u00f3gico de los Paisajes", "evento": 198, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 114, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Primer Taller Internacional sobre la transformaci\u00f3n del medio geogr\u00e1fico en Cuba", "evento": 199, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 115, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "V Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales de  la Universidad de la Habana", "evento": 200, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 116, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "IV. Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales", "evento": 202, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 117, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "IV. Conferencia Cient\u00edfica de Ciencias Naturales", "evento": 202, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 118, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "II Jornada Cient\u00edfica del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba", "evento": 203, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 119, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Foro Cient\u00edfico XIV Aniversario del Instituto de Suelos de la Academia de Ciencias de Cuba", "evento": 204, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 120, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evento 250 aniversario de la Universidad de la Habana", "evento": 205, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 121, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Presentaci\u00f3n de la Conferencia:La cuenca hidrogr\u00e1fica", "evento": 206, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 122, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Presentaci\u00f3n del programa de Posgrado en Geograf\u00eda Manejo Integrado del Paisaje", "evento": 207, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 123, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Presentaci\u00f3n del programa del Posgrado en Geograf\u00eda a estudiantes de a\u00f1os terminales del Instituto Tecnol\u00f3gico Superior de Puru\u00e1ndiro", "evento": 209, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 124, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Presentaci\u00f3n de campos de conocimiento de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda", "evento": 209, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 125, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Presentaci\u00f3n del Libro: Diccionario Geomorfol\u00f3gico. Del Dr. Jos\u00e9 Lugo Hubp", "evento": 210, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 126, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Charla: Nuevo Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda UNAM", "evento": 211, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 127, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La integraci\u00f3n en la Geograf\u00eda: El posgrado en la UNAM", "evento": 212, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 128, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Presentaci\u00f3n de campos de conocimiento de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda y \u00c1reas tem\u00e1ticas del Doctorado en Geograf\u00eda", "evento": 212, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 129, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Presentaci\u00f3n de campos de conocimiento de la Maestr\u00eda en Geograf\u00eda y \u00c1reas tem\u00e1ticas del Doctorado en Geograf\u00eda", "evento": 214, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 130, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda", "evento": 217, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 131, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda", "evento": 215, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 132, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El posgrado en Geograf\u00eda de la UNAM, retos para la integraci\u00f3n en la Geograf\u00eda", "evento": 216, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 133, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Campo de Conocimiento en Manejo Integrado del Paisaje en el Posgrado en Geograf\u00eda UNAM", "evento": 217, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 134, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El Posgrado en Geograf\u00eda, una opci\u00f3n para estudiantes de la Licenciatura en Arquitectura del Paisaje de la UNAM", "evento": 219, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 135, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El posgrado en Geograf\u00eda en UNAM - Campus Morelia", "evento": 218, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 136, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, Herramienta Esencial para la Planificaci\u00f3n", "evento": 220, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 137, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Pl\u00e1tica:Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica, Utilidades y Aplicaciones", "evento": 22, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 138, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Estudio ambiental del tiradero de desechos municipales de la Cd. de Oaxaca", "evento": 27, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 139, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La tecnolog\u00eda y la prevenci\u00f3n de los desastres naturales", "evento": 29, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 140, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La tecnolog\u00eda de manejo de informaci\u00f3n geogr\u00e1fica para estudios de contaminaci\u00f3n ambiental", "evento": 30, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 141, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los SIG en el manejo de las cuencas hidrogr\u00e1ficas", "evento": 31, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 142, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica en la Planeaci\u00f3n Territorial", "evento": 51, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 143, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Mesa redonda: Foro para el an\u00e1lisis sobre percepci\u00f3n remota en la detecci\u00f3n de incendios forestales", "evento": 33, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 144, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Aplicaciones de los Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica", "evento": 34, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 145, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia:The CEC\u2019s Geographical Information System", "evento": 37, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 146, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Geographic Tools for Environmental Management", "evento": 38, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 147, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Sistemas de Informaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Aplicados a Bosques", "evento": 39, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 148, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Diversidad de mam\u00edferos en M\u00e9xico", "evento": 40, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 149, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El apoyo de las computadoras en la preparaci\u00f3n de atlas nacionales", "evento": 41, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 150, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Las computadoras en la cartograf\u00eda y sus aplicaciones en la ingenier\u00eda", "evento": 42, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 151, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller realizado en las actividades del Proyecto CIENCIA EN ACCI\u00d3N", "evento": 43, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 152, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia los drones en la ciencia", "evento": 44, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 153, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller los drones en la ciencia", "evento": 46, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 154, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia Los drones", "evento": 45, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 155, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Aplicaciones de los drones en Ciencia", "evento": 48, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 156, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El espacio en que vivimos", "evento": 49, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 157, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller de vuelo de drones", "evento": 50, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 158, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia los drones en la ciencia", "evento": 46, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 159, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Historia del descubrimiento de la cultura chupicuaro", "evento": 223, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 160, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La ocupaci\u00f3n territorial de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro en los siglos XVI y XVII", "evento": 224, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 161, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La cartograf\u00eda colonial, origen y aportaci\u00f3n: el ejemplo de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro", "evento": 225, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 162, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Trabajos arqueol\u00f3gicos recientes: La Cultura Chup\u00edcuaro y la ocupaci\u00f3n Tarasca en la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro", "evento": 226, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 163, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La ocupaci\u00f3n Tarasca de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro antes de la Conquista", "evento": 227, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 164, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Les Tarasques", "evento": 229, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 165, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Les Tarasques, un peuple oubli\u00e9 du Mexique pr\u00e9hispanique (XIVe \u2013 XVIe si\u00e8cle)", "evento": 231, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 166, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Tarasque - Azt\u00e8ques: deux puissances militaires \u00e0 la veille de la Conqu\u00eate espagnole", "evento": 231, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 167, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia organizada en el marco del 20e cumplea\u00f1os del museo Fray Bernardo Padilla Gonz\u00e1lez", "evento": 226, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 168, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ac\u00e1mbaro y la frontera del reino tarasco", "evento": 228, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 169, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Arqueogeograf\u00eda de los pueblos viejos y pueblos nuevos en el Occidente novohispano. El caso de Cuarum, Michoac\u00e1n, siglo XVI", "evento": 235, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 170, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Colonialismo y paisaje: \u00bfC\u00f3mo explotar los datos hist\u00f3ricos para reconstituir el territorio colonial?", "evento": 236, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 171, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La toponimia frente a la arqueolog\u00eda, aportes sobre la ocupaci\u00f3n de la regi\u00f3n de Ac\u00e1mbaro al momento de la Conquista\u201d, \u201cMesa 10: Toponimia e interrelaciones pluriling\u00fces", "evento": 237, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [9]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 172, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponencia: Crecimiento urbano en una ciudad media del centro de M\u00e9xico: El caso de la Ciudad  \t\t\tde Morelia, Michoac\u00e1n", "evento": 268, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [23]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 173, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Inter-Institutional Program for Participative Conservation of Indigenous Maize in Michoac\u00e1n", "evento": 510, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 174, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La participaci\u00f3n de las mujeres en la conservaci\u00f3n de la diversidad biol\u00f3gica de las razas de ma\u00edces nativos en la Regi\u00f3n de E-Zirahu\u00e9n", "evento": 511, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 175, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller Adaptaci\u00f3n Agroecol\u00f3gica a la Variabilidad Clim\u00e1tica", "evento": 512, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 176, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Sustentabilidad, Campesinidad y Modernidad Alternativa", "evento": 514, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 177, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Programa para desarrollo y fortalecimiento de la cultura en la Cuenca del Lago P\u00e1tzcuaro-Zirahu\u00e9n", "evento": 513, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 178, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Del ma\u00edz a la tortilla, la conservaci\u00f3n de los ma\u00edces nativos", "evento": 515, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 180, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Alimentos transg\u00e9nicos y la defensa del ma\u00edz criollo", "evento": 516, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 181, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ma\u00edz transg\u00e9nico en M\u00e9xico: hacia unaciudadan\u00eda informada", "evento": 517, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 182, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Medici\u00f3n de agrobiodiversidad funcional en sistemas productivos", "evento": 518, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 183, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Conservaci\u00f3n de ma\u00edces nativos a trav\u00e9s de sistemas locales alimentarios sustentables", "evento": 522, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 184, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Fundamentos e historia de la red Tsiri: mujer y agro-biodiversidad. G\u00e9nero, Biodiversidad y conocimiento tradicional", "evento": 519, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 185, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "On the Ground Advances on Agroecology in Latin America", "evento": 520, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 186, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ma\u00edz identidad cultural e imagen del territorio mexicano", "evento": 521, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 205, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Imaginarios de la segregaci\u00f3n en el periurbano", "evento": 633, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [44]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 206, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Segregaci\u00f3n en el periurbano de Tar\u00edmbaro", "evento": 470, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [44]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 208, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Festival de las Ciencias y las Humanidades", "evento": 610, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [53]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 209, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponencia", "evento": 789, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [53]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 210, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Explaining the Mexican sink", "evento": 800, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [20]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 211, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Suelos de Morelia", "evento": 785, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [12]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 212, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Agricultura y Desarrollo Rural Sustentable", "evento": 497, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 213, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Manejo sostenible de sistemas campesinos en Am\u00e9rica Latina", "evento": 484, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 214, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conservaci\u00f3n de ma\u00edces nativos a nivel regional: resultados y desaf\u00edos", "evento": 501, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [32]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 215, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Talleres sobre temas de geograf\u00eda", "evento": 835, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [483, 14, 1109, 486, 892]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 216, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Escalas en los modelos tridimensionales", "evento": 838, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "OTRO", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1468, 1462, 483, 1464, 1469, 1461, 1465, 1460]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 217, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Escalas en los modelos tridimensionales", "evento": 838, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "OTRO", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1468, 1462, 483, 1464, 1469, 1461, 1465, 1460]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 218, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Environmental functions of the farmer\u2019s land clases into the zone of influence in two natural protected areas of Michoacan, Mexico.", "evento": 843, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [483, 162, 1043, 310, 30, 659]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 219, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Magnetic susceptibility and saturation isothermal remanent magnetization and their relationship with heavy metals in urban soils in Mexico City", "evento": 843, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 315, 30, 231, 1046, 133, 199]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 220, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Magnetic properties of dusts and urban topsoils from the Mexicali (Mexico) \u2013 Calexico (US Binational Conurbation", "evento": 843, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [334, 177, 1625, 30, 1686, 231, 300, 133]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 221, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Diagnosis of heavy metal pollution in urban soils: the case of Mexico City", "evento": 843, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 315, 30, 231, 1046, 1048, 1627]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 222, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "State and regional soil maps using Maya Soil Classification", "evento": 843, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 223, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Software for the assessment of climate (Moclic), soil functions (Assofu), and agricultural water quality (Agriaqua) for land evaluation", "evento": 272, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1049, 162, 315, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 224, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Toma de decisiones en la expansi\u00f3n del cultivo del aguacate: uso y funciones ambientales de los suelos analizados con los modelos Agrilocal y Assofu", "evento": 844, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [483, 162, 30, 14]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 225, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Preservar la recarga de acu\u00edferos en la regi\u00f3n centro occidente de M\u00e9xico, mediante la delimitaci\u00f3n de las zonas de infiltraci\u00f3n del agua pluvial", "evento": 845, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 226, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La contaminaci\u00f3n por metales pesados en suelos urbanos de M\u00e9xico", "evento": 846, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 227, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Las propiedades magn\u00e9ticas de los suelos y sus aplicaciones: contaminaci\u00f3n, clasificaci\u00f3n, cartograf\u00eda y uso del fuego en la agricultura", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 30, 231]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 228, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Propiedades magn\u00e9ticas y pedog\u00e9nesis en un perfil de suelo con horizontes contrastantes", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 229, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Software para la evaluaci\u00f3n del agua subterr\u00e1nea", "evento": 847, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1049, 315, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 230, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Metales pesados en polvos urbanos y plantas en la Cd. De M\u00e9xico", "evento": 848, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 231, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "An\u00e1lisis de la variabilidad clim\u00e1tica en Belice, periodo 1960-2010", "evento": 849, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1688, 30, 1689, 158]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 232, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Software carb\u00f3n-stock para la estimaci\u00f3n de carbono org\u00e1nico del suelo", "evento": 850, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1690, 30, 1691]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 233, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Software para la evaluaci\u00f3n de las funciones ambientales y ecol\u00f3gicas de los suelos (ASSOFU)", "evento": 850, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1690, 30, 1691]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 234, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Estimaci\u00f3n del carbono org\u00e1nico en leptosoles en zonas de karst", "evento": 850, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 221, 1632, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 235, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluaci\u00f3n de suelos en escenarios de cambio clim\u00e1tico haciendo uso de MicroLEIS DSS", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1694, 30, 750, 1692, 1693]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 236, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Estudio preliminar sobre el an\u00e1lisis elemental de suelos como indicadores en el proceso diagen\u00e9tico en restos \u00f3seos de entierros prehisp\u00e1nicos", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1695, 796, 1047, 30, 1046]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 237, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Abrupt magnetic transformations in laboratory heated agricultural soils", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 1696, 231, 1046]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 238, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluaci\u00f3n de las funciones del suelo en zonas volc\u00e1nicas del estado de Michoac\u00e1n", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [483, 162, 1043, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 239, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de las clases de tierra campesina en La Huacana, Michoac\u00e1n", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [483, 30, 1697]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 240, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Software para analizar datos de perfiles de suelo (Assofu)", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [162, 30, 1691]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 241, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Identificaci\u00f3n de zonas con mayor afectaci\u00f3n de emisiones vehiculares contaminantes en la ciudad de Bogot\u00e1, Colombia.", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 30, 1700, 1699, 231, 1698]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 242, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Diagnostic of heavy metal pollution using rock-magnetica, scanning electron microscopy and chemical analysis on soils, road dusts and tee leaves from two Uruguayan coastal cities", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 1701, 30, 1631, 1629]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 243, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Assessment of heavy metal pollution using land uses and indexes in urban soils in Morelia Michoac\u00e1n M\u00e9xico", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 1047, 30, 1046]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 244, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Assessment of urban soil pollution in Mexico City using Indicator Kriging", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 315, 1047, 30, 1046, 133, 199]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 245, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Soil color indexes as indicators of heavy metals pollution in Mexico City", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 1047, 30, 1265, 1045, 1046, 133]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 246, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Environmental magnetism as proxy method for the heavy metal detection in urban dusts in Mexico City", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 1047, 30, 1265, 231, 1045, 1046, 133]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 247, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Saturation isothermal remanent magnetization and associated magnetic parameters of urban soils and their relationships with heavy metals based on multiple regressions", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 1047, 30, 231, 1046, 133]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 248, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "L\u00edquenes como biomonitores de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica empleando m\u00e9todos magn\u00e9ticos", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 30, 231, 1629]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 249, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Diagn\u00f3stico y homogeneizaci\u00f3n de bases de datos georeferenciadas para el monitoreo de riesgo y desastres asociados a fen\u00f3mienos hidrometeorol\u00f3gicos y clim\u00e1ticos en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1702, 30, 1640, 158, 199]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 250, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Estudio magn\u00e9tico y qu\u00edmico de muestras ambientales de la ciudad de Guadalajara para evaluaci\u00f3n de los niveles de contaminaci\u00f3n", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 30, 231, 1703, 1046, 133]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 251, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "The magnetic properties and their relation to diagnostic horizons, properties and materials in a Luvic Kastanozems", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [334, 177, 1625, 1635, 30, 1706, 1704, 1705, 133]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 252, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Identificaci\u00f3n de las depresiones c\u00e1rsticas y su r\u00e9gimen de inundaci\u00f3n en Quintana Roo, M\u00e9xico", "evento": 119, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1657, 30, 158, 826]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 253, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Paisajes geomorfol\u00f3gicos de la pen\u00ednsula de Baja California", "evento": 119, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 659, 199]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 254, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Geodiversidad y biodiversidad en Quintana Roo M\u00e9xico", "evento": 851, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1657, 30, 158, 826]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 255, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Identificaci\u00f3n de tendencias de cambio clim\u00e1tico a nivel local: Moclic versi\u00f3n 1.2", "evento": 852, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 256, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Zonificaci\u00f3n geomorfol\u00f3gica en zonas de \u00e1reas de karst: el caso de Quintana Roo, M\u00e9xico", "evento": 160, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1657, 30, 659, 158, 826]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 257, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Cartograf\u00eda geomorfopedol\u00f3gica de la isla de Cozumel usando como base el modelo de elevaci\u00f3n topogr\u00e1fica de alta resoluci\u00f3n Airborne - LiDAR", "evento": 160, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 158, 199]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 258, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Identificaci\u00f3n de \u00e1reas degradadas en la reserva de bi\u00f3sfera de Zicuir\u00e1n-Infiernillo", "evento": 160, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 659, 199]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 259, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluaci\u00f3n agroclim\u00e1tica e identificaci\u00f3n de tendencias de cambio clim\u00e1tico: Moclic Versi\u00f3n 1.2", "evento": 160, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1691]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 260, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Actualizaci\u00f3n del mapa de suelos de Yucat\u00e1n utilizando un enfoque geomorfopedol\u00f3gico", "evento": 814, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 158, 199, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 261, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Las depresiones c\u00e1rsticas de Quintana Roo como base para el estudio de la distribuci\u00f3n de suelos: an\u00e1lisis morfom\u00e9trico", "evento": 814, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1657, 30, 659, 158, 826]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 262, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Zonificaci\u00f3n agroecol\u00f3gica como base para el ordenamiento territorial en zonas tropicales: el caso de infiernillo Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "evento": 268, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 659]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 263, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Las plantas forrajeras utilizadas por los mayas y pur\u00e9pechas", "evento": 62, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1707, 50, 1643]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 264, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluaci\u00f3n de las funciones del suelo a escala regional en ambientes volc\u00e1nicos y sedimentarios en el estado de Michoac\u00e1n", "evento": 140, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1043, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 265, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Diagn\u00f3stico de la contaminaci\u00f3n por metales pesados en suelos urbanos en Morelia Michoac\u00e1n, M\u00e9xico", "evento": 853, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 315, 30, 1046]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 266, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Niveles biodisponibles de metales pesados en los suelos urbanos de M\u00e9rida, Yucat\u00e1n", "evento": 854, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1708]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 267, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Sistema de an\u00e1lisis de datos para el monitoreo del cambio clim\u00e1tico a nivel local con \u00edndices agroclim\u00e1ticos. Climatolog\u00eda, cambios clim\u00e1ticos y atm\u00f3sfera.", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [483, 1694, 1709, 30, 1691]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 268, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La sobrestimaci\u00f3n del carbono org\u00e1nico en Leptosoles del estado de Yucat\u00e1n. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1632]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 269, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Relaci\u00f3n entre suelo y el or\u00e9gano silvestre en \u00e1reas de karst reciente en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1632, 1346, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 270, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los efectos del manejo forestal en el contenido de carbono en los suelos de la Reserva de la bi\u00f3sfera Mariposa monarca. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 196, 1012]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 271, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "M\u00e9todos magn\u00e9ticos para el monitoreo de la contaminaci\u00f3n de suelos urbanos por Metales Pesados. Geomagnetismo y paleomagnetismo", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1710, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 272, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Spatial distribution of karstic depressions in tropical karst plains. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 659, 17, 158, 199, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 273, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluaci\u00f3n espacial de la aptitud de los suelos como receptores de aguas residuales con alta carga org\u00e1nica en zonas de karst. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 274, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Cambios qu\u00edmicos, mineral\u00f3gicos y magn\u00e9ticos en los suelos por efecto del fuego en condiciones de laboratorio", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 1626, 30, 12, 1046]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 275, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Nicho ecol\u00f3gico de  diez especies de plantas del Cord\u00f3n Litoral de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1053, 1711]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 276, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Distribuci\u00f3n espacial de la salinidad del suelo y sus efectos en la vegetaci\u00f3n en una isla de barrera en R\u00eda Lagartos, Yucat\u00e1n, M\u00e9xico. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1053]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 277, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Reconocimiento a la trayectoria acad\u00e9mica del Dr. Heriberto Cuanalo de la Cerda. Nuevas metodolog\u00edas, enfoques y t\u00e9cnicas de estudio de los suelos", "evento": 264, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1712, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 278, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Earthworm communities in deciduous forest and productive systems in Yucatan, Mexico. Changes, disturbance responses and indicator species", "evento": 855, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1713, 30, 1714]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 279, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluation of the effect of fodder trees and earthworms on the growth of sorghum", "evento": 855, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1637, 30, 1715, 1638]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 280, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Maya soil classification systems. Vulnerabilities and Exclusion in Globalization M\u00e9rida, M\u00e9xico", "evento": 856, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 376]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 281, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Maya Maize Field Selection, Burning and Fallowing in Pich, Campeche, MexicoVulnerabilities and Exclusion in Globalization M\u00e9rida, M\u00e9xico", "evento": 856, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1626, 30, 12, 1046]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 282, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Aplicaci\u00f3n de la metodolog\u00eda EPIK para determinar la vulnerabilidad del agua subterr\u00e1nea a la contaminaci\u00f3n en el estado de Yucat\u00e1n", "evento": 11, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1660, 1717, 30, 1659]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 283, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluaci\u00f3n espacial de la aptitud de los suelos como receptores de aguas residuales con alta carga org\u00e1nica", "evento": 11, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 284, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Riesgo de contaminaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas por residuos peligrosos en condiciones de karst tropical", "evento": 11, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1719, 1718, 30, 158, 199, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 285, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Calidad agr\u00edcola del acu\u00edfero del estado de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "evento": 11, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1049, 315, 1652, 30, 1633, 587]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 286, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Spatial distribution and development of soils in tropical karst areas from Yucat\u00e1n Mexico...", "evento": 857, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1640, 1046]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 287, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los efectos del manejo forestal en el contenido de carbono en los suelos en la reserva de la biosfera mariposa monarca", "evento": 858, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 42, 1012]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 288, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Atributos del relieve para el an\u00e1lisis de zonas vulnerables a la contaminaci\u00f3n de aguas subterr\u00e1neas en karst tropical", "evento": 858, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 659, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 289, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Consejos a los j\u00f3venes que quieren ser cient\u00edficos.Evento: Presentaci\u00f3n del libro", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 290, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La etnopedolog\u00eda: una ciencia de saberes y conocimiento sobre el suelo, su manejo y la cosmovisi\u00f3n", "evento": 859, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 291, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Suelos y sus funciones", "evento": 860, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 292, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los nuevos mapas geopedol\u00f3gicos de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n: distribuci\u00f3n y desarrollo de suelos", "evento": 861, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1640]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 293, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Geopedolog\u00eda como base para el ordenamiento territorial", "evento": 862, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 294, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Primer taller regional: identificaci\u00f3n de instrumentos que contribuyen a la conservaci\u00f3n in situ de los sitios prioritarios para la biodiversidad en la regi\u00f3n sur-sureste de M\u00e9xico", "evento": 863, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 295, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Mayan soil classification system and their relationship with WRB", "evento": 864, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 376]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 296, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Monitoreo magn\u00e9tico de contaminaci\u00f3n de suelos urbanos en la ciudad de M\u00e9rida, Yucat\u00e1n", "evento": 763, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [177, 1625, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 297, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Influencia de la salinidad y alcalinidad del suelo en la distribuci\u00f3n de la vegetaci\u00f3n costera de una isla de barrera en R\u00edo Lagartos, Yucat\u00e1n", "evento": 810, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1053]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 298, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Los suelos de las zonas de karst como reactores para el tratamiento del agua residual de alta carga org\u00e1nica", "evento": 865, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 299, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Lineamientos para una estrategia nacional de conservaci\u00f3n de suelos", "evento": 866, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 300, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "An\u00e1lisis geopedol\u00f3gico para la identificaci\u00f3n de desastres en Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "evento": 72, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 29, 1720, 158, 1721, 1722]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 301, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Paisajes fisicogeogr\u00e1ficos de M\u00e9xico a escala 1:500 000", "evento": 72, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1724, 39, 520, 173, 1723, 30, 29, 863, 304, 563, 17]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 302, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Distribuci\u00f3n espacial y temporal de los paisajes ed\u00e1ficos de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "evento": 867, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1640, 1530, 16, 35, 1679]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 303, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluaci\u00f3n espacial del uso agr\u00edcola de aguas residuales con alta carga org\u00e1nica", "evento": 867, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 158, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 304, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Vulnerabilidad a la degradaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "evento": 867, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1634, 1659, 158, 1633, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 305, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Macroinvertebrate communities as soil health indicators in livestok production Systems derived from low residues tropical forest", "evento": 868, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1713, 30, 1714]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 306, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Bases de datos digitales del medio f\u00edsico  para la creaci\u00f3n de las zonas agroecol\u00f3gicas del estado de Yucat\u00e1n", "evento": 869, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 307, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Aptitud agr\u00edcola de las tierras de Yucat\u00e1n con base en la calidad del agua subterr\u00e1nea y el clima", "evento": 870, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1660, 315, 1652, 30, 1659, 1633]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 308, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Evaluaci\u00f3n de la fijaci\u00f3n de carbono del suelo en ecosistemas costeros del estado de Yucat\u00e1n", "evento": 295, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1652, 30, 1725]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 309, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Zonificaci\u00f3n de la  calidad agr\u00edcola del agua subterr\u00e1nea en un acu\u00edfero c\u00e1rstico: el caso de Yucat\u00e1n, M\u00e9xico", "evento": 871, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1660, 1049, 315, 1652, 30, 1633]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 310, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Pedotransfer function for mineralization and retention of organic wastewaters on soils", "evento": 872, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 493]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 311, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Mayan soil clasification in the Yucat\u00e1nState, M\u00e9xico", "evento": 872, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1682, 376]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 312, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Acercamiento a la m\u00e9trica del relieve de Yucat\u00e1n", "evento": 873, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 313, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de epicarst en el estado de Yucat\u00e1n para su uso en el c\u00e1lculo de la vulnerabilidad del acu\u00edfero, mediante el m\u00e9todo EPIK", "evento": 874, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1660, 1049, 1717, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 314, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 875, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 315, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Identification of clays and stony derived materials used to manufacture the modelied stucco friez of the estructure SUVII-c1 of Calakmul through X ray diffraction analysis", "evento": 876, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1111, 30, 1046]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 316, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "T\u00e9cnicas de muestreo para manejadores de recursos naturales y la generaci\u00f3n y uso de  informaci\u00f3n ambiental  para la toma de decisiones", "evento": 877, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 317, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "An\u00e1lisis de la iniciativa de ley sobre conservaci\u00f3n de tierras", "evento": 879, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 318, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Estudios edafol\u00f3gicos", "evento": 880, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 319, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de macroinvertebrados ed\u00e1ficos en sistemas pecuarios en la Selva Mediana Subcaducifolia, Yucat\u00e1n", "evento": 881, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1649, 1650]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 320, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 875, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 321, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Soil classification. Petrozavodsk, Russia", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 376]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 322, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 882, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 323, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 883, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 324, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 106, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 325, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 884, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 326, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Informaci\u00f3n edafol\u00f3gica en la toma de decisiones sobre el manejo de recursos naturales en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 327, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Caracterizaci\u00f3n y manejo de suelos en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "evento": 885, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1640, 1653]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 328, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Mapas parcelarios en Leptosoles en zonas de karst reciente", "evento": 885, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1653, 1726]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 329, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Microrelieve y color del suelo como propiedades de diagn\u00f3stico en Leptosoles c\u00e1rsticos", "evento": 885, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 330, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Manejo Campesino de la selva baja", "evento": 885, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1642, 30, 1727]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 331, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Relaci\u00f3n suelo-planta en zonas de alta heterogeneidad espacial", "evento": 885, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1729, 30, 1730, 1731, 1728]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 332, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Relaci\u00f3n entre relieve y suelos en zonas c\u00e1rsticas", "evento": 885, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1682, 178, 1662]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 333, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El suelo como ecosistema y como recurso natural", "evento": 885, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1732, 30, 1733]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 334, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Geoformas, agua y suelo en la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "evento": 886, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 335, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Relaci\u00f3n suelo planta en zonas de alta heterogeneidad espacial", "evento": 887, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1729, 30, 1730, 1649, 1731, 1728]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 336, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Mapas parcelarios en Leptosoles de alta heterogeneidad espacial en zonas de karst", "evento": 887, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1682, 1726]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 337, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Nuevo mapa de suelos de Yucat\u00e1n. Parte I y II", "evento": 888, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 338, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Manejo de la selva baja y selecci\u00f3n de \u00e1rboles para barbechos mejorados", "evento": 889, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 339, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Fortalezas y debilidades de la maestr\u00eda en ciencias en Manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales", "evento": 890, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 340, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La materia org\u00e1nica soluble en el mejoramiento de los suelos tropicales", "evento": 891, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1654, 30, 1655]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 341, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Base de datos digital y colecci\u00f3n de monolitos de suelos en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1", "evento": 891, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1734, 1653]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 342, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El Departamento de manejo y conservaci\u00f3n de recursos naturales tropicales: Una respuesta acad\u00e9mica al deterioro ambiental y al desarrollo rural en la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "evento": 892, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 343, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponencia El m\u00e9todo UADY para el levantamiento de terrenos y suelos en zonas c\u00e1rsticas", "evento": 893, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 344, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Desechos industriales para el mejoramiento de los suelos agr\u00edcolas", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 345, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Clasificaci\u00f3n de tierras campesinas en Punta Laguna, Yucat\u00e1n", "evento": 894, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1662, 1735]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 346, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Fraccionamiento f\u00edsico de la Materia org\u00e1nica del suelo en sistemas productivos de Yucat\u00e1n", "evento": 894, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1662, 1736]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 347, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: La agricultura org\u00e1nica y su pr\u00e1ctica", "evento": 895, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 348, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 892, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 349, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Intensificaci\u00f3n de la milpa utilizando coberteras en la Zona Henequenera de Yucat\u00e1n", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1742, 1739, 556, 315, 30, 1682, 1740, 1645, 1662, 1737, 1741, 1738]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 350, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La pedregosidad y rocosidad  en la formaci\u00f3n y propiedades de los suelos someros en Yucat\u00e1n: elementos a considerar para su clasificaci\u00f3n y manejo", "evento": 850, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [315, 30, 1682, 1662]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 351, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Efecto de las vinazas en los suelos ca\u00f1eros de Veracr\u00faz parte I. Identificaci\u00f3n de las unidades de los suelos", "evento": 896, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1654, 30, 1743, 12]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 352, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Efecto de las vinazas en los suelos ca\u00f1eros de Veracr\u00faz parte II. An\u00e1lisis de las vinazas crudas y tratadas biol\u00f3gicamente", "evento": 896, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1654, 30, 576, 204]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 353, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Efecto de las vinazas en los suelos ca\u00f1eros de Veracr\u00faz parte III. Disposici\u00f3n en suelos", "evento": 896, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1654, 30, 1655, 1653]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 354, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponente", "evento": 897, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 355, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Chemical changes in soils treated with industrial waste waters", "evento": 898, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1744]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 356, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "The soil of the Chinampas, a treatened resource", "evento": 898, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 507]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 357, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Cambios qu\u00edmicos en suelos s\u00f3dicos de Chinampa recuperados y sus efectos sobre el crecimiento de Latuca sativa", "evento": 899, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1745, 1653]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 358, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "An\u00e1lisis sobre los sistemas de producci\u00f3n agr\u00edcola en la zona de Chinampas de Xochimilco", "evento": 900, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 359, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Remoci\u00f3n de contaminantes de aguas y suelos", "evento": 901, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 360, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Contaminaci\u00f3n por metales pesados", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 361, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Utilizaci\u00f3n de basura industrial \u00e1cida para resolver dos problemas ambientales", "evento": 902, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 362, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 903, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 363, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 904, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1746, 30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 364, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Participaci\u00f3n", "evento": 905, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 365, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Caracterizaci\u00f3n de algunos suelos de Chinampa en Xochimilco, D.F. y fertilizaci\u00f3n del Crisantemo con N,P,K.", "evento": 906, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1747]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 366, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Comparaci\u00f3n de los niveles de calcio en suelos cultivados con leguminosas", "evento": 907, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1682, 1748]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 367, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia magistral en la sesi\u00f3n plenaria", "evento": 851, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": true, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 368, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Generaci\u00f3n de software y Apps en los \u00e1mbitos agr\u00edcola y ambiental", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 369, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: La tecnolog\u00eda al servicio de la agricultura", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 370, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: La clasificaci\u00f3n maya de los suelos m\u00e1s all\u00e1 de la parcela: los mapas del estado de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n. La ciencia y lasa artes entre los mayas", "evento": 909, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30, 1640, 199]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 371, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: La contaminaci\u00f3n por metales pesados en la ciudad de Morelia", "evento": 58, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 372, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: El software Agriaqua: Una herramienta para el cuidado del agua, suelo y rendimiento agr\u00edcola", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 373, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Evaluaci\u00f3n de la calidad del agua de riego utilizando el Software Agriaqua", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 374, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Diagn\u00f3stico de la contaminaci\u00f3n por polvos urbanos utilizando t\u00e9cnicas magn\u00e9ticas en Villlahermosa, Tabasco", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 375, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Procesos de investigaci\u00f3n en Geograf\u00eda Ambiental", "evento": 910, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 376, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Identificaci\u00f3n de tendencias de cambio clim\u00e1tico a nivel local usando MOCLIC: preguntas y respuestas", "evento": 310, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 377, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: La aptitud de los suelos para el cultivo del aguacate", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 378, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia en el ciclo de seminarios conjuntos. ECOES", "evento": 911, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 379, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Manejo del software Assofu para la evaluaci\u00f3n de las funciones del suelo", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 380, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Monitoreando el cambio clim\u00e1tico: el software MOCLIC", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 381, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Los sistemas silvopastoriles como estrategia de respuesta en la ganader\u00eda ante el cambio clim\u00e1tico", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 382, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Uso y aplicaciones del MOCLIC", "evento": 912, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 383, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Software Monitoring Climate Change (MOCLIC)", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 384, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia Magistral: Modelado espacial de peligros ambientales en la regi\u00f3n infiernillo", "evento": 339, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": true, "autores": [30, 14, 659]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 385, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: El cambio clim\u00e1tico: la utilidad de la investigaci\u00f3n cient\u00edfica y como utilizarla para la toma de decisiones", "evento": 913, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 386, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Evaluaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico local con el software MOCLIC (Monitoring climate change) desarrollado en el CIGA-UNAM", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 387, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: El nuevo mapa de suelos de M\u00e9xico con un enfoque geomorfopedol\u00f3gico utilizando la WRB", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 388, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: El nuevo mapa de suelos de M\u00e9xico con un enfoque geomorfopedol\u00f3gico utilizando la WRB", "evento": 914, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 389, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Evaluaci\u00f3n del cambio clim\u00e1tico local con el software MOCLIC (Monitoring climate change) desarrollado en el CIGA-UNAM", "evento": 914, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 390, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Uso de las lombrices de tierra como bioindicadores de la calidad de los suelos yucatecos", "evento": 915, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 391, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Evaluaci\u00f3n de los metales pesados en suelos urbanos de la ciudad de Morelia", "evento": 916, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 392, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Contaminaci\u00f3n de suelos urbanos por metales pesados", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 393, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Suelos del estado de Yucat\u00e1n", "evento": 917, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 394, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Zonificaci\u00f3n Agroecol\u00f3gica de la Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 395, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: Mayan Soil Classification in the Yucatan State, Mexico will be presented in oral form", "evento": 918, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 396, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: El suelo como reactor en el tratamiento de desechos org\u00e1nicos agropecuarios utilizando funciones de edafotransferencia", "evento": 698, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 397, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Conferencia: S\u00edn t\u00edtulo", "evento": 919, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [30]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 398, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Women of Jamapa: empowerment for conservation", "evento": 987, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INTERNACIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [1837, 305]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 399, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Las geoformas y la lluvia", "evento": 986, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [16, 892]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 400, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El agua y las geoformas", "evento": 834, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1464, 16, 1461, 1465, 1460]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 401, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Escalas en los modelos tridimensionales", "evento": 838, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [483, 16, 1461, 1460]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 402, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El uso de modelos tridimensionales en el quehacer del ge\u00f3grafo", "evento": 990, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [16]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 403, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "El suelo en el paisaje", "evento": 992, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1996, 16, 1461]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 404, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La importancia de analizar el impacto de la legislaci\u00f3n y pol\u00edticas ambientales en la degradaci\u00f3n forestal en el contexto del mecanismo REDD+", "evento": 994, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [1838]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 405, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Ponente del trabajo \"Mapeo de \u00e1reas inundadas por la tormenta subtropical Alberto en la cuenca Zaza, utlizando im\u00e1genes de Sentinel-1", "evento": 967, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [1569, 1335, 1579]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 406, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Mesa demostrativa sobre Cuencas y Calidad del Agua", "evento": 1032, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [28, 35]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 407, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Pl\u00e1tica sobre valor ambiental y cultural del Volc\u00e1n El Jorullo", "evento": 1033, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [28]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 408, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Curso sobre Sistemas Rurales de Abasto de Agua - Capacitaci\u00f3n a Comit\u00e9s comunitarios de Agua", "evento": 1035, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [28]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 409, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Nuestra Agua, plataforma digital de construcci\u00f3n colectiva para una visi\u00f3n sustentable del agua en Michoac\u00e1n", "evento": 1037, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [28]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 410, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Taller Inundaciones en Morelia", "evento": 46, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "NACIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [5]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 411, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Modelos de visi\u00f3n estereosc\u00f3pica con anaglifos", "evento": 1006, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [1469, 1465]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 412, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "\u00a1Quiero ser cient\u00edfica!", "evento": 1052, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [31]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 413, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Herramientas de la Geograf\u00eda e Historia", "evento": 781, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [13]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 414, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Geoinformaci\u00f3n para la Evaluaci\u00f3n y Manejo del Riesgo a M\u00faltiples Amenazas", "evento": 990, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [13]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 415, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La tercera dimensi\u00f3n en la geograf\u00eda", "evento": 1006, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [13]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 416, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Panelista: Comunidades sustentables", "evento": 1059, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": true, "ponencia_magistral": false, "autores": [15]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 417, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "La vegetaci\u00f3n , su estudio, representaci\u00f3n corol\u00f3gica y bondades para fines de transitar hacia el paradigma de la sustentabilidad", "evento": 1081, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "INSTITUCIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": true, "autores": [39]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.participacioneventodivulgacion", "pk": 418, "fields": {"tipo": "PONENCIA", "titulo": "Modelos de visi\u00f3n estereosc\u00f3pica con anaglifos", "evento": 610, "evento_text": null, "lugar_evento": null, "institucion": null, "fecha": "2019-04-30", "ambito": "REGIONAL", "por_invitacion": false, "ponencia_magistral": false, "autores": [13]}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 1, "fields": {"tema": "I Seminario Latinoamericano de Geograf\u00eda F\u00edsica", "fecha": "2000-08-01", "descripcion": "Programa televisivo \u201cRevista de la Ma\u00f1ana\u201d", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 1, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 17}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 2, "fields": {"tema": "Morelia el Crecimiento Urbano en los \u00faltimos 40 a\u00f1os. Cambio de Michoac\u00e1n", "fecha": "2001-04-17", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 23}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 3, "fields": {"tema": "La cuenca del Lago de Cuitzeo: Planeaci\u00f3n del recurso h\u00eddrico. La Jornada Michoac\u00e1n, Suplemento 100ciencia", "fecha": "2006-06-07", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 23}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 4, "fields": {"tema": "Sitios potenciales para rellenos sanitarios. La Jornada Michoac\u00e1n, Suplemento 100ciencia", "fecha": "2006-07-19", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 23}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 5, "fields": {"tema": "Pobreza urbana, reto de megaciudades: UNAM", "fecha": "2009-02-24", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 4, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 33}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 6, "fields": {"tema": "Lluvias afectan a clase media. Zonas inundables de Morelia: colonias cercanas  a los r\u00edos grande y chiquito", "fecha": "2011-08-12", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 5, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 33}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 7, "fields": {"tema": "Creci\u00f3 poblaci\u00f3n de Morelia 58% en los \u00faltimos cinco a\u00f1os", "fecha": "2013-02-26", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 6, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 33}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 8, "fields": {"tema": "Crecimiento urbano pone en riesgo a productores agropecuarios de Morelia: Investigadores de la UNAM", "fecha": "2013-12-28", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 6, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 33}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 10, "fields": {"tema": "Qu\u00e9 son los ma\u00edces criollos", "fecha": "2005-05-18", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 7, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 11, "fields": {"tema": "La conservaci\u00f3n de la diversidad en la agricultura", "fecha": "2007-05-16", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 8, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 12, "fields": {"tema": "La importancia de conservar la agricultura y semillas nativas", "fecha": "2007-04-04", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 9, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 13, "fields": {"tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo", "fecha": "2007-04-21", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 11, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 15, "fields": {"tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo", "fecha": "2007-04-28", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 11, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 16, "fields": {"tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo", "fecha": "2007-05-05", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 11, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 17, "fields": {"tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo", "fecha": "2007-05-12", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 11, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 18, "fields": {"tema": "La importancia de Conservar el ma\u00edz criollo", "fecha": "2008-05-07", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 12, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 19, "fields": {"tema": "Tema Ma\u00edz y transg\u00e9nicos", "fecha": "2007-05-15", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 13, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 20, "fields": {"tema": "Tema Ma\u00edz y transg\u00e9nicos", "fecha": "2009-07-22", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 14, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 21, "fields": {"tema": "Contra la Degradaci\u00f3n de los Suelos y Cultivos Org\u00e1nicos Realizados en E.U. por Mexicanos", "fecha": "1993-05-20", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 16, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 23, "fields": {"tema": "Notas de prensa (ma\u00edz)", "fecha": "2006-05-18", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 5, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 24, "fields": {"tema": "Nota de Prensa", "fecha": "2006-05-16", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 6, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 26, "fields": {"tema": "2 Notas de Prensa", "fecha": "2006-05-16", "descripcion": "", "actividad": "PRODUCCION", "medio_divulgacion": 16, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 27, "fields": {"tema": "Nota de Prensa", "fecha": "2008-05-13", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 16, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 28, "fields": {"tema": "Proponen estrategias para preservar el ma\u00edz criollo", "fecha": "2008-04-24", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 6, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 29, "fields": {"tema": "Preocupante, la erosi\u00f3n gen\u00e9tica del ma\u00edz, alerta Martha Astier", "fecha": "2009-02-19", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 16, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 30, "fields": {"tema": "Los que resisten. Ind\u00edgenas y campesinos organizados en defensa del ma\u00edz nativo", "fecha": "2009-12-07", "descripcion": "", "actividad": "PRODUCCION", "medio_divulgacion": 16, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 31, "fields": {"tema": "\u00bfC\u00f3mo cunde la contaminaci\u00f3n por ma\u00edces trang\u00e9nicos? El caso de Pich\u00e1taro", "fecha": "2009-12-05", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 16, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 33, "fields": {"tema": "Tortilla artesanal en Michoac\u00e1n", "fecha": "2010-07-17", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 16, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 34, "fields": {"tema": "Presentan evaluaci\u00f3n de impacto ecol\u00f3gico de aguacate en parcela", "fecha": "2011-11-16", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 18, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 35, "fields": {"tema": "Presentan estudio sobre impacto ambiental por cultivo de aguacate a cargo de la Universidad Aut\u00f3noma de M\u00e9xico", "fecha": "2011-11-15", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 19, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 36, "fields": {"tema": "Proyectan huertos de aguacate, erosi\u00f3n, exceso de fertilizaci\u00f3n y contaminaci\u00f3n", "fecha": "2011-11-15", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 6, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 37, "fields": {"tema": "Transg\u00e9nicos, un c\u00e1ncer para los ecosistemas", "fecha": "2012-03-27", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 20, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 38, "fields": {"tema": "Alimentation Generale / mars-avril-mai", "fecha": "2012-04-12", "descripcion": "", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 21, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 40, "fields": {"tema": "Nuevos debates sobre el ma\u00edz transg\u00e9nico y la soberan\u00eda alimentaria", "fecha": "2013-10-19", "descripcion": "", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 22, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 41, "fields": {"tema": "Una experiencia de sistemas alimentarios locales sustentables", "fecha": "2017-05-02", "descripcion": "", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 24, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 42, "fields": {"tema": "Valora los ma\u00edces nativos michoac\u00e1nos", "fecha": "2017-05-02", "descripcion": "", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 23, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 44, "fields": {"tema": "Una historia de Ma\u00edz", "fecha": "2014-02-04", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 25, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 45, "fields": {"tema": "La milpa purh\u00e9pecha", "fecha": "2016-01-01", "descripcion": "Direcci\u00f3n Daniela L\u00f3pez. Producci\u00f3n y Gui\u00f3n Marta Astier, Sandra di Luca, Daniela L\u00f3pez. CIGA, GIRA AC. DGPA-PAPIIT. CONABIO", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 26, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 46, "fields": {"tema": "Los pasos de Humboldt: el volc\u00e1n Jorullo", "fecha": "2005-11-10", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 27, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 11}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 47, "fields": {"tema": "Opportunities for REDD+ in the tropical dry forests of Mexico", "fecha": "2014-01-21", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 28, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 20}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 48, "fields": {"tema": "La importancia de conservar la agricultura y semillas nativas", "fecha": "2007-05-14", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 10, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 49, "fields": {"tema": "Producci\u00f3n de materia seca h\u00famica en \u00e1reas deforestadas para uso agr\u00edcola en rotaci\u00f3n de cultivos en Nap\u00edzaro, Erongar\u00edcuaro, Michoac\u00e1n.", "fecha": "2012-07-01", "descripcion": "", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 2, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 50, "fields": {"tema": "Red tsiri: Una historia de Ma\u00edz.", "fecha": "2014-01-01", "descripcion": "Producci\u00f3n y Gui\u00f3n\r\nhttps://www.youtube.com/watch?v=300DcmypTyM", "actividad": "PRODUCCION", "medio_divulgacion": 28, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 51, "fields": {"tema": "Tarheta: la milpa purh\u00e9pecha", "fecha": "2016-01-01", "descripcion": "Producci\u00f3n y Gui\u00f3n\r\nhttps://www.youtube.com/watch?v=U8jR-sHmLv0&feature=youtu.be", "actividad": "PRODUCCION", "medio_divulgacion": 28, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 52, "fields": {"tema": "Juego La milpa la dieta que no calienta el planeta", "fecha": "2018-07-18", "descripcion": "Juego para ni\u00f1os de primaria con el objetivo pedag\u00f3gico de educaci\u00f3n en la alimentaci\u00f3n saludable y con bajo impacto en el cambio clim\u00e1tico. (en proceso)", "actividad": "PRODUCCION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 53, "fields": {"tema": "\u00bfCu\u00e1les son los misterios que encierran las mariposas monarca? #ExpertaUNAMexplica algunos de ellos", "fecha": "2018-02-11", "descripcion": "UNAM.MX.Oficial", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 30, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 42}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 54, "fields": {"tema": "Perspectiva Rural", "fecha": "2012-06-01", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 32}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 55, "fields": {"tema": "La divulgaci\u00f3n de la ciencia", "fecha": "2017-04-06", "descripcion": "en \"Suelos, ambiente y algo m\u00e1s\": Canal de youtube y Blog.\r\n\r\nhttp://geoyambiente.blogspot.mx/2017/04/la-divulgacion-de-la-ciencia-en-suelos.html", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 28, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 56, "fields": {"tema": "Ganader\u00eda a la usanza maya", "fecha": "2012-07-12", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 57, "fields": {"tema": "Ofrece UNAM Campus Morelia software para el an\u00e1lisis de los cambios en el clima", "fecha": "2012-05-07", "descripcion": "La jornada", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 58, "fields": {"tema": "The software is able to identify trends of climate change", "fecha": "2012-01-01", "descripcion": "http://www.climateshowcase.com/category/environment-news", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 59, "fields": {"tema": "Llevan el clima a software: UNAM y Tec de Tacambaro, cradores.", "fecha": "2012-04-18", "descripcion": "Ciencia cierta, La voz de Michoac\u00e1n", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 60, "fields": {"tema": "\u00bfHay variaciones en el cambio clim\u00e1tico global?", "fecha": "2011-10-12", "descripcion": "El Financiero", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 61, "fields": {"tema": "Crea el CIGA un software para identificar cambios clim\u00e1ticos", "fecha": "2011-09-19", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 62, "fields": {"tema": "Software para prevenir estragos del calentamiento global", "fecha": "2011-12-28", "descripcion": "Investigaci\u00f3n y desarrollo\r\n\r\nhttp://www.invdes.com.mx/medio-ambiente/1715-software-para-prevenir-estragos-del-calentamiento-global", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 63, "fields": {"tema": "UNAM cria software para analisar mudan\u00e7a clim\u00e1tica", "fecha": "2011-09-19", "descripcion": "http://noticias.universia.net.mx/translate/es-pt/ciencia-nn-tt/noticia/2011/09/19/868674/unam-crea-software-analizar-cambio-climatico.html", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 64, "fields": {"tema": "Crea UNAM software para analizar el clima", "fecha": "2011-09-18", "descripcion": "La voz de Michoac\u00e1n", "actividad": "PRODUCCION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 65, "fields": {"tema": "Crean software para analizar el cambio clim\u00e1tico (DUPLICADO)", "fecha": "2011-09-01", "descripcion": "El Universal", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 66, "fields": {"tema": "Crean software para analizar el cambio clim\u00e1tico", "fecha": "2011-09-01", "descripcion": "El Siglo de Torre\u00f3n\r\nhttp://www.elsiglodetorreon.com.mx/noticia/656659.crean-software-para-analizar-el-cambio-climat.html;", "actividad": "PRODUCCION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 67, "fields": {"tema": "Crean software para analizar el cambio clim\u00e1tico", "fecha": "2011-09-01", "descripcion": "El universal\r\nhttp://www.eluniversal.com.mx/cultura/66256.html", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 68, "fields": {"tema": "Crean software para identificar cambios del clima", "fecha": "2011-09-02", "descripcion": "Teorema ambiental\r\nhttp://www.teorema.com.mx/cienciaytecnologia/crean-software-para-identificar-cambios-del-clima/", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 69, "fields": {"tema": "Crean Software para analizar el cambio clim\u00e1tico", "fecha": "2011-09-01", "descripcion": "http://educandoparaelcambio.blogspot.com/2011/09/crean-software-para-analizar-el-cambio.html", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 70, "fields": {"tema": "Software para analizar el cambio clim\u00e1tico: UNAM", "fecha": "2011-09-17", "descripcion": "Alianza Tex\r\n\r\nhttp://www.alianzatex.com/nota.php?nota=N0014526", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 71, "fields": {"tema": "UNAM crea software para analizar cambio clim\u00e1tico", "fecha": "2011-09-19", "descripcion": "El Comercio\r\n\r\nhttp://www.elcomercio.com/tecnologia/ciencia/UNAM-software-analisis-cambio_climatico_0_557344359.html (Ecuador)", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 72, "fields": {"tema": "Generan en la UNAM Mapas de suelos, planicies, monta\u00f1as y valles del pa\u00eds.", "fecha": "2011-07-10", "descripcion": "http://www.dgcs.unam.mx/boletin/bdboletin/2011_407.html\r\nhttp://estoes.sabersinfin.com/?tag=centro-de-investigaciones\r\nhttp://www.alianzatex.com/nota.php?nota=N0013620; http://redesdepoder.com.mx/portal/index.php?option=com_k2&view=item&id=7343:generan-en-la-unam-mapa-de-planicies-monta%C3%B1as-y-valles-del-pa%C3%ADs&Itemid=29; http://sdpnoticias.com/nota/118836/Breves_Informativas\r\nhttp://www.teorema.com.mx/cienciaytecnologia/unam-genera-mapas-de-suelos-planicies-montanas-y-valles-del-pais/", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 73, "fields": {"tema": "A trav\u00e9s del software MOCLIC investigadores se preparan para medir el cambio clim\u00e1tico", "fecha": "2011-05-30", "descripcion": "Departamento de difusi\u00f3n del centro universitario de los Valles. Universidad de Guadalajara.", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 74, "fields": {"tema": "Inaugura la UNAM el Laboratorio Universitario de Geof\u00edsica Ambiental.", "fecha": "2018-05-21", "descripcion": "La Jornada Michoac\u00e1n", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 75, "fields": {"tema": "Inaugura la UNAM el Laboratorio Universitario de Geof\u00edsica Ambiental", "fecha": "2011-05-21", "descripcion": "La Jornada Michoac\u00e1n", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 76, "fields": {"tema": "La Chapultepec muy contaminada", "fecha": "2011-04-01", "descripcion": "La Voz de Michoac\u00e1n", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 77, "fields": {"tema": "Diagn\u00f3stico de la contaminaci\u00f3n de los suelos de la ciudad de Morelia", "fecha": "2011-03-01", "descripcion": "TV Azteca-Michoac\u00e1n entrevist\u00f3 a F. Bautista y B. Aguilar.\r\nNo hay documento porque fue un video.", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 1, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 78, "fields": {"tema": "Tecnolog\u00eda contra desastres naturales", "fecha": "2010-01-01", "descripcion": "Pilar E. Mart\u00ednez entrevista a Bautista F. 2010. Ciencia y desarrollo, CONACYT, secci\u00f3n Ciencia en M\u00e9xico.", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 1, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 79, "fields": {"tema": "Prevenci\u00f3n de desastres", "fecha": "2010-01-01", "descripcion": "C\u00e1psula radiof\u00f3nica RADIOSFERA y en diversas estaciones de radio.\r\nNo hay documento porque fue grabaci\u00f3n de voz.", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 31, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 80, "fields": {"tema": "Ego\u00edstas ambientales", "fecha": "2009-12-11", "descripcion": "El diario de Yucat\u00e1n.\r\nNota sobre el seminario \u201cAn\u00e1lisis de la vulnerabilidad y riesgos de contaminaci\u00f3n de las aguas subterr\u00e1neas en la  Pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n\u201d", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 81, "fields": {"tema": "Protegen de huracanes a la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n.PROYECTO UNAM", "fecha": "2009-09-10", "descripcion": "Peri\u00f3dico El Universal\r\nRafael L\u00f3pez entrevista a Bautista F. \r\nBolet\u00edn UNAM y 20 p\u00e1ginas web m\u00e1s.", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 82, "fields": {"tema": "Mayas, expertos en suelos. Usan esta clasificaci\u00f3n milenaria para mejorar sistemas internacionales.", "fecha": "1900-01-01", "descripcion": "El Universal", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 83, "fields": {"tema": "Utilizar\u00e1n conocimientos mayas en estudios geogr\u00e1ficos", "fecha": "2012-08-29", "descripcion": "La Frontera.info.\r\nCiencia y Tecnologia.", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 84, "fields": {"tema": "Mejorar\u00eda nomenclatura maya clasificaciones internacionales del suelo.", "fecha": "2008-12-16", "descripcion": "El porvenir, Cultural / Cultural", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 85, "fields": {"tema": "La nomenclatura maya del suelo, podr\u00eda mejorar clasificaciones internacionales", "fecha": "2008-11-20", "descripcion": "Gaceta, UNAM.", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 86, "fields": {"tema": "randes da\u00f1os causar\u00edan las inundaciones en el Sur: Proponen conocer los riesgos, a fin de tomar precauciones.", "fecha": "2008-10-06", "descripcion": "El diario de Yucat\u00e1n", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 87, "fields": {"tema": "Plantean tratar aguas residuales porcinas utilizando el suelo", "fecha": "2007-01-01", "descripcion": "Entrevistado por M\u00f3nica Nava P\u00e9rez\r\nP\u00e1gina electr\u00f3nica del CONACYT. http://www.conacyt.mx/Comunicacion/Agencia/notas/MedioAmbiente\r\n/arp-uady.htm\r\n\r\nhttp://www.ciudadtijuana.info/zona01/2007/mayo/31conacytporcinos.html", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 88, "fields": {"tema": "Utilizaci\u00f3n del suelo contra aguas residuales porcinas", "fecha": "2007-01-01", "descripcion": "Entrevistado por M\u00f3nica Nava P\u00e9rez\r\nEl Cambio de Michoac\u00e1n. http://www.cambiodemichoacan.com.mx/vernota.php?id=63357", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 89, "fields": {"tema": "Se integra al CIGA el Dr. Francisco Bautista Z\u00fa\u00f1iga", "fecha": "2018-10-07", "descripcion": "Entrevistado por M\u00f3nica Garc\u00eda Ibarra del Bolet\u00edn de la UNAM campus Morelia No. 8", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 90, "fields": {"tema": "El hoyo de Chenko: el nacimiento de un cenote", "fecha": "2010-07-24", "descripcion": "Diario de Yucat\u00e1n", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 91, "fields": {"tema": "Advierten cr\u00e1teres en el sureste", "fecha": "2018-07-01", "descripcion": "Excelsior", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 92, "fields": {"tema": "Aguas residuales porcinas problema ecol\u00f3gico y de salud", "fecha": "2007-06-04", "descripcion": "Kiosco mayor, Sonora.", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 93, "fields": {"tema": "Acu\u00edferos, con alta contaminaci\u00f3n plantea especialista en seminario sobre suelos", "fecha": "2007-12-04", "descripcion": "Entrevistado por Eduardo Vald\u00e9s\r\nPeri\u00f3dico Milenio", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 94, "fields": {"tema": "La erosi\u00f3n de la tierra, entre el suelo y el infierno", "fecha": "1994-06-20", "descripcion": "La Jornada Ecol\u00f3gica", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 3, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 95, "fields": {"tema": "Suelos ambiente y algo m\u00e1s", "fecha": "2000-01-01", "descripcion": "Canal de v\u00eddeos en Youtube con 39 v\u00eddeos con m\u00e1s de 77 000 reproducciones, seleccionado entre los canales con contenido cient\u00edfico original y gratuito por el T CHANELS. http://www.tchannels.com/base&chid=suelos+ambiente+y+algo+mas", "actividad": "PRODUCCION", "medio_divulgacion": 28, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 30}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 96, "fields": {"tema": "Finding balance: perceptions of REDD+ in Mexico", "fecha": "2018-09-24", "descripcion": "UICN Blog", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 91}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 97, "fields": {"tema": "Degradaci\u00f3n forestal y sus implicaciones para el cambio clim\u00e1tico", "fecha": "2016-10-04", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 5, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 54}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 98, "fields": {"tema": "El tren que conectar\u00eda la capital con el Estado de M\u00e9xico, ocasionar\u00e1 afectaciones a cinco parques nacionales", "fecha": "2018-04-02", "descripcion": "", "actividad": "OTRA", "medio_divulgacion": 35, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 36}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 99, "fields": {"tema": "Eye in the sky: Use drones for community forest monitoring, study urges.", "fecha": "2014-12-01", "descripcion": "", "actividad": "ENTREVISTA", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 24}}, {"model": "divulgacion_cientifica.programaradiotelevisioninternet", "pk": 100, "fields": {"tema": "Forest COMPASS - Community-Based Forest Monitoring BLOG16/05/2016 Drones: a risky distraction or exciting conservation opportunity?", "fecha": "2016-05-16", "descripcion": "", "actividad": "PARTICIPACION", "medio_divulgacion": 29, "medio_divulgacion_text": null, "usuario": 24}}]